<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0"><channel><title>IHA ABONE HABER RSS</title><description>Kategori ve Şehire göre haberleri otomatik takip edebilirsiniz.</description><language>tr-TR</language><item><HaberKodu>20211210AW488086</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Atık pil toplama şampiyonları ödüllendirildi
</title><description><![CDATA[İlçedeki okullar arasında düzenlenen Atık Pil Toplama Yarışması ödül töreninde çocuklara seslenen Tepebaşı Belediye BaşkanI Ataç, “Çevremizin ve doğanın değerini daha iyi bilmeliyiz. Havamıza, toprağımıza, suyumuza sizlerin sahip çıkması çok önemli” dedi.
<br/>Tepebaşı Belediyesi’nin Taşınabilir Pil Üreticileri ve İthalatçıları Derneği (TAP) ile birlikte düzenlediği Atık Pil Toplama Yarışması’nda dereceye giren öğrencilere ödülleri verildi. Belediye Meclis Salonu’nda düzenlenen ödül törenine, Başkan Dt. Ahmet Ataç’ın yanı sıra yarışmada dereceye giren okulların yetkilileri ve öğrenciler katıldı.
<br/>
<br/>"Çevremizin ve doğanın değerini daha iyi bilmeliyiz"
<br/>Atık Pillerin diğer atıklardan ayrı toplanması konusunda öğrencileri bilinçlendirmek amacı ile her yıl okullar arası düzenlenen atık pil toplama kampanyası ödül töreninde konuşan Başkan Ataç, “TAP Derneğimiz ile 2011’den bu yana birlikte çalışıyoruz. Piller hayatımızda önemli kolaylıklar sağlıyor, fakat atık haline geldiklerinde çevreye zararlarından dolayı dikkatli olmamız gerekiyor. Çevre bilincini oluşturmak adına sizlerle birlikte bu kampanyayı yapmak da çok önemli. Bu yıl yaptığımız pil toplama yarışmasına bölgemizden 16 okulumuz katıldı ve toplam bin 463 kilogram atık pil elde edildi. Bu tür yarışmalarında birincilik, ikincilik gibi dereceleri fazla önemsemiyorum. Bana göre katılan herkes birincidir. Öte yandan Hürriyet İlkokulu 312 kilogram, Milli İrade İlkokulu 260 kilogram ve Pilot Binbaşı Ali Tekin İlkokulu 69 kilogram pil toplamış. Katılan herkese çok teşekkür ediyorum. Çevreye hep birlikte sahip çıkmalıyız. Çevremizin ve doğanın değerini daha iyi bilmeliyiz. Havamıza, toprağımıza, suyumuza sizlerin sahip çıkması çok önemli. Yenilenebilir enerji, elektrikli araçlar gibi konular da bu bakımdan çok önemli. Yaşadığımız sokakların, caddelerin korunması, temiz tutulması, bunu yayarak ve hep birlikte başarmamız önemli. Belediye olarak bu işlerde sizlerle beraber olmak istiyoruz. Her birinizi yürekten kutluyorum” dedi.
<br/>
<br/>Kampanyaya 16 okul katıldı
<br/>2020-2021 eğitim öğretim yılını kapsayan atık pil toplama kampanyasına Tepebaşı ilçesinden 16 okul katılırken, okullara her 50 kilogram atık için top seti, her 250 kilogram atık için ise STEM Robotik Sistem seti armağan edildi. Kampanyaya sağlanan katılım ile bu yıl 850 kilogramı okullardan olmak üzere bin 463 kilogram atık pil toplandı.
<br/>En çok atık pil toplayan ilk 3 okula ödülleri, Başkan Ataç tarafından takdim edilirken tören, çektirilen hatıra fotoğrafı ile sona erdi.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 14:56:57</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 14:56</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW488086" ResimKodu="20211210AW488086_01" filesize="239933">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWDUBGHUpS7EJWXUpS7ENa3EVKnYdWDQ9GLYdKbYBKDYRa3ERGbERGPYdWLUBaPUVKnEFWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488086" ResimKodu="20211210AW488086_02" filesize="243377">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpG7UNW_Q5KbU9WnUpWDEVajYJKnYdS_E5W7YdKbYdS_U9a3YVGbU9G3YdWPIRaXUBKrEFKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488086" ResimKodu="20211210AW488086_03" filesize="250463">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWHIFW7UNKjYBWTUpG_EBG3EVKnYdWDU.W_YdKnYNWHYBa3U5GjEFaPYpWvU.aTE9WzEBWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488086" ResimKodu="20211210AW488086_04" filesize="203966">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KHQ5GLIBWzA5S7UpWDEFabYJKnYdKXU.GPYdKbU5S_U9a3ERa3E1GXE.KXUFaPUFKbEBS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488086" ResimKodu="20211210AW488086_05" filesize="248849">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKLUhaLUVWfYFWnUpWDYBanEJKnYdWXURGPYdKbYBS_A5a3ERavEVaHEZWPUNafUBKnEJWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488086" ResimKodu="20211210AW488086_06" filesize="247248">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWDUJafIVWjENWPUpS7U5arERKnYdG7IJGPYdKnYFS7YBa3YNG3YRaLY1WLE5aXUNWjYNG_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW488086" ResimKodu="20211210AW488086_01"><![CDATA[HÜRRİYET İLKOKULU YARIŞMADA 312 KİLOGRAM PİL TOPLAYARAK BİRİNCİ OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488086" ResimKodu="20211210AW488086_02"><![CDATA[MİLLİ İRADE İLKOKULU 260 KİLOGRAM PİL TOPLAYARAK YARIŞMADA İKİNCİ OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488086" ResimKodu="20211210AW488086_03"><![CDATA[PİLOT BİNBAŞI ALİ TEKİN İLKOKULU 69 KİLOGRAM PİL İLE YARIŞMADA ÜÇÜNCÜ OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488086" ResimKodu="20211210AW488086_04"><![CDATA[BAŞKAN ATAÇ, "BU YIL YAPTIĞIMIZ PİL TOPLAMA YARIŞMASINA BÖLGEMİZDEN 16 OKULUMUZ KATILDI VE TOPLAM BİN 463 KİLOGRAM ATIK PİL ELDE EDİLDİ" DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488086" ResimKodu="20211210AW488086_05"><![CDATA[TEPEBAŞI BELEDİYESİ’NİN TAŞINABİLİR PİL ÜRETİCİLERİ VE İTHALATÇILARI DERNEĞİ (TAP) İLE BİRLİKTE DÜZENLEDİĞİ ATIK PİL TOPLAMA YARIŞMASI’NDA DERECEYE GİREN ÖĞRENCİLERE ÖDÜLLERİ VERİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488086" ResimKodu="20211210AW488086_06"><![CDATA[EN ÇOK ATIK PİL TOPLAYAN İLK 3 OKULA ÖDÜLLERİ, BAŞKAN ATAÇ TARAFINDAN TAKDİM EDİLİRKEN TÖREN, ÇEKTİRİLEN HATIRA FOTOĞRAFI İLE SONA ERDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW488081</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Eskişehir, Türkiye’ye ilk Ulusal Enerji Küresi Ödülü’nü getirdi
</title><description><![CDATA[Eskişehir Tepebaşı Belediyesi, “REMOURBAN” projesi ile 180 ülke ve 2 bin 500 çalışmayı geride bırakarak, dünyanın en prestijli çevre ödüllerinden olan Ulusal Enerji Küresi Ödülü’nü Türkiye’ye getirdi.
<br/>Bu yıl 22’ncisi düzenlenen Ulusal Enerji Küresi Ödülü’ne 180’den fazla ülke tarafından çevreyi korumaya yönelik 2 bin 500’den fazla sürdürülebilir proje sunuldu. Tepebaşı Belediyesi, “REMOURBAN, Lighthouse City of Tepebaşı” projesi ile birinci seçildi ve Türkiye’ye ilk kez “Çevre Oscarı” olarak da bilinen ödülü getiren belediye oldu. 7 ülkeden 22 ortaklı REMOURBAN Projesi, Avrupa Birliği’nin bilimsel ve uygulamalı araştırma ve inovasyon projelerine destek olmak üzere oluşturduğu Ufuk 2020 Çerçeve Programı kapsamında birinci nesil Akıllı Kent Projesi olarak ön plana çıkıyor. Projenin ana 4 modülü ise; binalarda düşük enerjili alanlar, sürdürülebilir kentsel ulaşım, kent altyapısına entegreli bilişim ve toplumda yaygınlaştırma ve diğer kentlerde tekrarlanabilirliği olarak gösteriliyor.
<br/>
<br/>Tepebaşı Belediye Meclis Salonu’nda düzenlenen ödül törenine Tepebaşı Belediye Başkanı Dt. Ahmet Ataç’ın yanı sıra Energy Globe Vakfı’nı Temsilen İstanbul Avusturya Başkonsolosluğundan Avusturya Ticaret Müsteşarı Georg Karabaczek, Ticaret Müsteşar Yardımcısı Eva Weithaler, Hukuk ve Proje Müdürü Nil Kaynak katıldı.
<br/>
<br/>“Bu bizim prestij projemiz oldu ve projemiz ile iftihar ediyoruz”
<br/>Başkan Ataç, REMOURBAN projesi hakkında bilgiler verirken, “Tepebaşı Belediyesi proje kapsamında, var olan bir bölgeyi sosyal bir oluşum için akıllı dönüşüm çerçevesinde yeniledik. Böylelikle Yaşam Köyü’nde gençlerin, yaşlıların, engellilerin, Alzheimer hastalarının ve sanatseverlerin bir araya geldiği bir bölge oluşturduk. Tepebaşı Belediyesi, proje kapsamında Avrupa Komisyonu’ndan kazanılan 5 milyon Euro hibe ile karbon salınımını azaltan 4 adet yüzde 100 elektrikli otobüs, 22 adet hibrit araç ve Paylaşımlı Bisiklet Sistemi’nde yer alan 30 adet bisiklet ile Tepebaşı halkına kamusal ulaşım ve servis hizmeti vermeyi sürdürüyor. Tepebaşı Belediyesi, elektrikli otobüs kullanan ilk belediyedir. Bu bizim prestij projemiz oldu ve projemiz ile iftihar ediyoruz. Türkiye’ye ilk kez bu ödülü getiren belediye olduk. Bu gurur tüm Eskişehir ve Türkiye’nin” sözlerini kullandı.
<br/>
<br/>“Aslında 3 ödül hak ediyorsunuz”
<br/>Avusturya Ticaret Müsteşarı Georg Karabaczek ise, “Projeyi gördüğümüzde çok etkilendik, böyle bir proje hiç görmedik. Bugün vereceğimiz ödül çevre konusunda ama siz aslında 3 ödül hak ediyorsunuz. Çevre, vizyonerlik ve sosyal yönü ile bir proje” diye konuştu.
<br/>Konuşmaların ardından Karabaczek, Ulusal Enerji Küresi Ödülü’nü Başkan Ataç’a takdim etti.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 14:55:43</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 14:58</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW488081" ResimKodu="20211210AW488081_01" filesize="160135">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdS_E5GDUVW3A5G7UpWPA9GfA9KnYdS7E5GDYdS7YNWLYda3YFarU9W7ExWLUVaXUVS_YZWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488081" ResimKodu="20211210AW488081_02" filesize="325804">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxG7Q9aTUFWzU5WLUpKXEBarExKnYdWPUJGLYdKnU5WjYJa3EJGnYRGTY.WrIJaHUVKjEJKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488081" ResimKodu="20211210AW488081_03" filesize="350011">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhG_IRW7E5W3YFS_UpWDEVGvERKnYdWXIVafYdKbU9WnYNa3EdGjEFG3YhWPIVW7UpKjEJWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488081" ResimKodu="20211210AW488081_04" filesize="184610">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdG_UhGPQ9WzU5WnUpWnYVGfA5KnYdS_E9C7YdS7YZWjYRa3U5GvEJGDYdKXIJC7UFWfYFWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488081" ResimKodu="20211210AW488081_05" filesize="320442">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpG7UNafIVS7EFWHUpWTENGbEJKnYdWLIJGPYdKbEJKTYFa3EZGfYRaPE1WXUJC7UBKjYBG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488081" ResimKodu="20211210AW488081_06" filesize="233317">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWDIFGDIRWjU5G_UpWHYNGbA9KnYdKLIFC7YdKbYBWLYJa3YBG3E1aXY1WTIVaHE9KjU9WnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488081" ResimKodu="20211210AW488081_07" filesize="381971">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKXUNafUtWjYBS_UpKHENGbU9KnYdKLURafYdKbENWDENa3A5G3EBaHExKHIJafUVW3EJKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW488081" ResimKodu="20211210AW488081_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR TEPEBAŞI BELEDİYESİ, “REMOURBAN” PROJESİ İLE 180 ÜLKE VE 2 BİN 500 ÇALIŞMAYI GERİDE BIRAKARAK, DÜNYANIN EN PRESTİJLİ ÇEVRE ÖDÜLLERİNDEN OLAN ULUSAL ENERJİ KÜRESİ ÖDÜLÜ’NÜ TÜRKİYE’YE GETİRDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488081" ResimKodu="20211210AW488081_02"><![CDATA[TEPEBAŞI BELEDİYESİ, “REMOURBAN, LİGHTHOUSE CİTY OF TEPEBAŞI” PROJESİ İLE BİRİNCİ SEÇİLDİ VE TÜRKİYE’YE İLK KEZ “ÇEVRE OSCARI” OLARAK DA BİLİNEN ÖDÜLÜ GETİREN BELEDİYE OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488081" ResimKodu="20211210AW488081_03"><![CDATA[TEPEBAŞI BELEDİYESİ, PAYLAŞIMLI BİSİKLET SİSTEMİ’NDE YER ALAN 30 ADET BİSİKLET İLE TEPEBAŞI HALKINA KAMUSAL ULAŞIM VE SERVİS HİZMETİ VERMEYİ SÜRDÜRÜYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488081" ResimKodu="20211210AW488081_04"><![CDATA[BAŞKAN ATAÇ, “BU BİZİM PRESTİJ PROJEMİZ OLDU VE PROJEMİZ İLE İFTİHAR EDİYORUZ” DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488081" ResimKodu="20211210AW488081_05"><![CDATA[TEPEBAŞI BELEDİYESİ, PROJE KAPSAMINDA KARBON SALINIMINI AZALTAN 4 ADET YÜZDE 100 ELEKTRİKLİ OTOBÜS, 22 ADET HİBRİT ARAÇ İLE TEPEBAŞI HALKINA KAMUSAL ULAŞIM VE SERVİS HİZMETİ VERMEYİ SÜRDÜRÜYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488081" ResimKodu="20211210AW488081_06"><![CDATA[TEPEBAŞI BELEDİYESİ, PROJE KAPSAMINDA KARBON SALINIMINI AZALTAN 4 ADET YÜZDE 100 ELEKTRİKLİ OTOBÜS, 22 ADET HİBRİT ARAÇ İLE TEPEBAŞI HALKINA KAMUSAL ULAŞIM VE SERVİS HİZMETİ VERMEYİ SÜRDÜRÜYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488081" ResimKodu="20211210AW488081_07"><![CDATA[ATAÇ, "YAŞAM KÖYÜ’NDE GENÇLERİN, YAŞLILARIN, ENGELLİLERİN, ALZHEİMER HASTALARININ VE SANATSEVERLERİN BİR ARAYA GELDİĞİ BİR BÖLGE OLUŞTURDUK" DEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW488078</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Başkan Küpeli’den Müdür Boz’a hayırlı olsun ziyareti
</title><description><![CDATA[Eskişehir Organize Sanayi Bölgesi (EOSB) Yönetim Kurulu Başkanı Nadir Küpeli’nin ziyaret ettiği Eskişehir Orman Bölge Müdürü İsmail Boz, OSB’nin yeşillendirilmesi adına vermiş oldukları katkıların artarak devam edeceğini söyledi.
<br/>Başkan Küpeli, görevine yeni atanan İsmail Boz’a hayırlı olsun ziyaretinde bulundu. Ziyarette, yeşile ve ağaca önem veren bir OSB olarak, organize sanayi bölgesinde ciddi bir ağaçlandırma çalışması yaptıklarını aktaran Küpeli, “Çevreye, verdiğimiz önemi daha da ileri boyutlara taşıyoruz. Her yıl on binlerce fidanı toprakla buluşturuyoruz. Türkiye’nin en çevreci OSB’lerinden biri olarak yıllardır Orman Bölge Müdürlüğümüz ile koordineli olarak önemli çalışmalar yapıyoruz. Bu çalışmaların artarak devam edeceğine olan inancımız tamdır” dedi.
<br/>Ziyaretten duyduğu memnuniyeti dile getiren Bölge Müdürü Boz, Eskişehir’in orman varlığının her yıl giderek arttığını, daha yeşil bir Eskişehir oluşturmak adına kurumlar arası iş birliğini çok önemsediklerini belirtti. Eskişehir ve çevre illerin tıbbi ve aromatik bitkiler bakımında da oldukça zengin olduğunu söyleyen Boz, bu bitkilerin ekonomiye kazandırılmasına yönelik adımlar atmak, gıda, kozmetik ve ilaç gibi farklı sektörlere hizmet edecek bilimsel çalışmalara zemin hazırlamak amacıyla bölge müdürlüğü bünyesinde kurulan merkezin geliştirilmesi adına ortak çalışmalar yapabileceklerini iletti.
<br/>Son olarak Eskişehir OSB ile her zaman iyi ilişkiler kurduklarını aktaran Boz, OSB’nin yeşillendirilmesi adına vermiş oldukları katkıların artarak devam edeceğini söyledi.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 14:51:39</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 14:50</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW488078" ResimKodu="20211210AW488078_01" filesize="301100">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WrUhGLIBW3YNWLUpWDA5GnENKnYdWrE9aHYdS_U9S_U5a3EBa3U9aLYhS7IRGLIRWjA5G7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW488078" ResimKodu="20211210AW488078_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR ORGANİZE SANAYİ BÖLGESİ (EOSB) YÖNETİM KURULU BAŞKANI NADİR KÜPELİ, ESKİŞEHİR ORMAN BÖLGE MÜDÜRLÜĞÜNE ATANAN İSMAİL BOZ’A HAYIRLI OLSUN ZİYARETİNDE BULUNDU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW488077</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KIRIKKALE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Şehit nişanlısının üniformasını giydi, asker selamıyla uğurladı
</title><description><![CDATA[Suriye İdlib Gerginliği Azaltma Bölgesi’nde yol emniyet görevi sırasında şehit olan Piyade Uzman Çavuş Emre Ceylan için memleketi Kırıkkale’de cenaze töreni düzenlendi. Şehit uzman çavuşun nişanlısı Eda Ceylan, üniforma giyerek asker selamı verdi.
<br/>Suriye’nin İdlib Gerginliği Azaltma Bölgesi’nde, 9 Aralık günü yol emniyet görevi icra eden unsurda görevli Piyade Uzman Çavuş Emre Ceylan, arazide kayarak düşmesi sonucu yaralandı. 28 yaşındaki Ceylan, sevk edildiği hastanede yapılan tüm müdahalelere rağmen kurtarılamayarak şehit oldu. Şehit Ceylan’ın naaşı, Hatay’da düzenlenen törenin ardından uçakla Ankara’ya oradan da kara yolu üzerinden memleketi Kırıkkale’ye gönderildi.
<br/>Helallik alınması için Etiler Mahallesi’ndeki baba evine götürülen şehidin naaşı, daha sonra cenaze namazı için Nur Camisi ve Külliyesi’ndeki düzenlenen tören alanına getirildi. Cenaze törenine katılan Aile ve Sosyal Hizmetler Bakan Yardımcısı Doç. Dr. Kübra Güran Yiğitbaşı, Vali Bülent Tekbıyıkoğlu, Tuğgeneral Mehmet Ali Durmuş, Belediye Başkanı Mehmet Saygılı, AK Parti Milletvekili Ramazan Can ve protokol üyeleri, burada şehidin aile fertlerine başsağlığı diledi. KOAH hastası Murat Ceylan ise yüzde 81 oranında ağır engelli olduğu için oğlunun cenaze namazına katılamadı.
<br/>
<br/>Nişanlısını asker selamıyla uğurladı
<br/>İki kardeşten biri olan şehit Ceylan’ın Türk bayrağına sarılı tabutuna kapanan annesi Zarife, nişanlısı Eda ve ağabeysi Emrah Ceylan, uzun süre gözyaşı döktü. 1 yıl önce nişanlanan şehit Ceylan, 2022 yılının yaz mevsiminde amcasının torunu Eda Ceylan ile dünya evine girecekti. Üniformasını giyen Eda Ceylan, şehit nişanlısını asker selamıyla son yolcuğuna uğurladı. İl Müftüsü Hasan Hayri Yaşar’ın kıldırdığı cenaze namazının ardından, şehidin Türk bayrağına sarılı tabutu top arabasına kadar taşındı. Şehidin cenazesi, buradaki törenin ardından Balışeyh ilçesime bağlı Kösedurak köyünde toprağa verildi.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 14:49:33</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 14:49</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_01" filesize="202161">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWvE9W7UtWzU5WjUpKTEJa3ERKnYdKXUVGPYdS_U5WjEBa3EdGrE1GPYNWTE9GXUNWrEVWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_02" filesize="159862">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWPQ5aHQ9KvEJS_UpWjYBGnA5KnYdG_Q9C7YdKbYBWnENa3YNC7YNGPEZWXQ9aDUBS_EBWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_03" filesize="191384">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WLURaXQ9W3YNKDUpWTYBGzExKnYdWDE5W_YdS7YJKXENa3A9GnEFaDYpKHIRGPUVWbU9WnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_05" filesize="433851">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWrIJaXUBK3A5KDUpWPYJarEFKnYdWXUBC7YdKnEJWPEBa3YJa3ERGLEdKXUVGDQ5WbYZKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_06" filesize="215741">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWrU.aHUpKbENWTUpWnERabYBKnYdWXIVGPYdKbYVWHEFa3A9GzU9aDY1WLUFW_UJKjYFS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_07" filesize="152135">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWXE5aLIRKjYNKDUpS_A5arENKnYdWDE5C7YdS_YZWTYJa3YNGrE1G3E.WvQ9aDIRKjYZWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_08" filesize="225464">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.KTU.aHUBWzA5S7UpKXEFGnYFKnYdKXIVaXYdS7YdS7A5a3EVarEBC7E1WrE9GHUFWvEVWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_09" filesize="208269">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdKLUVGPUFW3YRKDUpKLU5GjEBKnYdKLUFaLYdS7YVWPEBa3U5ajEFaLYJWvQ9aLIBWnU9G_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_11" filesize="193636">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWHUNaLUtK3YRWHUpWHA9GnEFKnYdWPUFGHYdS_YBKPYBa3YFavYBaLEpWHUJaXIBKbEFKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_12" filesize="246263">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhG7E5GPUJWbYNKPUpKLERC7YRKnYdWDUBGHYdS7YRWjEBa3EBavExG3EZKHUVC7UtKbA5KXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_13" filesize="193753">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtKLURaDINKvYVKXUpWPYJGzYRKnYdWLIFaTYdKnU9KXEJa3A9anU9aPE1G7Q5GDIBKbA5S_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_14" filesize="148234">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdKLQ9GXUtW3YNWjUpKHEZa3ExKnYdKHIVC7YdKnEFWXU5a3EJG3YNG3YdWLUNGDE5WfYVWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_15" filesize="159595">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KLUVGHIBKvEBWjUpWHYFabYRKnYdKLUJGPYdS_U5WTYda3YNarYJGzYhWrIJGPIVS7U9S_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_04" filesize="123850">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZG7IRW7Q9S_EJG7UpKLA9a3EBKnYdG7E9afYdS7U5S_U5a3ERC_YNaDYxWHIRafE5S_YdG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_10" filesize="162648">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWvIFaTURWfYNKDUpG7YBarU9KnYdKTE5afYdKbYJKPENa3A9C_YBaDY.KLUNaLIVKjYBKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_16" filesize="183572">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWPUBGLIBWnEVS_UpKTA5ajENKnYdG7URafYdS7YJKPU5a3EJavEVGTEdWrUBW_UJWfYVWLU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_01"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN İÇİN MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE CENAZE TÖRENİ DÜZENLENDİ. ŞEHİT UZMAN ÇAVUŞUN NİŞANLISI EDA CEYLAN, ÜNİFORMA GİYEREK ASKER SELAMI VERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_02"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN İÇİN MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE CENAZE TÖRENİ DÜZENLENDİ. ŞEHİT UZMAN ÇAVUŞUN NİŞANLISI EDA CEYLAN, ÜNİFORMA GİYEREK ASKER SELAMI VERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_03"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN İÇİN MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE CENAZE TÖRENİ DÜZENLENDİ. ŞEHİT UZMAN ÇAVUŞUN NİŞANLISI EDA CEYLAN, ÜNİFORMA GİYEREK ASKER SELAMI VERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_05"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN İÇİN MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE CENAZE TÖRENİ DÜZENLENDİ. ŞEHİT UZMAN ÇAVUŞUN NİŞANLISI EDA CEYLAN, ÜNİFORMA GİYEREK ASKER SELAMI VERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_06"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN İÇİN MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE CENAZE TÖRENİ DÜZENLENDİ. ŞEHİT UZMAN ÇAVUŞUN NİŞANLISI EDA CEYLAN, ÜNİFORMA GİYEREK ASKER SELAMI VERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_07"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN İÇİN MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE CENAZE TÖRENİ DÜZENLENDİ. ŞEHİT UZMAN ÇAVUŞUN NİŞANLISI EDA CEYLAN, ÜNİFORMA GİYEREK ASKER SELAMI VERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_08"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN İÇİN MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE CENAZE TÖRENİ DÜZENLENDİ. ŞEHİT UZMAN ÇAVUŞUN NİŞANLISI EDA CEYLAN, ÜNİFORMA GİYEREK ASKER SELAMI VERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_09"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN İÇİN MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE CENAZE TÖRENİ DÜZENLENDİ. ŞEHİT UZMAN ÇAVUŞUN NİŞANLISI EDA CEYLAN, ÜNİFORMA GİYEREK ASKER SELAMI VERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_11"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN İÇİN MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE CENAZE TÖRENİ DÜZENLENDİ. ŞEHİT UZMAN ÇAVUŞUN NİŞANLISI EDA CEYLAN, ÜNİFORMA GİYEREK ASKER SELAMI VERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_12"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN İÇİN MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE CENAZE TÖRENİ DÜZENLENDİ. ŞEHİT UZMAN ÇAVUŞUN NİŞANLISI EDA CEYLAN, ÜNİFORMA GİYEREK ASKER SELAMI VERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_13"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN İÇİN MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE CENAZE TÖRENİ DÜZENLENDİ. ŞEHİT UZMAN ÇAVUŞUN NİŞANLISI EDA CEYLAN, ÜNİFORMA GİYEREK ASKER SELAMI VERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_14"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN İÇİN MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE CENAZE TÖRENİ DÜZENLENDİ. ŞEHİT UZMAN ÇAVUŞUN NİŞANLISI EDA CEYLAN, ÜNİFORMA GİYEREK ASKER SELAMI VERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_15"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN İÇİN MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE CENAZE TÖRENİ DÜZENLENDİ. ŞEHİT UZMAN ÇAVUŞUN NİŞANLISI EDA CEYLAN, ÜNİFORMA GİYEREK ASKER SELAMI VERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_04"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN İÇİN MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE CENAZE TÖRENİ DÜZENLENDİ. ŞEHİT UZMAN ÇAVUŞUN NİŞANLISI EDA CEYLAN, ÜNİFORMA GİYEREK ASKER SELAMI VERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_10"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN İÇİN MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE CENAZE TÖRENİ DÜZENLENDİ. ŞEHİT UZMAN ÇAVUŞUN NİŞANLISI EDA CEYLAN, ÜNİFORMA GİYEREK ASKER SELAMI VERDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488077" ResimKodu="20211210AW488077_16"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN İÇİN MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE CENAZE TÖRENİ DÜZENLENDİ. ŞEHİT UZMAN ÇAVUŞUN NİŞANLISI EDA CEYLAN, ÜNİFORMA GİYEREK ASKER SELAMI VERDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1356848" HaberKodu="20211210AW488077" filesize="4620321" duration="350">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS_UBabQ9WzMBS7MVa3A5Gbc9GLQ5S_URaTM5aLMFSTU9WjIpibgJGzYtS_U.W_UVWzYJWTMVG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1356848" HaberKodu="20211210AW488077">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS_QRafUpSnYdWnMNa3gJibgJGXQ5S_QRaDQBaLI5SDMVSHIpGnEViXM.S_QJODUBWzMVWTMVG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1356848" HaberKodu="20211210AW488077"><![CDATA[En acı veda: Şehit nişanlısının üniformasını giydi, asker selamı verip sonsuzluğa uğurladı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211210AW488076</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>KÜLTÜR SANAT</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Anadolu’da ilk defa terracotta heykele rastlandı
</title><description><![CDATA[Kayseri’de bir vatandaş, tarla sürerken traktörüne takılan heykel parçalarını Müze Müdürlüğü’ne teslim etti. Heykelin Anadolu’da bulunan ilk terracotta heykel olduğu öğrenildi.
<br/>Tarlasında çalışan Recep Akıncı, traktörün ekipmanına parçalar takıldığını fark etti. Heykel parçaları olduğunu gören Akıncılar yetkililere bilgi verdi. Tarlada bulunan parçaları Müze Müdürlüğü’ne teslim eden Akıncı, "Köyde tarla sürerken traktöre takılmasıyla buldum. Hiç düşünmeden müzeye verilmesini istedim" dedi.
<br/>İl Kültür ve Turizm Müdürü Şükrü Dursun, duyarlılığından dolayı Akıncı’ya teşekkür ederek, "Recep Bey’e hassasiyeti için teşekkür ediyoruz. Bu eserlerin korunması gerektiği yerler müzelerdir. Baktığımız zaman ’terracotta’ dediğimiz pişmiş topraktan bir heykele ait özellikle ayak ve bacak kısmına ait parçalar görüyoruz. Zaman zaman böyle eserler bulunabilir. Bunların da korunması gereken yerler müzelerdir. Uzmanlarımız bunu inceleyecek, tarihlendirilmesine yönelik raporlarını hazırlayacak. Sonrasında müzemizde korunmaya alınacak" ifadelerini kullandı.
<br/>Müze Müdürü Gökhan Yıldız ise bulunan kültür varlıklarının yetkililere bildirilmesi gerektiğini aktararak, "Hemşehrilerimizden bu tür kültür varlıklarının gelecek nesillere aktarılabilmesi açısından bulunduğu andan itibaren çekinmeden bizlerle ya da kolluk kuvvetleriyle irtibata geçilmesini istiyoruz. Bu çok büyük önem arz ediyor. Bakanlığımızın mevzuatları gereğince kendilerinin bu emeklerinin karşılığı olarak kendilerine ödeme yapma imkanımız bulunmakta. Hemşehrilerimizden bu konuda hassasiyet göstermesini rica ediyoruz" şeklinde konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 14:45:04</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 14:46</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW488076" ResimKodu="20211210AW488076_02" filesize="381326">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1KHURaLUVS_A5KTUpWDYBa3EJKnYdG7UJaDYdKbYFWHYJa3EdC_ExGXE1KTQ9GHUpKrA5G_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488076" ResimKodu="20211210AW488076_03" filesize="401783">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKXURaTUVWrU9S_UpWLEVanYFKnYdG_UNGXYdKnYdWHU5a3EZGvYFW7YdG_E5GHQ9W3YZWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488076" ResimKodu="20211210AW488076_04" filesize="444706">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExS7Q9W7E5WvYFWLUpKTA9arYNKnYdG_IJaXYdS7U9G7YJa3YJabENaHYtG_Q9abUNWvYVWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488076" ResimKodu="20211210AW488076_05" filesize="359418">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WTQ5aHUpWfU9KXUpWPU5GbENKnYdWHIVaXYdS7EVWjA5a3ERGfU9aPYtWvUVaDIBKjYZWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488076" ResimKodu="20211210AW488076_01" filesize="204661">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdS7IJGLE5KnYJWXUpS_EZGjE1KnYdS7URaDYdKbYFWnEFa3YVGjEBGHYxS_U.aPUtS7YdWPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW488076" ResimKodu="20211210AW488076_02"><![CDATA[KAYSERİ'DE BİR VATANDAŞ; TARLA SÜRERKEN TRAKTÖRÜNE TAKILAN HEYKEL PARÇALARINI MÜZE MÜDÜRLÜĞÜ'NE TESLİM ETTİ. HEYKELİN ANADOLU'DA BULUNAN İLK TERRACOTTA HEYKEL OLDUĞU ÖĞRENİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488076" ResimKodu="20211210AW488076_03"><![CDATA[KAYSERİ'DE BİR VATANDAŞ; TARLA SÜRERKEN TRAKTÖRÜNE TAKILAN HEYKEL PARÇALARINI MÜZE MÜDÜRLÜĞÜ'NE TESLİM ETTİ. HEYKELİN ANADOLU'DA BULUNAN İLK TERRACOTTA HEYKEL OLDUĞU ÖĞRENİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488076" ResimKodu="20211210AW488076_04"><![CDATA[KAYSERİ'DE BİR VATANDAŞ; TARLA SÜRERKEN TRAKTÖRÜNE TAKILAN HEYKEL PARÇALARINI MÜZE MÜDÜRLÜĞÜ'NE TESLİM ETTİ. HEYKELİN ANADOLU'DA BULUNAN İLK TERRACOTTA HEYKEL OLDUĞU ÖĞRENİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488076" ResimKodu="20211210AW488076_05"><![CDATA[KAYSERİ'DE BİR VATANDAŞ; TARLA SÜRERKEN TRAKTÖRÜNE TAKILAN HEYKEL PARÇALARINI MÜZE MÜDÜRLÜĞÜ'NE TESLİM ETTİ. HEYKELİN ANADOLU'DA BULUNAN İLK TERRACOTTA HEYKEL OLDUĞU ÖĞRENİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488076" ResimKodu="20211210AW488076_01"><![CDATA[KAYSERİ'DE BİR VATANDAŞ; TARLA SÜRERKEN TRAKTÖRÜNE TAKILAN HEYKEL PARÇALARINI MÜZE MÜDÜRLÜĞÜ'NE TESLİM ETTİ. HEYKELİN ANADOLU'DA BULUNAN İLK TERRACOTTA HEYKEL OLDUĞU ÖĞRENİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW488070</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sivas Belediyespor, Diyarbekir maçının taktiğini çalıştı
</title><description><![CDATA[TFF 2. Lig Kırmızı Grubun 17. hafta maçında Diyarbekirspor’a konuk olacak olan Sivas Belediyespor, bu maçın hazırlıklarını tamamladı.
<br/>Teknik Direktör Özer Karadaş ve yardımcıları yönetiminde bugün öğle saatlerinde Muhsin Yazıcıoğlu Tesisleri’nde yapılan antrenman yaklaşık 2 saat sürdü. Antrenman ısınma hareketleri ile başladı. Daha sonra pas ve şut çalışan yeşil-beyazlılar antrenmanın son bölümünde ise Diyarbekir maçının taktiğini çalıştı.
<br/>Sivas Belediyespor, Diyarbekirspor müsabakası için bugün akşam kara yoluyla Diyarbakır’a gidecek. 12 Aralık Pazar günü Diyarbakır Stadyumu’nda oynanacak olan maç saat 13.00’te başlayacak.
<br/>
<br/>4 eksik bulunuyor
<br/>Diğer yandan Sivas Belediyespor’da, kırmızı kart cezalısı Ozan Kılıçoğlu, sakatlığı bulunan Yücel Candemir ile Gökhan Çetinus ve korona virüs testi pozitif çıkan Mustafa Aydın, Diyarbekirspor maçında görev alamayacak.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 14:39:55</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 14:41</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW488070" ResimKodu="20211210AW488070_01" filesize="263458">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWDUNaTINKbYZWLUpWDEJabA5KnYdKTUFaXYdS_YVWXYRa3EVa3A9C_Y.WrUVaXE5KvEVWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488070" ResimKodu="20211210AW488070_02" filesize="274476">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdS7UVabE9S7YRKTUpKHYVGrEVKnYdS7URW_YdKbYRS_Yda3YFGzYFGHE.G7URGHUBWfU9S_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488070" ResimKodu="20211210AW488070_04" filesize="253276">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdKXIJaDUJWfEFS7UpKTEVG3ExKnYdKTUVGXYdKbYJG_EBa3EFGbYBGLYtG_UNaXIBS7ENWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488070" ResimKodu="20211210AW488070_05" filesize="225502">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNKLUVW7UpWjYVWDUpG_ENarEJKnYdG_UJW7YdKbYRKPU5a3YNabA9GTYJG_Q9aHURKrYVKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488070" ResimKodu="20211210AW488070_06" filesize="214796">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WLUBaXQ9S7EBKPUpWXYJC_YFKnYdKTURGDYdS_U9WPENa3YJGjYFGDE.WrURaTUJWbYJWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488070" ResimKodu="20211210AW488070_03" filesize="284902">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZS7URGDURK3U5WPUpWLYBanA5KnYdKLUNafYdS7YJWXA5a3ENarEFGLExS_UNabUpKjYJWDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW488070" ResimKodu="20211210AW488070_01"><![CDATA[TFF 2. LİG KIRMIZI GRUBUN 17. HAFTA MAÇINDA DİYARBEKİRSPOR’A KONUK OLACAK OLAN SİVAS BELEDİYESPOR, BU MAÇIN HAZIRLIKLARINI TAMAMLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488070" ResimKodu="20211210AW488070_02"><![CDATA[TFF 2. LİG KIRMIZI GRUBUN 17. HAFTA MAÇINDA DİYARBEKİRSPOR’A KONUK OLACAK OLAN SİVAS BELEDİYESPOR, BU MAÇIN HAZIRLIKLARINI TAMAMLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488070" ResimKodu="20211210AW488070_04"><![CDATA[TFF 2. LİG KIRMIZI GRUBUN 17. HAFTA MAÇINDA DİYARBEKİRSPOR’A KONUK OLACAK OLAN SİVAS BELEDİYESPOR, BU MAÇIN HAZIRLIKLARINI TAMAMLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488070" ResimKodu="20211210AW488070_05"><![CDATA[TFF 2. LİG KIRMIZI GRUBUN 17. HAFTA MAÇINDA DİYARBEKİRSPOR’A KONUK OLACAK OLAN SİVAS BELEDİYESPOR, BU MAÇIN HAZIRLIKLARINI TAMAMLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488070" ResimKodu="20211210AW488070_06"><![CDATA[TFF 2. LİG KIRMIZI GRUBUN 17. HAFTA MAÇINDA DİYARBEKİRSPOR’A KONUK OLACAK OLAN SİVAS BELEDİYESPOR, BU MAÇIN HAZIRLIKLARINI TAMAMLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488070" ResimKodu="20211210AW488070_03"><![CDATA[TFF 2. LİG KIRMIZI GRUBUN 17. HAFTA MAÇINDA DİYARBEKİRSPOR’A KONUK OLACAK OLAN SİVAS BELEDİYESPOR, BU MAÇIN HAZIRLIKLARINI TAMAMLADI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW488040</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kargoyla gönderilen tansiyon aletinden uyuşturucu çıktı
</title><description><![CDATA[Konya’nın Akşehir ilçesinde polis ekipleri, kargo ile gönderilen tansiyon aleti içerisine gizlenmiş bir miktar uyuşturucu madde ele geçirildi.
<br/>Edinilen bilgiye göre, Akşehir İlçe Emniyet Müdürlüğü Narkotik Suçlarla Mücadele Grup Amirliği ekibi, ilçede ikamet eden S.Ö. isimli şahsa kargo ile uyuşturucu madde geleceği yönünde yapılan bir ihbarı değerlendirerek, şahsı takibe aldı. Şüpheli S.Ö., kargoyu teslim aldıktan sonra polis tarafından gözaltına alındı. Kargo kutusunu inceleyen ve kutuda bulunan tansiyon aletini söken narkotik ekibi, tansiyon aletinin içerisine gizlenmiş 2 gram sentetik uyuşturucu madde ele geçirdi.
<br/>Şüpheli S.O., polisteki işlemlerinin ardından serbest bırakıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 14:07:50</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 14:10</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW488040" ResimKodu="20211210AW488040_01" filesize="46209">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtG_UJW_IVWnEJWXUpWjEBC_YRKnYdKLQ9aPYdKbYdG_EVa3YJGnYRW7Y1KHUNGDE9KvEJWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488040" ResimKodu="20211210AW488040_02" filesize="229012">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdS7URGXUNK3YBKPUpS7EJGnE1KnYdWvUFGPYdS_YZKPEVa3A5arYFaLEdWTQ5aLUBS_EVG_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW488040" ResimKodu="20211210AW488040_01"><![CDATA[KONYA’NIN AKŞEHİR İLÇESİNDE POLİS EKİPLERİ, KARGO İLE GÖNDERİLEN TANSİYON ALETİ İÇERİSİNE GİZLENMİŞ BİR MİKTAR UYUŞTURUCU MADDE ELE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488040" ResimKodu="20211210AW488040_02"><![CDATA[KONYA’NIN AKŞEHİR İLÇESİNDE POLİS EKİPLERİ, KARGO İLE GÖNDERİLEN TANSİYON ALETİ İÇERİSİNE GİZLENMİŞ BİR MİKTAR UYUŞTURUCU MADDE ELE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW488037</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Konyaspor, Fatih Karagümrük maçı hazırlıklarını tamamladı
</title><description><![CDATA[Konyaspor, Spor Toto Süper Lig 16. haftasında yarın Fatih Karagümrük ile deplasmanda oynayacağı maçın son çalışmasını yaptı.
<br/>Kayacık Tesisleri’nde Teknik Direktör İlhan Palut ve yardımcı antrenörler yönetiminde gerçekleştirilen antrenman, koşu ve ısınma hareketleri ile başladı. Antrenman daha sonra top oyunu ve 5’e 2 pas çalışması ile devam etti. Futbolcular, idmanı çabukluk hareketleri ve taktik çalışma ile tamamladı. Antrenmana tedavisine devam edilen ve takımdan ayrı çalışan Oğulcan Ülgün katılmadı.
<br/>Atatürk Olimpiyat Stadı’nda saat 13.30’da başlayacak karşılaşmada Yaşar Kemal Uğurlu düdük çalacak.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 14:05:57</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 14:09</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW488037" ResimKodu="20211210AW488037_01" filesize="226569">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWXIJGPQ9W3EJWjUpWLEFabE1KnYdS7IRGLYdS7YVWnEFa3EdC7ERGTE1G_Q5W7UpKnEVKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488037" ResimKodu="20211210AW488037_02" filesize="180281">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExKLE9aDUpKvYZKPUpG7EBGzEJKnYdWTIFaLYdKbA5KXEFa3A9anERC_YtWHIJGPUtKjENWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488037" ResimKodu="20211210AW488037_03" filesize="234240">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWXUhGLE9S_YJWXUpWTERanYFKnYdS_IFC7YdS7EBWLENa3YFC7E1GDYxS_IRabUtKbA5G7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW488037" ResimKodu="20211210AW488037_01"><![CDATA[KONYASPOR, SPOR TOTO SÜPER LİG 16. HAFTASINDA YARIN FATİH KARAGÜMRÜK İLE DEPLASMANDA OYNAYACAĞI MAÇIN SON ÇALIŞMASINI YAPTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488037" ResimKodu="20211210AW488037_02"><![CDATA[KONYASPOR, SPOR TOTO SÜPER LİG 16. HAFTASINDA YARIN FATİH KARAGÜMRÜK İLE DEPLASMANDA OYNAYACAĞI MAÇIN SON ÇALIŞMASINI YAPTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488037" ResimKodu="20211210AW488037_03"><![CDATA[KONYASPOR, SPOR TOTO SÜPER LİG 16. HAFTASINDA YARIN FATİH KARAGÜMRÜK İLE DEPLASMANDA OYNAYACAĞI MAÇIN SON ÇALIŞMASINI YAPTI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW488027</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>KARAMAN</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Vali Işık’tan evi hasar gören yaşlı kadına ziyaret
</title><description><![CDATA[Karaman Valisi Mehmet Alpaslan Işık, geçtiğimiz gün yaşanan şiddetli rüzgarda evinin çatısı uçarak hasar gören yaşlı kadını Burhan köyünde ziyaret ederek geçmiş olsun dileklerinde bulundu.
<br/>Burhan köyü muhtarı Mehmet Daldaban’ın Valilik Açık Kapı Şube Müdürlüğüne yaptığı müracaatın ardından Burhan köyüne giden Vali Işık, şiddetli rüzgarda evinin çatısı uçan Ayşe Yokuş’u evinde ziyaret etti. Ziyarette Ayşe teyze ile bir süre sohbet ederek geçmiş olsun dileklerinde bulunan Vali Işık, imece usulü ile vatandaşımızın evinin çatısını onaran köy halkına emekleri ve katkıları nedeniyle teşekkür etti. Toplumumuzdaki birlik ve beraberlik duygusunun önemine vurgu yapan Işık, köy halkının birlikte hareket ederek çatısının onarımını yaptıkları Ayşe teyzeye destek olmalarının Türk halkının en büyük hasletlerinden birisi olan yardımlaşma ve dayanışma ruhunun ne kadar üst seviyede olduğunun açık bir kanıtı olduğunu söyledi.
<br/>Ziyaretin devamında köy konağında vatandaşlarla bir araya gelen Vali Işık, köyde ikamet eden vatandaşlarla sohbet ederek Muhtar Mehmet Daldaban’dan köyün genel durumu hakkında bilgiler aldı.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 14:01:11</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 14:00</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW488027" ResimKodu="20211210AW488027_01" filesize="258800">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExG_UFW7E9KbEVKXUpG7EZGnA5KnYdS7Q9aDYdKnEBKDYRa3U5C_ENW7YtS_IJaHQ9S_EVWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488027" ResimKodu="20211210AW488027_02" filesize="292054">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdS7IJaLUFKbU5KDUpG7ENGjYJKnYdWTIRGXYdS7YRWLYVa3A9anE1aDEdKHQ9GDIRKvYZS7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW488027" ResimKodu="20211210AW488027_01"><![CDATA[KARAMAN VALİSİ MEHMET ALPASLAN IŞIK, GEÇTİĞİMİZ GÜN YAŞANAN ŞİDDETLİ RÜZGARDA EVİNİN ÇATISI UÇARAK HASAR GÖREN YAŞLI KADINI BURHAN KÖYÜNDE ZİYARET EDEREK GEÇMİŞ OLSUN DİLEKLERİNDE BULUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488027" ResimKodu="20211210AW488027_02"><![CDATA[KARAMAN VALİSİ MEHMET ALPASLAN IŞIK, GEÇTİĞİMİZ GÜN YAŞANAN ŞİDDETLİ RÜZGARDA EVİNİN ÇATISI UÇARAK HASAR GÖREN YAŞLI KADINI BURHAN KÖYÜNDE ZİYARET EDEREK GEÇMİŞ OLSUN DİLEKLERİNDE BULUNDU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW488014</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Limanı mesken tutan göç etmeyen leyleği balıkçılar küçük balıklarla besliyor
</title><description><![CDATA[Konya’nın Beyşehir ilçesinde, limanı mesken tutan göç etmeyen leyleği kıyıdaki balıkçılar elleriyle attıkları tatlı su balıklarıyla besliyor.
<br/>Beyşehir ilçesinde, sıcak ülkelere göç etmediği düşünülen bir leylek, Beyşehir Gölü’ne kıyısı olan Çiftlik Mahallesinden günlerdir ayrılmayınca görenlerin ve balıkçıların ilgi odağı haline geldi. Yerleşim merkezindeki balıkçı limanını bekleyen leyleği, göl sularına açılan balıkçılar av dönüşü avını yaptıkları küçük balıklarla besliyor.
<br/>Beyşehirli balıkçı İbrahim Erdoğan, “Şaşkın” adını verdikleri leyleğin 10 gündür balıkçı limanından ayrılmadığını belirterek, “Göç etmeyi mi unuttu, yoksa burayı mı sevdi, balıkçıların balık vermesinden dolayı kendisine ilgi olduğundan dolayı buradan günlerdir ayrılmıyor ”dedi.
<br/>Kış mevsiminin başlamasıyla birlikte limanda görülmeye başlayan leyleğin 10 gündür kıyıdan ayrılmadığını, sabah limana kendilerinden önce geldiğini anlatan Erdoğan, ardından kendilerini göle uğurladığını belirterek, “Herhalde kışı da burada geçirecek. Halinden memnun, balıkla da besliyoruz elimizden geldiği kadarıyla. Çin Sazanı ve Kadife Sazanı var ufaklarından veriyoruz, zaten büyüğünü yemiyor, küçüklerini veriyoruz. Her tekneyle göle çıkan arkadaş da bir tane balıkla besliyor. Limanın maskotu oldu. Adını da ‘şaşkın’ koyduk bu aya özel.  Büyük bir ihtimal kışı burada geçirecek, çünkü  3-4 yıl önce de bir leyleğimiz  buraya gelmişti o da kışı burada geçirmişti. Burada böyle güzel şeyler oluyor, biz elimizden geldiğince balıkla beslemeye, kollamaya dikkat ediyoruz. Sabahleyin limanda ilk mesaiyi o açıyor, limandan bizi uğurluyor. Sonra çıkan teknelerden birer tane ikişer tane nasibini de alıyor, balık atıyor arkadaşlar. O da halinden memnun, biz de memnunuz. İnşallah kışı burada geçirir. Beslenmesi ve sağlık durumu da iyi” ifadelerini kullandı.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 13:52:04</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 13:52</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW488014" ResimKodu="20211210AW488014_01" filesize="282335">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWHUJaDUpK3ENWXUpWDA5anYFKnYdWDIVW_YdS7EBS7EBa3YJGnYBC_YtS7E5GPURWvEBS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488014" ResimKodu="20211210AW488014_02" filesize="327339">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKHUBaLUtWvYJS_UpKLENavYJKnYdKXURGXYdS_YFWPYJa3YJGrU9GHYdG7URaXQ5WvU9KDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488014" ResimKodu="20211210AW488014_03" filesize="280838">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WLIVC7IVKjU9WDUpKLA9ajYFKnYdKTIRaDYdKbYBWnYZa3EdG3ERG3Y1S7U.W7UtWnEFWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488014" ResimKodu="20211210AW488014_04" filesize="273263">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WrUNGDE9S7EFG_UpKHU5ajYRKnYdKLUNW7YdKbEFWLYZa3YVGzEVaDEdWPUVaTE9KvENWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488014" ResimKodu="20211210AW488014_05" filesize="258011">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdKXIRW_Q5WzEFG_UpWDA9a3YNKnYdWHQ5aXYdKnA5S7U9a3EJGnYNaHEpWHIVabE5KnEVG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488014" ResimKodu="20211210AW488014_06" filesize="363360">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpS_UVabIRKrYVWHUpWjEZavEFKnYdKXQ5W7YdKnYJWPA5a3EVanYRGPEdWHUNC7E9KbU9KPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW488014" ResimKodu="20211210AW488014_01"><![CDATA[BEYŞEHİRLİ BALIKÇI İBRAHİM ERDOĞAN, “ŞAŞKIN” ADINI VERDİKLERİ LEYLEĞİN 10 GÜNDÜR BALIKÇI LİMANINDAN AYRILMADIĞINI BELİRTEREK, “GÖÇ ETMEYİ Mİ UNUTTU, YOKSA BURAYI MI SEVDİ, BALIKÇILARIN BALIK VERMESİNDEN DOLAYI KENDİSİNE İLGİ OLDUĞUNDAN DOLAYI BURADAN GÜNLERDİR AYRILMIYOR ”DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488014" ResimKodu="20211210AW488014_02"><![CDATA[KONYA’NIN BEYŞEHİR İLÇESİNDE, LİMANI MESKEN TUTAN LEYLEĞİ KIYIDAKİ BALIKÇILAR ELLERİYLE ATTIKLARI TATLI SU BALIKLARIYLA BESLİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488014" ResimKodu="20211210AW488014_03"><![CDATA[KONYA’NIN BEYŞEHİR İLÇESİNDE, LİMANI MESKEN TUTAN LEYLEĞİ KIYIDAKİ BALIKÇILAR ELLERİYLE ATTIKLARI TATLI SU BALIKLARIYLA BESLİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488014" ResimKodu="20211210AW488014_04"><![CDATA[KONYA’NIN BEYŞEHİR İLÇESİNDE, LİMANI MESKEN TUTAN LEYLEĞİ KIYIDAKİ BALIKÇILAR ELLERİYLE ATTIKLARI TATLI SU BALIKLARIYLA BESLİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488014" ResimKodu="20211210AW488014_05"><![CDATA[KONYA’NIN BEYŞEHİR İLÇESİNDE, LİMANI MESKEN TUTAN LEYLEĞİ KIYIDAKİ BALIKÇILAR ELLERİYLE ATTIKLARI TATLI SU BALIKLARIYLA BESLİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488014" ResimKodu="20211210AW488014_06"><![CDATA[KONYA’NIN BEYŞEHİR İLÇESİNDE, LİMANI MESKEN TUTAN LEYLEĞİ KIYIDAKİ BALIKÇILAR ELLERİYLE ATTIKLARI TATLI SU BALIKLARIYLA BESLİYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1356825" HaberKodu="20211210AW488014" filesize="38134899" duration="418">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWXUBaLUtWfYVWTMJa3EdC_gFGDQ5S_Q9aPUNaLYdSTMNSXIpibENC7YJWrUhaTUtSnYBO7YZG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1356825" HaberKodu="20211210AW488014">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWLQVW7QNSnYZWjYNa3gNirA5GzQ5S_Q9OPQNaLI5SDI5WLIpC7ERGPYZSTQFaDQ5S3YRWPI5G3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1356825" HaberKodu="20211210AW488014"><![CDATA[Limanı mesken tutan göç etmeyen leyleği balıkçılar küçük balıklarla besliyor]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211210AW488012</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kocasinanlı kadınlar, hem meslek öğreniyor hem de aile bütçesine katkı sağlıyor
</title><description><![CDATA[Kocasinan Akademi Tesislerinde eğitim alan kadınlar, hem üretiyorlar hem de ev ekonomisine katkı sunuyorlar. Kocasinan Belediye Başkanı Ahmet Çolakbayrakdar’ın eşi Fatma Çolakbayrakdar, akademi tesislerini ziyaret edip, kursiyerlerle bir araya geldi. Her biri emek gerektiren ürünler için onları tebrik eden Fatma Çolakbayrakdar, kurslar sayesinde kadınlar, el işi becerilerini geliştirmek ve ev ekonomisine katkıda bulunmanın yanı sıra sosyal hayata aktif olarak katılmanın mutluluğunu yaşadığını söyledi.
<br/>
<br/>Kocasinan Belediye Başkanı Ahmet Çolakbayrakdar’ın eşi Fatma Çolakbayrakdar,  ilk olarak Yakut Mahallesi’ndeki Kocasinan Akademi’yi ziyaret ederek, Okuma Yazma Kursu’nda eğitim gören kursiyerlerle yakından ilgilendi. Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan ve eşi Emine Erdoğan tarafından ülke genelinde başlatılan Okuma-Yazma Seferberliğinin ardından Kocasinan Akademi’nin tesislerinde kurslar açıldığını ve Türkiye’nin ilk Okuma-Yazma Sertifika Töreni’nin Kocasinan’da düzenlendiğini hatırlatan Fatma Çolakbayrakdar, “Okuma Yazma Kurslarımız, akademilerimizde devam ediyor. İnşallah açmış olduğumuz kurslarla, bölgemizde okuma yazma bilmeyen kalmayacak. Öğrenmenin yaşı olmadığının en güzel örneğini gösteren kursiyerlerimizi tebrik ediyorum” diye konuştu.
<br/>
<br/>Kadınların talepleri doğrultusunda açılan ve profesyonel eğitimciler tarafından verilen; Ahşap Boyama, Dantel Anglez, Örgü, Kadın Üst Giysileri Dikimi, Aşcılık, Pastacılık, Ev Tekstili ve Yağlı Boya Resim Kurslarını da ziyaret eden Fatma Çolakbayrakdar, el emeği göz nuru ürünleri beğeniyle inceledi. Kursiyerlere ‘Ellerinize emeklerinize sağlık’ diyen Fatma Çolakbayrakdar,  “Büyük emek verip, çok başarılı eserler ortaya çıkaran hanımlarımız; kurslar sayesinde hem üretiyorlar hem de öğrendikleriyle ev ekonomisine katkı sağlıyorlar. Kurslar sayesinde hanım kardeşlerimiz, sanatsal yeteneklerini gün yüzüne çıkarıyor. Göz nuru eserlerin ve geçmişten günümüze kadar nakışla işlenmiş eşyaların gün yüzüne çıkartılmasından son derece mutlu olduk. Her biri ayrı bir alın teri ve emek olan ürünler, bu tür kursların ne denli faydalı olduğunu gözler önüne seriyor”  ifadelerine yer verdi.
<br/>
<br/>Yenişehir Mahallesi’nde iç tefrişat çalışmalarının devam ettiği Kocasinan Akademi tesisini ziyaret eden Fatma Çolakbayrakdar, tesis de açılacak olan kurslar hakkında yetkililerden bilgi aldı. Kocasinan Akademi’nin yeni tesisinde eğitimden spora, kültürden sanata hazırladığı kursların hayırlı olması temennisinde bulunan Fatma Çolakbayrakdar, “Vatandaşlarımızı; spor, sanat, kültür ve sosyal gibi hayatın her alanında hizmetlerden faydalanmak üzere Kocasinan Akademi’ye davet ediyorum” dedi.
<br/>
<br/>Fatma Çolakbayrakdar, son olarak Erciyesevler Kocasinan Akademi Tesisini ziyaret etti. Seramik, Çini, Örgü ve Amigurumi, Kağıt Rölyef, Tezhip, Kadın Elbise Dikimi, Yağlı Boya, Ev Tekstili, Elde Hesap İşi ve Dekoratif Ahşap Süsleme Kurslarında kursiyerlerle bir araya gelen Fatma Çolakbayrakdar, her biri emek gerektiren ürünler için kursiyerleri tebrik etti. Ürün çeşitliliğinden memnuniyet duyan Fatma Çolakbayrakdar, “Kurslar sayesinde kadınlar, el işi becerilerini geliştirmek ve ev ekonomisine katkıda bulunmanın yanı sıra sosyal hayata aktif olarak katılmanın mutluluğunu yaşıyor. Hanımlarımız azimleri ve yorulmak bilmeyen elleri ile üretmeye, bilgi ve becerilerini artırmaya, ev ekonomilerine katkıda bulunmaya devam ediyorlar. Ayrıca hanımlarımızın verilen eğitimlerden son derece memnun olduklarını gördük. Emeği geçen herkese teşekkür ederim” ifadelerini kullandı.
<br/>
<br/>Fatma Çolakbayrakdar’ın ziyaretinden dolayı son derece memnuniyet duyan kursiyerler ise kursların kendilerine terapi etkisi yaptığını belirterek, “Belediye Başkanımız Sayın Ahmet Çolakbayrakdar’a çok teşekkür ediyoruz. Allah razı olsun. Açmış olduğu kurslar sayesinde, bizler hem sosyal hayata katılarak yeni arkadaşlıklar ediniyor, hem de ürettiğimiz ürünlerle aile bütçesine ve Kayseri ekonomisine katkı sağlıyoruz” şeklinde konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 13:50:45</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 13:49</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW488012" ResimKodu="20211210AW488012_02" filesize="91398">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWHUBaHUFS_YFWjUpWLYJGrYRKnYdWTE9GPYdKbYZG7YZa3YNGfEFGHEZWXUhGPE9KjEVG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488012" ResimKodu="20211210AW488012_03" filesize="118542">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWrU.abINS7YNS_UpWPA9abA9KnYdKXUJaDYdS7YZWHYBa3A5G3YRaPE1G7E5aTUJKbYFKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488012" ResimKodu="20211210AW488012_04" filesize="39507">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWLUJaTQ5S_EVWTUpKLEBarENKnYdKHQ9aXYdKbYFWLYNa3ERGnYBGDExKLIFGDQ5KvA5WDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488012" ResimKodu="20211210AW488012_05" filesize="101872">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZG_UNaTQ5WvYZWDUpWPEJC7YNKnYdWXUBaPYdS_YFWHYNa3YVG3ExGXE1WrUBaXUJKjEFKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488012" ResimKodu="20211210AW488012_06" filesize="91948">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKHIFabUVWzU5KDUpG7EdG3EBKnYdKLIFGHYdKbYBWDU9a3U5arEFGPYxWTIVGXUNWzU5S_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488012" ResimKodu="20211210AW488012_07" filesize="55804">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpG7Q5W_E5S7YdWjUpS_YBG3EBKnYdKLUJGLYdKnU9WDYBa3EJC_E1C_YNWHUBaLIVS7EBKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488012" ResimKodu="20211210AW488012_01" filesize="107566">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKHIFabURKrU9G7UpWnEZanYJKnYdS7U.GXYdS7YdWTYJa3ERC_YRGDYJG_IRGLQ5W3YRS7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW488012" ResimKodu="20211210AW488012_02"><![CDATA[KOCASİNAN AKADEMİ TESİSLERİNDE EĞİTİM ALAN KADINLAR, HEM ÜRETİYORLAR HEM DE EV EKONOMİSİNE KATKI SUNUYORLAR. KOCASİNAN BELEDİYE BAŞKANI AHMET ÇOLAKBAYRAKDAR’IN EŞİ FATMA ÇOLAKBAYRAKDAR, AKADEMİ TESİSLERİNİ ZİYARET EDİP, KURSİYERLERLE BİR ARAYA GELDİ. HER BİRİ EMEK GEREKTİREN ÜRÜNLER İÇİN ONLARI TEBRİK EDEN FATMA ÇOLAKBAYRAKDAR, KURSLAR SAYESİNDE KADINLAR, EL İŞİ BECERİLERİNİ GELİŞTİRMEK VE EV EKONOMİSİNE KATKIDA BULUNMANIN YANI SIRA SOSYAL HAYATA AKTİF OLARAK KATILMANIN MUTLULUĞUNU YAŞADIĞINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488012" ResimKodu="20211210AW488012_03"><![CDATA[KOCASİNAN AKADEMİ TESİSLERİNDE EĞİTİM ALAN KADINLAR, HEM ÜRETİYORLAR HEM DE EV EKONOMİSİNE KATKI SUNUYORLAR. KOCASİNAN BELEDİYE BAŞKANI AHMET ÇOLAKBAYRAKDAR’IN EŞİ FATMA ÇOLAKBAYRAKDAR, AKADEMİ TESİSLERİNİ ZİYARET EDİP, KURSİYERLERLE BİR ARAYA GELDİ. HER BİRİ EMEK GEREKTİREN ÜRÜNLER İÇİN ONLARI TEBRİK EDEN FATMA ÇOLAKBAYRAKDAR, KURSLAR SAYESİNDE KADINLAR, EL İŞİ BECERİLERİNİ GELİŞTİRMEK VE EV EKONOMİSİNE KATKIDA BULUNMANIN YANI SIRA SOSYAL HAYATA AKTİF OLARAK KATILMANIN MUTLULUĞUNU YAŞADIĞINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488012" ResimKodu="20211210AW488012_04"><![CDATA[KOCASİNAN AKADEMİ TESİSLERİNDE EĞİTİM ALAN KADINLAR, HEM ÜRETİYORLAR HEM DE EV EKONOMİSİNE KATKI SUNUYORLAR. KOCASİNAN BELEDİYE BAŞKANI AHMET ÇOLAKBAYRAKDAR’IN EŞİ FATMA ÇOLAKBAYRAKDAR, AKADEMİ TESİSLERİNİ ZİYARET EDİP, KURSİYERLERLE BİR ARAYA GELDİ. HER BİRİ EMEK GEREKTİREN ÜRÜNLER İÇİN ONLARI TEBRİK EDEN FATMA ÇOLAKBAYRAKDAR, KURSLAR SAYESİNDE KADINLAR, EL İŞİ BECERİLERİNİ GELİŞTİRMEK VE EV EKONOMİSİNE KATKIDA BULUNMANIN YANI SIRA SOSYAL HAYATA AKTİF OLARAK KATILMANIN MUTLULUĞUNU YAŞADIĞINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488012" ResimKodu="20211210AW488012_05"><![CDATA[KOCASİNAN AKADEMİ TESİSLERİNDE EĞİTİM ALAN KADINLAR, HEM ÜRETİYORLAR HEM DE EV EKONOMİSİNE KATKI SUNUYORLAR. KOCASİNAN BELEDİYE BAŞKANI AHMET ÇOLAKBAYRAKDAR’IN EŞİ FATMA ÇOLAKBAYRAKDAR, AKADEMİ TESİSLERİNİ ZİYARET EDİP, KURSİYERLERLE BİR ARAYA GELDİ. HER BİRİ EMEK GEREKTİREN ÜRÜNLER İÇİN ONLARI TEBRİK EDEN FATMA ÇOLAKBAYRAKDAR, KURSLAR SAYESİNDE KADINLAR, EL İŞİ BECERİLERİNİ GELİŞTİRMEK VE EV EKONOMİSİNE KATKIDA BULUNMANIN YANI SIRA SOSYAL HAYATA AKTİF OLARAK KATILMANIN MUTLULUĞUNU YAŞADIĞINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488012" ResimKodu="20211210AW488012_06"><![CDATA[KOCASİNAN AKADEMİ TESİSLERİNDE EĞİTİM ALAN KADINLAR, HEM ÜRETİYORLAR HEM DE EV EKONOMİSİNE KATKI SUNUYORLAR. KOCASİNAN BELEDİYE BAŞKANI AHMET ÇOLAKBAYRAKDAR’IN EŞİ FATMA ÇOLAKBAYRAKDAR, AKADEMİ TESİSLERİNİ ZİYARET EDİP, KURSİYERLERLE BİR ARAYA GELDİ. HER BİRİ EMEK GEREKTİREN ÜRÜNLER İÇİN ONLARI TEBRİK EDEN FATMA ÇOLAKBAYRAKDAR, KURSLAR SAYESİNDE KADINLAR, EL İŞİ BECERİLERİNİ GELİŞTİRMEK VE EV EKONOMİSİNE KATKIDA BULUNMANIN YANI SIRA SOSYAL HAYATA AKTİF OLARAK KATILMANIN MUTLULUĞUNU YAŞADIĞINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488012" ResimKodu="20211210AW488012_07"><![CDATA[KOCASİNAN AKADEMİ TESİSLERİNDE EĞİTİM ALAN KADINLAR, HEM ÜRETİYORLAR HEM DE EV EKONOMİSİNE KATKI SUNUYORLAR. KOCASİNAN BELEDİYE BAŞKANI AHMET ÇOLAKBAYRAKDAR’IN EŞİ FATMA ÇOLAKBAYRAKDAR, AKADEMİ TESİSLERİNİ ZİYARET EDİP, KURSİYERLERLE BİR ARAYA GELDİ. HER BİRİ EMEK GEREKTİREN ÜRÜNLER İÇİN ONLARI TEBRİK EDEN FATMA ÇOLAKBAYRAKDAR, KURSLAR SAYESİNDE KADINLAR, EL İŞİ BECERİLERİNİ GELİŞTİRMEK VE EV EKONOMİSİNE KATKIDA BULUNMANIN YANI SIRA SOSYAL HAYATA AKTİF OLARAK KATILMANIN MUTLULUĞUNU YAŞADIĞINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488012" ResimKodu="20211210AW488012_01"><![CDATA[KOCASİNAN AKADEMİ TESİSLERİNDE EĞİTİM ALAN KADINLAR, HEM ÜRETİYORLAR HEM DE EV EKONOMİSİNE KATKI SUNUYORLAR. KOCASİNAN BELEDİYE BAŞKANI AHMET ÇOLAKBAYRAKDAR’IN EŞİ FATMA ÇOLAKBAYRAKDAR, AKADEMİ TESİSLERİNİ ZİYARET EDİP, KURSİYERLERLE BİR ARAYA GELDİ. HER BİRİ EMEK GEREKTİREN ÜRÜNLER İÇİN ONLARI TEBRİK EDEN FATMA ÇOLAKBAYRAKDAR, KURSLAR SAYESİNDE KADINLAR, EL İŞİ BECERİLERİNİ GELİŞTİRMEK VE EV EKONOMİSİNE KATKIDA BULUNMANIN YANI SIRA SOSYAL HAYATA AKTİF OLARAK KATILMANIN MUTLULUĞUNU YAŞADIĞINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW488011</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kayseri’de evin duvarını delen hırsızlar 15 bin TL’yi çalıp kayıplara karıştı
</title><description><![CDATA[Kayseri’nin Melikgazi ilçesinde müstakil bir evin hasarlı duvarını delerek içeri giren hırsız veya hırsızlar, evde bulunan 5 bin TL ile 10 bin TL değerindeki 5 adet küçük altın ve ziynet eşyalarını çalarak kayıplara karıştı.
<br/>Edinilen bilgiye göre, ilçeye bağlı Kazım Karabekir Mahallesi’nde Ramiz Kaya (90) ve Cevahir Kaya’nın (70)  yaşadığı müstakil evin bitişiğindeki ev yıkıldı. Hasar gören evin duvarını delen hırsız veya hırsızlar içeri girdi. Evde bulunan 5 bin TL ile 10 bin TL değerindeki 5 adet küçük altın ve çeşitli ziynet eşyalarını çalan şahıslar, aynı delikten kaçarak uzaklaştı. Olaydan bir gün sonra eve gelen Ramiz Kaya, evin içerisine açılan deliği görünce neye uğradığını şaşırdı. İhbar üzerine eve gelen polis ekipleri de inceleme yaptı.
<br/>Yaşadıkları olayı anlatan yaşlı çift, gördükleri manzara karşısında neye uğradıklarını şaşırdıklarını dile getirdi.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 13:50:43</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 13:51</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_01" filesize="279588">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNS7Q9GLUBWzYZWTUpWXEVGjEVKnYdS7UFafYdKnYJWjENa3EJGzEVC_YhWLE5aHINK3EFWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_02" filesize="267419">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWDU.GPIVKbYZKTUpKXEFavEBKnYdG7IFaHYdS_U5S7YFa3YJa3EJGHE1WLQ5GPUNKbYFKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_03" filesize="301006">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZKTIJGDE9WnEVKPUpKLYVGzEJKnYdWDIJGHYdS_YFWDU9a3A5GzYNC7EZKXUFaHUpW3YNKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_04" filesize="228506">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWvQ9W_UpWnYRS_UpG_EZarA5KnYdKXE5afYdKnEJG7ENa3EFC7YJGPYZS_IRaXUtKvYNKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_05" filesize="322809">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWTIJaDUpWrYNKTUpWPYJa3U9KnYdWDUVaXYdS7YdG_EVa3ERGrYJaDYxG_UhW7IRKrYZWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_06" filesize="260695">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtKTUNGHUpKvYJWnUpKXYNC7ExKnYdS_E9abYdS_YNKDENa3EJGnYRGDYNWTQ9W_UpS7A5WHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_07" filesize="259247">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWHE9GXUBKvU5G7UpWHENabERKnYdWrIRGPYdKbA5KTYVa3EFanYBaLYZKHURaHINWnYBKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_08" filesize="233410">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZS_Q5aHUNKvEFWPUpWPYBGjYRKnYdWHE9abYdS7YJWnYVa3A5GzYFaPYhS_IRaXUVKnU5S_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_09" filesize="140681">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.KXUVGDUBWjYRWPUpWnENGrERKnYdKXUFaLYdKnYNKPU9a3EBGrExGXExKLUFabE9KbYZS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_10" filesize="114170">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKTE9GDUpKvEFS7UpWXYJanE1KnYdWrIVW7YdKbEVS_YNa3ENGzEBaDY.WvUFaHIRWrYZG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_11" filesize="145722">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWLUVW_Q9S_YBWXUpWnA9GzEVKnYdWXIVaPYdS7YJS7YVa3YFGfExGDE.KLURafINKrYNKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_12" filesize="93813">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpS_Q5GXIBKvYBKXUpWjEFabEJKnYdG_E5afYdKbENKXYZa3EJGfU9GPYJG7UNGLIVS7U9WTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_01"><![CDATA[KAYSERİ'NİN MELİKGAZİ İLÇESİNDE MÜSTAKİL BİR EVİN HASARLI DUVARINI DELEREK İÇERİ GİREN HIRSIZ VEYA HIRSIZLAR, EVİN İÇERİSİNDE BULUNAN 5 BİN TL, 5 ADET KÜÇÜK ALTIN VE ZİYNET EŞYASI ÇALARAK KAYIPLARA KARIŞTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_02"><![CDATA[KAYSERİ'NİN MELİKGAZİ İLÇESİNDE MÜSTAKİL BİR EVİN HASARLI DUVARINI DELEREK İÇERİ GİREN HIRSIZ VEYA HIRSIZLAR, EVİN İÇERİSİNDE BULUNAN 5 BİN TL, 5 ADET KÜÇÜK ALTIN VE ZİYNET EŞYASI ÇALARAK KAYIPLARA KARIŞTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_03"><![CDATA[KAYSERİ'NİN MELİKGAZİ İLÇESİNDE MÜSTAKİL BİR EVİN HASARLI DUVARINI DELEREK İÇERİ GİREN HIRSIZ VEYA HIRSIZLAR, EVİN İÇERİSİNDE BULUNAN 5 BİN TL, 5 ADET KÜÇÜK ALTIN VE ZİYNET EŞYASI ÇALARAK KAYIPLARA KARIŞTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_04"><![CDATA[KAYSERİ'NİN MELİKGAZİ İLÇESİNDE MÜSTAKİL BİR EVİN HASARLI DUVARINI DELEREK İÇERİ GİREN HIRSIZ VEYA HIRSIZLAR, EVİN İÇERİSİNDE BULUNAN 5 BİN TL, 5 ADET KÜÇÜK ALTIN VE ZİYNET EŞYASI ÇALARAK KAYIPLARA KARIŞTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_05"><![CDATA[KAYSERİ'NİN MELİKGAZİ İLÇESİNDE MÜSTAKİL BİR EVİN HASARLI DUVARINI DELEREK İÇERİ GİREN HIRSIZ VEYA HIRSIZLAR, EVİN İÇERİSİNDE BULUNAN 5 BİN TL, 5 ADET KÜÇÜK ALTIN VE ZİYNET EŞYASI ÇALARAK KAYIPLARA KARIŞTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_06"><![CDATA[KAYSERİ'NİN MELİKGAZİ İLÇESİNDE MÜSTAKİL BİR EVİN HASARLI DUVARINI DELEREK İÇERİ GİREN HIRSIZ VEYA HIRSIZLAR, EVİN İÇERİSİNDE BULUNAN 5 BİN TL, 5 ADET KÜÇÜK ALTIN VE ZİYNET EŞYASI ÇALARAK KAYIPLARA KARIŞTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_07"><![CDATA[KAYSERİ'NİN MELİKGAZİ İLÇESİNDE MÜSTAKİL BİR EVİN HASARLI DUVARINI DELEREK İÇERİ GİREN HIRSIZ VEYA HIRSIZLAR, EVİN İÇERİSİNDE BULUNAN 5 BİN TL, 5 ADET KÜÇÜK ALTIN VE ZİYNET EŞYASI ÇALARAK KAYIPLARA KARIŞTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_08"><![CDATA[KAYSERİ'NİN MELİKGAZİ İLÇESİNDE MÜSTAKİL BİR EVİN HASARLI DUVARINI DELEREK İÇERİ GİREN HIRSIZ VEYA HIRSIZLAR, EVİN İÇERİSİNDE BULUNAN 5 BİN TL, 5 ADET KÜÇÜK ALTIN VE ZİYNET EŞYASI ÇALARAK KAYIPLARA KARIŞTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_09"><![CDATA[KAYSERİ'NİN MELİKGAZİ İLÇESİNDE MÜSTAKİL BİR EVİN HASARLI DUVARINI DELEREK İÇERİ GİREN HIRSIZ VEYA HIRSIZLAR, EVİN İÇERİSİNDE BULUNAN 5 BİN TL, 5 ADET KÜÇÜK ALTIN VE ZİYNET EŞYASI ÇALARAK KAYIPLARA KARIŞTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_10"><![CDATA[KAYSERİ'NİN MELİKGAZİ İLÇESİNDE MÜSTAKİL BİR EVİN HASARLI DUVARINI DELEREK İÇERİ GİREN HIRSIZ VEYA HIRSIZLAR, EVİN İÇERİSİNDE BULUNAN 5 BİN TL, 5 ADET KÜÇÜK ALTIN VE ZİYNET EŞYASI ÇALARAK KAYIPLARA KARIŞTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_11"><![CDATA[KAYSERİ'NİN MELİKGAZİ İLÇESİNDE MÜSTAKİL BİR EVİN HASARLI DUVARINI DELEREK İÇERİ GİREN HIRSIZ VEYA HIRSIZLAR, EVİN İÇERİSİNDE BULUNAN 5 BİN TL, 5 ADET KÜÇÜK ALTIN VE ZİYNET EŞYASI ÇALARAK KAYIPLARA KARIŞTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488011" ResimKodu="20211210AW488011_12"><![CDATA[KAYSERİ'NİN MELİKGAZİ İLÇESİNDE MÜSTAKİL BİR EVİN HASARLI DUVARINI DELEREK İÇERİ GİREN HIRSIZ VEYA HIRSIZLAR, EVİN İÇERİSİNDE BULUNAN 5 BİN TL, 5 ADET KÜÇÜK ALTIN VE ZİYNET EŞYASI ÇALARAK KAYIPLARA KARIŞTI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1356821" HaberKodu="20211210AW488011" filesize="23027121" duration="257">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO_UhaPQRW3MVWXYda3gNirgBG3Q5S_UFabQNaLYdSXYdSHIpGrERGzYpO7M9aDUtWfMJWHYZG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1356821" HaberKodu="20211210AW488011">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSHURabUpWnI5O7MJa3gJC7gNGTQ5S_UNW7UJaLYZWTYVO7IpC7ENC_YtWDQVaHUNSnYRS_YRG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1356821" HaberKodu="20211210AW488011"><![CDATA[Pes dedirten hırsızlık: Duvarı delip evi soydular, 15 bin lirayla kayıplara karıştılar]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211210AW488009</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>AKSARAY</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Aksaray jandarmadan tarihi eser kaçakçısına suçüstü operasyonu
</title><description><![CDATA[Aksaray’da kaçak kazı yaparak ele geçirdiği tarihi eserleri satmak isteyen şüpheli, jandarmanın operasyonuyla suçüstü yakalandı.
<br/>Operasyon, Aksaray’ın Ortaköy İlçesi Balcı Mahallesinde bir ikamette gerçekleştirildi. Edinilen bilgiye göre, Mustafa Ç. (56) isimli şahsın kaçak kazı yaptığı ve bu kazılardan elde ettiği tarihi eserleri satmaya çalıştığı bilgisine ulaşan İl Jandarma Komutanlığı İstihbarat Şubesi ekipleri, Cumhuriyet Başsavcılığı koordinesinde harekete geçerek Mustafa Ç. isimli şahsı takibe aldı. Yaklaşık 2 hafta boyunca teknik ve fiziksel takip yapan jandarma ekipleri yeterli delil ve bulguların ardından operasyon için düğmeye bastı. Gerçekleştirilen operasyonda şüpheli tarihi eserleri satmak isterken suçüstü yakalandı. Mustafa Ç. gözaltına alınırken evinde yapılan aramalarda 2 adet detektör, 1 adet kadın heykeli ve 135 adet sikke ele geçirildi.
<br/>Aksaray İl Jandarma Komutanlığından yapılan açıklamada, “Kültürel mirasımızı korumak amacıyla titiz ve gayretli çalışmalarımıza devam edilecektir” denildi.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 13:49:57</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 13:51</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW488009" ResimKodu="20211210AW488009_01" filesize="233713">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpKHIJC7Q9S_YJKTUpWjEVGrEBKnYdKHIVabYdS_YZS_YJa3U5GrYFGDEpWLUJC7UNKbYBWjU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW488009" ResimKodu="20211210AW488009_01"><![CDATA[AKSARAY’DA KAÇAK KAZI YAPARAK ELE GEÇİRDİĞİ TARİHİ ESERLERİ SATMAK İSTEYEN ŞÜPHELİ JANDARMANIN OPERASYONUYLA SUÇÜSTÜ YAKALANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW488007</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Başkan Çolakbayrakdar, “Yerli ve milli üretimle ekonomiye büyük katkı sağlıyoruz”
</title><description><![CDATA[Kocasinan Belediye Başkanı Ahmet Çolakbayrakdar, hizmete sunulan projelerle yerli ve milli üretime destek vererek, ülke ekonomisine büyük katkı sağladıklarını söyledi.
<br/>
<br/>Yerli Malı Haftası dolayısıyla bir mesaj yayımlayan Başkan Çolakbayrakdar, yaptığı hizmetlerle yerli ve milli üretime destek verdiklerini belirterek, “Kocasinan Belediyesi olarak, Cumhurbaşkanımız Sayın Recep Tayyip Erdoğan ve kıymetli eşleri Sayın Emine Erdoğan’ın öncülük ettiği yerli ve milli üretim seferberliğine tam destek oluyoruz. Bu doğrultuda yaptığımız hizmetlerde yerli malı kullanımına büyük özen gösteriyoruz. Bunlardan biri olan Çözüm Merkezimizin yazılımının tamamen belediye personeli tarafından yerli ve milli imkanlarla yapılması ve yüzde yüz yerli üretim olan ‘Asfalt Plenti’ hizmetimiz gibi birbirinden önemli yatırımlarımızı hayata geçirmiş olmanın mutluluğunu yaşıyoruz. Özellikle tesislerimizde bugün gençlerimizin yazılımını kendilerinin yaptığı ve model olarak ürettiği İHA’lar ile robotlar, yarın ülkemizin ekonomisine katkı sağlayacak. Kocasinan Akademi çatısı altında birçok branşta eğitim veriyoruz. Kursiyerlerin almış oldukları eğitim sonunda ortaya çıkardıkları eserler, hem yerli malı kullanımının öneminin göstergesi olurken hem de yerli üretim olan ürünleri kullanmaya da teşvik ediyor. Ayrıca bu eğitimler sayesinde hanım kardeşlerimizin meslek edinmeleri ve sosyalleşmeleri noktasında katkı sağlamış oluyoruz. Böylece öğrendikleriyle aile bütçesine, ülkemize ve Kayseri ekonomisine katkı sağlamaktadırlar. Bu vesile ile ülke ekonomisine katkı sağlayan herkese teşekkür ediyorum” ifadelerini kullandı.
<br/>
<br/>Başkan Çolakbayrakdar, “ ‘Güçlü ve Büyük Kocasinan’ için tüm alanlarda yatırım yapmaya ve hizmet üretmeye devam edeceğiz” diyerek sözlerini noktaladı.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 13:48:37</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 13:48</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW488007" ResimKodu="20211210AW488007_01" filesize="116672">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.KTE9GXUpKjENWTUpWXENavYBKnYdWvIJaDYdS_EFS_YBa3ERC7YRGPYpKXIRGDINS7YNWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488007" ResimKodu="20211210AW488007_02" filesize="154882">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWXQ5C7UBKrYVWnUpS_U5abA5KnYdKHUNafYdKbYFWLEFa3EZG3E1W7YdG_UBGDE9W3EBWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488007" ResimKodu="20211210AW488007_03" filesize="151741">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WHUFGDUtK3EJKTUpG7EJG3EJKnYdWTUJaDYdS_YBG_EJa3EFarYFC7E1WHUJaXURK3EJWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488007" ResimKodu="20211210AW488007_04" filesize="159976">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWvUNaLINWnEBWjUpWHYVa3A9KnYdWXE5W7YdKbENKDEFa3EFabERaLYhG_URW7UtWnYVKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488007" ResimKodu="20211210AW488007_05" filesize="166250">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.G7UBGXQ9KvYFS7UpWnEdGbYFKnYdKLUhC7YdKnENKPYda3EJGjYNGzYZKLURaDUNK3U9WLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488007" ResimKodu="20211210AW488007_06" filesize="164872">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1G_UhabUFK3YBWnUpWDYFC_ERKnYdKXUVGHYdKnYZWjYZa3EBGnU9GDYpS7UBW_UFWvENS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW488007" ResimKodu="20211210AW488007_07" filesize="132619">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpG_UNGLUNS_YZWPUpKTEVGjExKnYdKTIVaXYdKnENS_U9a3U5C_ENGTYJWHE9W7UtK3ENWjU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW488007" ResimKodu="20211210AW488007_01"><![CDATA[KOCASİNAN BELEDİYE BAŞKANI AHMET ÇOLAKBAYRAKDAR, HİZMETE SUNULAN PROJELERLE YERLİ VE MİLLİ ÜRETİME DESTEK VEREREK, ÜLKE EKONOMİSİNE BÜYÜK KATKI SAĞLADIKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488007" ResimKodu="20211210AW488007_02"><![CDATA[KOCASİNAN BELEDİYE BAŞKANI AHMET ÇOLAKBAYRAKDAR, HİZMETE SUNULAN PROJELERLE YERLİ VE MİLLİ ÜRETİME DESTEK VEREREK, ÜLKE EKONOMİSİNE BÜYÜK KATKI SAĞLADIKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488007" ResimKodu="20211210AW488007_03"><![CDATA[KOCASİNAN BELEDİYE BAŞKANI AHMET ÇOLAKBAYRAKDAR, HİZMETE SUNULAN PROJELERLE YERLİ VE MİLLİ ÜRETİME DESTEK VEREREK, ÜLKE EKONOMİSİNE BÜYÜK KATKI SAĞLADIKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488007" ResimKodu="20211210AW488007_04"><![CDATA[KOCASİNAN BELEDİYE BAŞKANI AHMET ÇOLAKBAYRAKDAR, HİZMETE SUNULAN PROJELERLE YERLİ VE MİLLİ ÜRETİME DESTEK VEREREK, ÜLKE EKONOMİSİNE BÜYÜK KATKI SAĞLADIKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488007" ResimKodu="20211210AW488007_05"><![CDATA[KOCASİNAN BELEDİYE BAŞKANI AHMET ÇOLAKBAYRAKDAR, HİZMETE SUNULAN PROJELERLE YERLİ VE MİLLİ ÜRETİME DESTEK VEREREK, ÜLKE EKONOMİSİNE BÜYÜK KATKI SAĞLADIKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488007" ResimKodu="20211210AW488007_06"><![CDATA[KOCASİNAN BELEDİYE BAŞKANI AHMET ÇOLAKBAYRAKDAR, HİZMETE SUNULAN PROJELERLE YERLİ VE MİLLİ ÜRETİME DESTEK VEREREK, ÜLKE EKONOMİSİNE BÜYÜK KATKI SAĞLADIKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW488007" ResimKodu="20211210AW488007_07"><![CDATA[KOCASİNAN BELEDİYE BAŞKANI AHMET ÇOLAKBAYRAKDAR, HİZMETE SUNULAN PROJELERLE YERLİ VE MİLLİ ÜRETİME DESTEK VEREREK, ÜLKE EKONOMİSİNE BÜYÜK KATKI SAĞLADIKLARINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487998</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Konya’da kafasına poşet geçirilmiş erkek cesedi bulundu
</title><description><![CDATA[Konya’nın Ereğli ilçesinde kendisinden haber alınamayan yabancı uyruklu bir kişi, evinde kafasına poşet geçirilmiş halde ölü olarak bulundu.
<br/>Olay, Ereğli ilçesi Boyacı Ali Mahallesi 90016. Sokak üzerinde bulunan bir evde meydana geldi. Edinilen bilgiye göre, kendisinden bir süredir haber alınamayan Afganistan uyruklu Nakibullah Rüstmi, ihbar üzerine evine giden polisler tarafından başına poşet geçirilmiş halde hareketsiz bir şekilde bulundu. Olay yerine sevke edilen sağlık görevlilerinin yaptığı kontrolde şahsın hayatını kaybettiği belirlendi. Olay yerinde yapılan incelemenin ardından 35 yaşındaki Nakibullah Rüstmi’nin cesedi, otopsi yapılmak üzere Ereğli Devlet Hastanesi morguna kaldırıldı. Nakibullah Rüstmi’nin ölüm nedeni yapılacak otopsi sonrası netlik kazanacak. Olayla ilgili soruşturma başlatıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 13:45:26</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 13:47</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487998" ResimKodu="20211210AW487998_01" filesize="160357">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWLIRGPURWnEVWLUpG_EJGjEBKnYdWrIRGDYdS_EJKXEFa3EVabYJW7YtWXIRaDUVW3A5KXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487998" ResimKodu="20211210AW487998_02" filesize="150164">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWrUNaXUtWvYJKXUpWTEBGrEFKnYdWLQ9aLYdKbYNKDU5a3A5GzYFaXYJWrE9aLE9WnYdG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487998" ResimKodu="20211210AW487998_03" filesize="171699">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWXQ9C7UFW3U9WLUpG_EdC_EFKnYdWHUVC7YdKnYJWXYRa3EZa3EVC_YpS7UJabURS_ENS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487998" ResimKodu="20211210AW487998_04" filesize="154651">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWTQ5W_IRKrENG_UpKTEVGzA9KnYdS7Q5aTYdKbU5WjEJa3YJanERGHYNWLUJaPUJKnEBKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487998" ResimKodu="20211210AW487998_01"><![CDATA[KONYA'NIN EREĞLİ İLÇESİNDE KENDİSİNDEN HABER ALINAMAYAN YABANCI UYRUKLU BİR KİŞİ EVİNDE KAFASINA POŞET GEÇİRİLMİŞ HALDE ÖLÜ OLARAK BULUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487998" ResimKodu="20211210AW487998_02"><![CDATA[KONYA'NIN EREĞLİ İLÇESİNDE KENDİSİNDEN HABER ALINAMAYAN YABANCI UYRUKLU BİR KİŞİ EVİNDE KAFASINA POŞET GEÇİRİLMİŞ HALDE ÖLÜ OLARAK BULUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487998" ResimKodu="20211210AW487998_03"><![CDATA[KONYA'NIN EREĞLİ İLÇESİNDE KENDİSİNDEN HABER ALINAMAYAN YABANCI UYRUKLU BİR KİŞİ EVİNDE KAFASINA POŞET GEÇİRİLMİŞ HALDE ÖLÜ OLARAK BULUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487998" ResimKodu="20211210AW487998_04"><![CDATA[KONYA'NIN EREĞLİ İLÇESİNDE KENDİSİNDEN HABER ALINAMAYAN YABANCI UYRUKLU BİR KİŞİ EVİNDE KAFASINA POŞET GEÇİRİLMİŞ HALDE ÖLÜ OLARAK BULUNDU.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1356822" HaberKodu="20211210AW487998" filesize="9373888" duration="102">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSHM5ODM9WrYZWjMJa3gNirgFiXQ5S_M5afQ5aLYZS7MVWnIpGfExGDMpSXU.afUVWbYVWHMNG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1356822" HaberKodu="20211210AW487998">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWvUhOLM5S3YBSTU9a3EFGbEJC_Q5S_Q9aLUtaLYZSTYBWLIpGzE1GDYdWrM5aTUpWfMJWjYRG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1356822" HaberKodu="20211210AW487998"><![CDATA[Konya'da kafasına poşet geçirilmiş erkek cesedi bulundu]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211210AW487996</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>KIRŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sokak hayvanlarının bakımları için günlük 40 kilometre yol gidiyor
</title><description><![CDATA[Kırşehir’de yaşayan Melek Yıldız, sokak hayvanlarının bakımlarını yapmak ve beslenmelerini sağlamak için her gün 40 kilometre yol gidiyor.
<br/>Yıldız, ’yavrularım’ diye sevdiği hayvanlarının bakım ve beslenmeleri için günlük gittiği yolu içindeki hayvan sevgisine bağlıyor. Kırşehir’de yaşayan Melek Yıldız, yaklaşık 18 yıl önce bir köpeğe çorba vererek içinde yeşermeye başlayan hayvan sevgisini bugün yüzlerce köpeğe sahip çıkarak sürdürüyor. Kendisine yapılan mama bağışları ve lokantalar ile kurumlardan aldığı yemeklerle sokak hayvanlarının beslenmelerini sağlayan Yıldız, arabasına yüklediği mamalarla kent merkezine uzak noktalara bırakılan köpeklere giderek hasta hayvanları da veterinere götürüyor. Gönüllülük esasıyla yasal izne bağlı çalıştığını belirten Melek Yıldız; “Eski çalıştığım iş yerine bir köpeğin gece gelmesiyle başladı her şey. O köpeğe çorba verdim. Arkasından o köpek 8 yavrusunu getirdi. O günden sonra sokak hayvanlarının ihtiyaçlarını gideremeye çalışıyorum" dedi.
<br/>Kimseden yardım talep etmeden onaylı mama kumbara hesabı ile çalışmalarını yürüttüğünü aktaran Yıldız, "Sürücüler yol kenarından çıkan hayvanlara karşı dikkatli olsunlar. Biraz sağduyu ile canlarımızı koruyabiliriz. Hayvanseverlik adı altında insanlardan maddi talepte bulunan kişilere itibar etmemeliyiz. Bu yapılan hayvan dilendiriciliğidir. Bu yapıdaki insanlar kişilerden maddi talepte bulunarak kişisel rant elde ediyorlar. Klinik bir vakaya yardım ettiğinizde para gönderdiğiniz hesabın veteriner hesabı olmasına dikkat edin. Mama desteği için şahıs hesaplarına para göndermeyin" diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 13:45:07</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 13:46</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487996" ResimKodu="20211210AW487996_01" filesize="329488">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWPIRafUpKvEFWLUpWnYFGfEFKnYdKXQ5abYdKbYJWTEVa3A9a3ExGLYdWHUJW_Q5KjU5WPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487996" ResimKodu="20211210AW487996_02" filesize="499025">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKLUhaDUBWzYFS7UpKHEBGfERKnYdS7UVGXYdS7ENS7A5a3YNajYJaHYpKLE9GPUNKvYVWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487996" ResimKodu="20211210AW487996_03" filesize="424024">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxS7UBaHIRKrYVG7UpG_EdGnERKnYdWPUhW7YdKbYZKXYVa3EBavYRGzYtG_IJaPUtS7A5S7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487996" ResimKodu="20211210AW487996_04" filesize="343319">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWvUhaTUJWjYVKXUpG_Eda3YJKnYdS7URabYdKbU5S_YVa3YNGzEJGPYpWHQ5aPINWjU9KXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487996" ResimKodu="20211210AW487996_01"><![CDATA[KIRŞEHİR’DE YAŞAYAN MELEK YILDIZ, SOKAK HAYVANLARININ BAKIMLARINI YAPMAK VE BESLENMELERİNİ SAĞLAMAK İÇİN HER GÜN 40 KİLOMETRE YOL GİDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487996" ResimKodu="20211210AW487996_02"><![CDATA[KIRŞEHİR’DE YAŞAYAN MELEK YILDIZ, SOKAK HAYVANLARININ BAKIMLARINI YAPMAK VE BESLENMELERİNİ SAĞLAMAK İÇİN HER GÜN 40 KİLOMETRE YOL GİDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487996" ResimKodu="20211210AW487996_03"><![CDATA[KIRŞEHİR’DE YAŞAYAN MELEK YILDIZ, SOKAK HAYVANLARININ BAKIMLARINI YAPMAK VE BESLENMELERİNİ SAĞLAMAK İÇİN HER GÜN 40 KİLOMETRE YOL GİDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487996" ResimKodu="20211210AW487996_04"><![CDATA[KIRŞEHİR’DE YAŞAYAN MELEK YILDIZ, SOKAK HAYVANLARININ BAKIMLARINI YAPMAK VE BESLENMELERİNİ SAĞLAMAK İÇİN HER GÜN 40 KİLOMETRE YOL GİDİYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1356819" HaberKodu="20211210AW487996" filesize="16409543" duration="180">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWXUhafUJWbYFWLYNa3EdC_ERGPQ5S_UJW7UJaLYdSXYVSTIpinExC7Y.SXQ5OLQ5S_U9S_YVG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1356819" HaberKodu="20211210AW487996">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWHU.OPUFSvYNS7YJa3gNGbENC_Q5S_QJOLUBaLYZWPMVWnIpG3gFGXYJWrU.ODQRS_YFSXYZG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1356819" HaberKodu="20211210AW487996"><![CDATA[Sokak hayvanlarının bakımları için günlük 40 kilometre yol gidiyor]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211210AW487992</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>AKSARAY</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Rektör Şahin: “Enerji verimliliğimiz belirlenen standartlar içerisinde”
</title><description><![CDATA[Aksaray Üniversitesi (ASÜ) Rektörü Prof. Dr. Yusuf Şahin, kampüste bulunan binalardaki enerji verimliliğinin belirlenen standartlar içerisinde olduğunu söyledi.
<br/>ASÜ Kampüsünde Enerji Kimlik Belgesi (EKB) çalışmalarındaki son durumu değerlendiren Rektör Şahin, ek yapılar dâhil toplam 23 binanın 18’i için EKB alındığını, beş bina içinse sürecin devam ettiğini söyledi. Gerekli hazırlık çalışmalarını yaptıktan sonra Bakanlıkça yetkili firmalara, binalardaki enerji verimliliğinin standartlarını gösteren EKB için başvuruda bulunduklarını dile getiren Şahin, “Uzmanlar gerekli çalışmaları yaptılar. Ek yapılar dâhil 23 binamızın 18’i için süreç tamamlandı ve enerji verimliliğinin belirlenen standartlar içerisinde olduğu belgelendi. Beş binamız içinse süreç devam ediyor” dedi.
<br/>Enerji verimliliği konusunun ASÜ için farklı anlamları olduğuna dikkat çeken Prof. Dr. Şahin, “Evvela bu konu kaynakları verimli kullanma ve yapı kökenli enerji israfını azaltma gibi toplumun bütününü ilgilendiren bir öneme sahip. ASÜ’nün en çevreci kampüslerden birisi olma unvanıyla birlikte değerlendirdiğimizde ise konu, bizim açımızdan ayrıca kıymetli bir noktada durmaktadır. Anımsanacağı üzere Üniversitemiz ‘GreenMetric’ araştırmalarına göre ülkemizdeki en çevreci kampüsler arasında ilk beşte. Bu araştırma içerisinde enerjinin verimli ve etkin kullanımı da önemli bir çerçeveyi oluşturuyor. Hâlihazırda standartları sağlamış olmaktan dolayı mutluyuz. Çevreci kampüs unvanımıza yakışır ve bunu geliştirir nitelikteki çalışmalarımız sürecek” diye konuştu.
<br/>EKB sürecinde kampüsteki binalar yalıtım özellikleri, ısı geçirgenliği, aydınlatma ve iklimlendirme sistemleri gibi parametreler bakımından titiz şekilde değerlendirildi.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 13:41:36</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 13:41</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487992" ResimKodu="20211210AW487992_01" filesize="118118">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNS7UVafINWbYJG7UpWDYJabERKnYdG7U.afYdKnEVS7YFa3EZC_U9C_YNWPQ9aTUJW3YdKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487992" ResimKodu="20211210AW487992_02" filesize="203979">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdKTQ5GHUtKvEJWTUpWXU5GzERKnYdWvUBaPYdKbENWPEVa3EJC_ERaPY.WHE5aXINWzU9KXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487992" ResimKodu="20211210AW487992_01"><![CDATA[AKSARAY ÜNİVERSİTESİ (ASÜ) REKTÖRÜ PROF. DR. YUSUF ŞAHİN, KAMPÜSTE BULUNAN BİNALARDAKİ ENERJİ VERİMLİLİĞİNİN BELİRLENEN STANDARTLAR İÇERİSİNDE OLDUĞUNU SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487992" ResimKodu="20211210AW487992_02"><![CDATA[AKSARAY ÜNİVERSİTESİ (ASÜ) REKTÖRÜ PROF. DR. YUSUF ŞAHİN, KAMPÜSTE BULUNAN BİNALARDAKİ ENERJİ VERİMLİLİĞİNİN BELİRLENEN STANDARTLAR İÇERİSİNDE OLDUĞUNU SÖYLEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487987</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>KARAMAN</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>KMÜ, gastronomi alanında en iyi ikinci üniversite oldu
</title><description><![CDATA[Karamanoğlu Mehmetbey Üniversitesi (KMÜ) öğrencileri, ‘2. Antalya Uluslararası Gastronomi Festivali’den 9 madalya, 1 kupa ile döndü.
<br/>37 ülkeden çok sayıda üniversitenin katıldığı 2. Antalya Uluslararası Gastronomi Festivali’den büyük bir başarı ile dönen öğrenciler KMÜ’nün adını en iyi ikinci üniversite olarak dünyaya duyurdu. Başarının mimarı öğrenciler, Karaman’a dönmelerinin ardından Uygulamalı Bilimler Yüksekokulu Müdürü Prof. Dr. Mehmet Mercan, Dr. Öğretim Üyesi Kübra Aktaş ve Öğretim Görevlisi Dr. Ali Şen eşliğinde Rektör Namık Ak’ı makamında ziyaret etti. Ziyarette Öğretim Görevlisi Dr. Ali Şen’den festival hakkında bilgi alan Rektör Namık Ak, öğrencilerle bir süre sohbet etti.
<br/>
<br/>"KMÜ, adını her alanda dünyaya duyurmaya devam ediyor"
<br/>Rektör Namık Ak, "Üniversitemiz bilimsel çalışmaların yanı sıra sanat, kültür ve spor alanlarında da isminden söz ettirmeye devam ediyor. Son olarak gastronomi alanında elde edilen başarı da bunun bir göstergesi oldu.  Gastronomi ve Mutfak Sanatları Bölümü öğrencilerimiz ile Aşçılık Programı öğrencilerimizin ’2. Antalya Uluslararası Gastronomi Festivali’nde hem KMÜ’nün hem de şehrimizin adını dünyaya duyurması bizler için çok iftihar edici bir durum. Karaman’ın yöresel yemekleri ile yarışmaya katılan ve büyük bir başarı ile şehrimize dönen öğrencilerimizi tebrik ediyor, başarılarının devamını diliyorum." dedi.
<br/>Ziyaret, Uygulamalı Bilimler Yüksekokulu Müdürü Prof. Dr. Mehmet Mercan’ın ödülü Rektör Namık Ak’a takdim etmesinin ardından sona erdi.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 13:38:30</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 13:37</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487987" ResimKodu="20211210AW487987_01" filesize="217423">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKHUBaHUFKbEVWHUpKTEFanYBKnYdWDQ5W_YdKbYVWDYFa3ERC_ENG3YJKTQ9aLUFKjYZWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487987" ResimKodu="20211210AW487987_02" filesize="247242">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WDE5aTUFKnYRKXUpS_ERC_ERKnYdS7UBaLYdKbYZWXEBa3EZarYBaLYdWHUBaLE5KvEFWPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487987" ResimKodu="20211210AW487987_01"><![CDATA[KARAMANOĞLU MEHMETBEY ÜNİVERSİTESİ (KMÜ) ÖĞRENCİLERİ, ‘2. ANTALYA ULUSLARARASI GASTRONOMİ FESTİVALİ’DEN 9 MADALYA, 1 KUPA İLE DÖNDÜ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487987" ResimKodu="20211210AW487987_02"><![CDATA[KARAMANOĞLU MEHMETBEY ÜNİVERSİTESİ (KMÜ) ÖĞRENCİLERİ, ‘2. ANTALYA ULUSLARARASI GASTRONOMİ FESTİVALİ’DEN 9 MADALYA, 1 KUPA İLE DÖNDÜ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487978</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Evinde ölü bulunan engelli kadının cinayete kurban gittiği şüphesi
</title><description><![CDATA[Kayseri’nin Talas ilçesinde evinde ölü bulunan yaşlı engelli kadının cinayete kurban gittiği şüphesi üzerine soruşturma başlatıldı.
<br/>Edinilen bilgiye göre, Bahçelievler Mahallesi Mevlana Caddesi’nde yaşayan F.S.’nin (70) ikametine gelen yakınları, kadını hareketsiz yatarken bulunca durumu yetkililere bildirdi. İhbarın ardından olay yerine polis ve sağlık ekipleri sevk edildi. Sağlık ekipleri tarafından yapılan kontrolde engelli olan yaşlı kadının hayatını kaybettiği belirlendi. İncelemelerin ardından F.S.’nin cenazesi, otopsi yapılmak üzere hastane morguna kaldırıldı. Yapılan otopside F.S.’nin boynunun kırık olduğunun tespit edilmesi üzerine soruşturma başlatıldı. F.S. ile beraber yaşayan kızı Ö.S. gözaltına alındı.
<br/>Olayla ilgili soruşturmanın sürdüğü bildirildi.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 13:30:58</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 13:30</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487978" ResimKodu="20211210AW487978_01" filesize="299254">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWPUJaLUVK3EBKTUpWLU5GnERKnYdWHU.afYdKbU9G_YZa3YNGvYFW7EdG7IRGLUBWfYVWLU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487978" ResimKodu="20211210AW487978_01"><![CDATA[KAYSERİ'NİN TALAS İLÇESİ'NDE ÖLÜEVİNDE ÖLÜ OLARAK BULUNAN YAŞLI KADININ CİNAYETE KURBAN GİTTİĞİ ŞÜPHESİ İLE SORUŞTURMA BAŞLATILDI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1356810" HaberKodu="20211210AW487978" filesize="7433109" duration="87">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSTUNW7UVSjYJWXYFa3EZGzERiDQ5S_M5aPM5aLI5WDMFWDIpinE1e7MxWDM9aHM9SvYRWDU9G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1356810" HaberKodu="20211210AW487978">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSHUNOPUpWjYNWnYBa3EJijEJC_Q5S_URabM9aLYZS7YNS7IpGzgFG3MdS7M9OXUtSjYZWnYFG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1356810" HaberKodu="20211210AW487978"><![CDATA[Evinde cansız bedeni bulunan engelli kadının ölümünde cinayet şüphesi]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211210AW487971</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Vali Ayhan: “Devletimiz ve milletimiz insanı merkeze alan bir yönetim anlayışını tercih etmiştir”
</title><description><![CDATA[10 Aralık Dünya İnsan Hakları Günü programında konuşan Sivas Valisi Salih Ayhan, devletin ve milletin insanı merkeze alan bir yönetim anlayışını tercih ettiğini söyledi.
<br/>Sivas Muhsin Yazıcıoğlu Kültür Merkezinde düzenlenen programa Sivas Valisi Salih Ayhan, Sivas Belediye Başkan Yardımcısı Turan Topgül, Sivas İl Emniyet Müdürü Burhan Akçay, Sivas Cumhuriyet Başsavcısı Hasan Uğurlu, öğrenciler ve vatandaşlar katıldı. Program sonunda İnsan Hakları Günü için resim, şiir ve kompozisyon yarışmasında dereceye giren öğrencilere ödül verildi.
<br/>Programda konuşan Sivas Valisi Salih Ayhan, “10 Aralık 1948 yılında Birleşmiş Milletler tarafından insanların yaşama ve koruma talebini taşıma amacı doğrultusunda onlara çeşitli hak ve özgürlükler tanıyan insan hakları evrensel beyannamesi kabul edilmiştir. Şimdi bu cümleye baktığımız zaman böyle bir lütuf, bir ikram da bulunulmuş gibi bir kavram var. Bizim inancımızın, İslamiyet’in özü olan insanların namusunu, izzetini, şerefini, yaşama hakkını, mülkiyet hakkını korumak konusundaki kavramlara bakarsan aslında çok aciz kalıyor. Devletimiz ve milletimiz insanı merkeze alan bir yönetim anlayışını tercih etmiştir. Şimdi bu evrensel beyannameye baktığımızda şu modern dünyada, küresel dünyada bebeklerin halini görünce de çokta inandırıcı olmadığını görüyoruz. Peki, neden onların insan hakları gününü biz böyle toplandık kutluyoruz? Bu hakikatleri ve gerçekleri,  yaptıklarının tezat olduğunu yüzlerine vurmak içindir. Bu bilinçte olduklarını düşünmekteyim.” dedi.
<br/>“Batı medeniyeti bu kavramların arkasına sığınıyor”
<br/>Vali Ayhan,  “İl milli eğitim müdürlüğümüze böyle güzel bir program icra etmiş kendilerine teşekkür ediyorum. En azından dünyada bugünün anlamına, ruhuna, inancımızın ve örfümüzün gereği olan insanın yaşama hakkı, mülkiyet hakkı, iffeti, izzeti, namusu, haysiyetinin, korunması gerektiği hususunu 365 gün içerisinde bugün de insanlığa haykırılıyor ama yaptıklarıyla uygulamalarının ters orantılı olduğunu göstermek içindir. Tek dişi kalmış canavar diyoruz ya, bu batı medeniyetinin bu kavramlar arkasına sığınarak nasıl insan hakları ihlali yaptıklarını da hepimiz görüyoruz” diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 13:22:39</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 13:22</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487971" ResimKodu="20211210AW487971_01" filesize="96829">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WPURC7UJWzYBKXUpKHEBajYNKnYdWPUNGPYdS7U9KXYJa3EJGvYRGzYJWrIRGPIBWbYBKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487971" ResimKodu="20211210AW487971_02" filesize="180938">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWrIRaDUNWnYZKDUpKHEZGjU9KnYdWDE5GLYdKbYVWXYRa3ERC7A9aXEZKLIVabE9WjYFWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487971" ResimKodu="20211210AW487971_03" filesize="113592">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhG7IFaPIVS7YBS_UpS7ERarEBKnYdG_IFaTYdS_EBKXYVa3EZGnU9aHYhS7E5GXUBS7EVWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487971" ResimKodu="20211210AW487971_04" filesize="255001">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpG7UNaPINWfA5WnUpG_EJanYJKnYdS7Q5aDYdS7EBG7EBa3YNajE1GXYJKHUFaDIVW3YBWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487971" ResimKodu="20211210AW487971_05" filesize="112261">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WvUFaTURKnYZWPUpKHYVC_ENKnYdWPURGXYdKbEJG7EVa3U5ajYRaDEdWTQ9afQ9S_YdG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487971" ResimKodu="20211210AW487971_06" filesize="179218">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWLURaDQ5S_YFWXUpWnEVGzENKnYdKLUFGPYdKnU5KTYNa3EJGfEFGzYhS7UJafUBWzYNWjU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487971" ResimKodu="20211210AW487971_01"><![CDATA[10 ARALIK DÜNYA İNSAN HAKLARI GÜNÜ PROGRAMINDA KONUŞAN SİVAS VALİSİ SALİH AYHAN, DEVLETİMİZİN VE MİLLETİMİZİN İNSANI MERKEZE ALAN BİR YÖNETİM ANLAYIŞINI TERCİH ETTİĞİNİ SÖYLEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487971" ResimKodu="20211210AW487971_02"><![CDATA[10 ARALIK DÜNYA İNSAN HAKLARI GÜNÜ PROGRAMINDA KONUŞAN SİVAS VALİSİ SALİH AYHAN, DEVLETİMİZİN VE MİLLETİMİZİN İNSANI MERKEZE ALAN BİR YÖNETİM ANLAYIŞINI TERCİH ETTİĞİNİ SÖYLEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487971" ResimKodu="20211210AW487971_03"><![CDATA[10 ARALIK DÜNYA İNSAN HAKLARI GÜNÜ PROGRAMINDA KONUŞAN SİVAS VALİSİ SALİH AYHAN, DEVLETİMİZİN VE MİLLETİMİZİN İNSANI MERKEZE ALAN BİR YÖNETİM ANLAYIŞINI TERCİH ETTİĞİNİ SÖYLEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487971" ResimKodu="20211210AW487971_04"><![CDATA[10 ARALIK DÜNYA İNSAN HAKLARI GÜNÜ PROGRAMINDA KONUŞAN SİVAS VALİSİ SALİH AYHAN, DEVLETİMİZİN VE MİLLETİMİZİN İNSANI MERKEZE ALAN BİR YÖNETİM ANLAYIŞINI TERCİH ETTİĞİNİ SÖYLEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487971" ResimKodu="20211210AW487971_05"><![CDATA[10 ARALIK DÜNYA İNSAN HAKLARI GÜNÜ PROGRAMINDA KONUŞAN SİVAS VALİSİ SALİH AYHAN, DEVLETİMİZİN VE MİLLETİMİZİN İNSANI MERKEZE ALAN BİR YÖNETİM ANLAYIŞINI TERCİH ETTİĞİNİ SÖYLEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487971" ResimKodu="20211210AW487971_06"><![CDATA[10 ARALIK DÜNYA İNSAN HAKLARI GÜNÜ PROGRAMINDA KONUŞAN SİVAS VALİSİ SALİH AYHAN, DEVLETİMİZİN VE MİLLETİMİZİN İNSANI MERKEZE ALAN BİR YÖNETİM ANLAYIŞINI TERCİH ETTİĞİNİ SÖYLEDİ]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1356809" HaberKodu="20211210AW487971" filesize="17347264" duration="188">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO7U.afUJWrYNWTU5a3c5inEFGzQ5S_UBabUpaLYdWTMNWjIpijE1GTMxWXUNaHQRS7YdSTYdG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1356809" HaberKodu="20211210AW487971">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWXUVODUtW3MNO_MBa3EJivEJG3Q5S_QRaLQ5aLYZSXU9WPIpGjgNC7YJS_UJaLQ5SvYFSDYJG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1356809" HaberKodu="20211210AW487971"><![CDATA[Vali Ayhan: “Devletimiz ve milletimiz insanı merkeze alan bir yönetim anlayışını tercih etmiştir”]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211210AW487913</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KIRIKKALE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Şehit Piyade Uzman Çavuş Emre Ceylan son yolcuğuna uğurlanıyor
</title><description><![CDATA[Suriye İdlib Gerginliği Azaltma Bölgesi’nde yol emniyet görevi sırasında şehit olan Piyade Uzman Çavuş Emre Ceylan, memleketi Kırıkkale’de son yolcuğuna uğurlanıyor.
<br/>İdlib’de yol emniyet görevi sırasında arazide kayarak düşen ve Hatay’da kaldırıldığı Mustafa Kemal Üniversitesi Tıp Fakültesi Hastanesi’nde şehit olan 28 yaşındaki Emre Ceylan, Kırıkkale Nur Camii’nde düzenlenen cenaze töreni ile son yolculuğuna uğurlanıyor.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 12:43:10</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 12:43</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487913" ResimKodu="20211210AW487913_01" filesize="193926">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWXU.GHUVWnEFKPUpKTYNG3ExKnYdWXUFaTYdS7EFKDEVa3EFabE1W7EdKHUhaPE5WbEBS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487913" ResimKodu="20211210AW487913_02" filesize="211967">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhG_IJGDIRWfYFS_UpG_A5arA9KnYdG_Q9afYdKnEJWXEBa3YNajEJGPYhWrUVGLQ9WnEBKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487913" ResimKodu="20211210AW487913_03" filesize="181068">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWPE9aXE5KbU9WXUpG7YBajYFKnYdWLIJaDYdS7YJWDYNa3YNa3EBC7Y1WrU.aXUFWjYNWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487913" ResimKodu="20211210AW487913_04" filesize="207461">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhS7U.C7UtWvYJWPUpWnEBGjEFKnYdWTUFaLYdS7U5WHEJa3YBGzE1aDY1G7UNW7IBWvEVKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487913" ResimKodu="20211210AW487913_05" filesize="181353">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWPIRGLURWrYVKPUpWXERG3YJKnYdWLUJaTYdS7U9G_YNa3EZGrA5GHYZWXQ5aHURWzEVKTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487913" ResimKodu="20211210AW487913_01"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN, MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE SON YOLCUĞUNA UĞURLANIYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487913" ResimKodu="20211210AW487913_02"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN, MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE SON YOLCUĞUNA UĞURLANIYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487913" ResimKodu="20211210AW487913_03"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN, MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE SON YOLCUĞUNA UĞURLANIYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487913" ResimKodu="20211210AW487913_04"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN, MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE SON YOLCUĞUNA UĞURLANIYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487913" ResimKodu="20211210AW487913_05"><![CDATA[SURİYE İDLİB GERGİNLİĞİ AZALTMA BÖLGESİ'NDE YOL EMNİYET GÖREVİ SIRASINDA ŞEHİT OLAN PİYADE UZMAN ÇAVUŞ EMRE CEYLAN, MEMLEKETİ KIRIKKALE'DE SON YOLCUĞUNA UĞURLANIYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1356790" HaberKodu="20211210AW487913" filesize="10757066" duration="120">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO7Q9W7Q5S3MNSXMVa3gVivc9GDQ5S_UBOLUFaLYZS_MVWTIpGzgNGDM.O7QVaLUNWvU5STMFG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1356790" HaberKodu="20211210AW487913">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWPQ5ODUFSvYVSDI5a3ERi3A5iPQ5S_U.OPM9aLMFSDYVSTIpGnA9GzYNSHUNaXUBSnMVO_YVG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1356790" HaberKodu="20211210AW487913"><![CDATA[Şehit Piyade Uzman Çavuş Emre Ceylan son yolcuğuna uğurlanıyor]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211210AW487912</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Hayırseverlerin desteğiyle mahallelisini yalnız bırakmıyor
</title><description><![CDATA[Eskişehir’de mahalle halkını yalnız bırakmayan muhtar, kendisine hayırseverler tarafından getirilen malzemeleri sahiplerine ulaştırırken, “İhtiyaç sahiplerinin zor günlerinde yanlarında olmak istiyoruz” ifadelerini kullandı.
<br/>Odunpazarı bölgesinde bulunan Dede Mahallesi’nin muhtarı Ömer Saraçlar, uzun zamandır ihtiyaç sahibi mahallelisinin yardımına koşuyor. Ülkenin çeşitli illerinden ve Eskişehir’in birçok mahallesinden hayırseverlerin kendisine ulaştırdığı malzemeleri mahallelisine dağıtan 41 yaşındaki muhtar, kış aylarında da ihtiyaç sahiplerini unutmadı. Son olarak kendisine bir hayırsever tarafından ulaştırılan 15 çuval soğanı ve 60-70 parça eti ayrı ayrı paketleyen Saraçlar, kapı kapı dolaşıp ihtiyaç sahiplerine teslim etti.
<br/>
<br/>“Elimizden geldiğince ihtiyaç sahibi olan herkese ulaştırmaya çalışıyoruz”
<br/>Eskişehir’in Odunpazarı bölgesinde bulunan Dede Mahallesi’nin muhtarı olan Ömer Saraçlar, uzun zamandır kendisine getirilen yardım malzemelerini ihtiyaç sahibi mahallelisine ulaştırdığını belirtiyor. Birçok hayırseverin kendisine getirdiği gıda ve diğer malzemeleri mahallelisine adaletli şekilde dağıtmak için çaba gösterdiğini belirten 41 yaşındaki Saraçlar, şu ifadeleri kullandı:
<br/>“Hayırseverlerimizin getirmiş olduğu erzak, et ve nakit paraları ihtiyacı olan mahallelimize dağıtıyoruz. Elimizden geldiğince ihtiyaç sahibi olan herkese ulaştırmaya çalışıyoruz. Her zaman gelen miktarlar değişiklik gösteriyor. Kimseyi kırmak ve eksik bırakmak istemiyoruz. Elimizden geldiğince adaletli şekilde herkese ulaştırmak için çaba gösteriyoruz. İhtiyaç sahiplerinin zor günlerinde yanlarında olmak istiyoruz. Hayırseverlerimizden Allah razı olsun. İhtiyaç sahiplerine erzak, kira, tüp, kömür, doğalgaz gibi gereksinimlerinde yardımcı olmaya çalışıyoruz. Kışa girerken bir hayırseverimiz 15 çuval soğan getirdi. Bir diğer hayırseverimiz yaklaşık 60-70 parça et getirdi. İki gündür dağıtıyoruz. Ayrıca kuru bakliyat ürünlerini de elimizden geldiğince, gücümüz yettiğince dağıtıyoruz.”
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 12:42:29</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 12:42</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487912" ResimKodu="20211210AW487912_01" filesize="191601">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WPQ9GLE5S7A5KPUpWDYNarENKnYdWPUVafYdKbYVKDYda3A9GfEVaHYNKTUNafUBWzYVKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487912" ResimKodu="20211210AW487912_02" filesize="197103">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.S7UhGDUVKrEJWXUpWnEVGzA9KnYdS_E5W7YdS7YFKXEBa3U5GfE1C_YZWrUhGHQ5WbYBWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487912" ResimKodu="20211210AW487912_03" filesize="141501">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdKTUBaDUFWjEVKDUpKLERGzYFKnYdKTUNaXYdKbU9WjYVa3EBa3YFaLY1S_IRW_IVWfYVG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487912" ResimKodu="20211210AW487912_04" filesize="146334">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WLE5GXUBS7YZWnUpS7YFGbExKnYdKHIVGXYdS7YFWPENa3YBanEVGHYZWrUhC7E5KbYZKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487912" ResimKodu="20211210AW487912_05" filesize="136921">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWDU.aTIVWvYBWTUpWXEBa3YJKnYdKLUBGPYdKbENWDENa3A5arExaHY.G_IJaTUFWzYNKTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487912" ResimKodu="20211210AW487912_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE MAHALLELİSİNİ YALNIZ BIRAKMAYAN MUHTAR, KENDİSİNE HAYIRSEVERLER TARAFINDAN GETİRİLEN MALZEMELERİ SAHİPLERİNE ULAŞTIRIRKEN, “İHTİYAÇ SAHİPLERİNİN ZOR GÜNLERİNDE YANLARINDA OLMAK İSTİYORUZ” İFADELERİNİ KULLANDI ÖMER SARAÇLAR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487912" ResimKodu="20211210AW487912_02"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE MAHALLELİSİNİ YALNIZ BIRAKMAYAN MUHTAR, KENDİSİNE HAYIRSEVERLER TARAFINDAN GETİRİLEN MALZEMELERİ SAHİPLERİNE ULAŞTIRIRKEN, “İHTİYAÇ SAHİPLERİNİN ZOR GÜNLERİNDE YANLARINDA OLMAK İSTİYORUZ” İFADELERİNİ KULLANDI ÖMER SARAÇLAR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487912" ResimKodu="20211210AW487912_03"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE MAHALLELİSİNİ YALNIZ BIRAKMAYAN MUHTAR, KENDİSİNE HAYIRSEVERLER TARAFINDAN GETİRİLEN MALZEMELERİ SAHİPLERİNE ULAŞTIRIRKEN, “İHTİYAÇ SAHİPLERİNİN ZOR GÜNLERİNDE YANLARINDA OLMAK İSTİYORUZ” İFADELERİNİ KULLANDI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487912" ResimKodu="20211210AW487912_04"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE MAHALLELİSİNİ YALNIZ BIRAKMAYAN MUHTAR, KENDİSİNE HAYIRSEVERLER TARAFINDAN GETİRİLEN MALZEMELERİ SAHİPLERİNE ULAŞTIRIRKEN, “İHTİYAÇ SAHİPLERİNİN ZOR GÜNLERİNDE YANLARINDA OLMAK İSTİYORUZ” İFADELERİNİ KULLANDI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487912" ResimKodu="20211210AW487912_05"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE MAHALLELİSİNİ YALNIZ BIRAKMAYAN MUHTAR, KENDİSİNE HAYIRSEVERLER TARAFINDAN GETİRİLEN MALZEMELERİ SAHİPLERİNE ULAŞTIRIRKEN, “İHTİYAÇ SAHİPLERİNİN ZOR GÜNLERİNDE YANLARINDA OLMAK İSTİYORUZ” İFADELERİNİ KULLANDI]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487879</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>KARAMAN</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Karaman’da kütüphanesiz okul kalmayacak
</title><description><![CDATA[Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan’ın eşi Emine Erdoğan’ın himayelerinde başlatılan ve Milli Eğitim Bakanlığınca hazırlanan "Kütüphanesiz Okul Kalmayacak" projesi kapsamında Milli Eğitim Bakanlığı Öğretmen Yetiştirme ve Geliştirme Genel Müdürü Cevdet Vural, Karaman’daki okulları ziyaret ederek saha çalışmalarını yerinde inceledi.
<br/>Karaman ziyareti çerçevesinde ilk olarak Karaman Bilim ve Sanat Merkezini ziyaret eden Öğretmen Yetiştirme ve Geliştirme Genel Müdürü Cevdet Vural, okul kütüphanelerini, sınıfları ve atölyeleri gezerek Karaman’da proje kapsamında yapımı tamamlanan ve devam eden kütüphane kurulum çalışmaları hakkında İl Millî Eğitim Müdürü Mehmet Çalışkan’dan bilgiler aldı. Karaman Bilim ve Sanat Merkezini ziyareti sonrasında Mevlana Ortaokulu öğrencileriyle bir araya gelen Vural, onlarla bir süre sohbet etti. Proje kapsamında yapılan çalışmaları yerinde inceleyen Vural, öğrencilerin nitelikli kitap okumasının eğitimin vazgeçilmez unsurlardan biri olduğunu söyledi. Vural’ın son durağı ise, Güzel Sanatlar Lisesi oldu. Sanat atölyesini ziyaret eden Vural, resim çalışması yapan öğrencilerle sohbet ederek Okul Müdürü Serkan Demirtaş’tan bilgiler aldı.
<br/>Öğretmen Yetiştirme ve Geliştirme Genel Müdürü Cevdet Vural’ın Karaman ziyareti günün anısına çekilen fotoğraflarla sona erdi.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 12:17:21</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 12:17</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487879" ResimKodu="20211210AW487879_01" filesize="160676">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.G_UJaDUBWbEBWXUpG_YVGfYBKnYdWHU.aTYdS_EJWnU9a3ERGjU9GDY1WHIFGDUpS7U9WDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487879" ResimKodu="20211210AW487879_02" filesize="164246">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1KHU.W7UJS7EJWPUpS_ENGbYJKnYdWHIJaXYdS_EVG_EJa3ERanENC7YxWPUBGPQ9S7YZKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487879" ResimKodu="20211210AW487879_03" filesize="157487">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWrUVabIVS7YBS_UpWDEVarU9KnYdG_IJaHYdKbEJS_EVa3EJGbA9GXY.KLUJaHE5K3EJWDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487879" ResimKodu="20211210AW487879_01"><![CDATA[CUMHURBAŞKANI RECEP TAYYİP ERDOĞAN'IN EŞİ EMİNE ERDOĞAN’IN HİMAYELERİNDE BAŞLATILAN VE MİLLÎ EĞİTİM BAKANLIĞINCA HAZIRLANAN "KÜTÜPHANESİZ OKUL KALMAYACAK" PROJESİ KAPSAMINDA MİLLÎ EĞİTİM BAKANLIĞI ÖĞRETMEN YETİŞTİRME VE GELİŞTİRME GENEL MÜDÜRÜ CEVDET VURAL, KARAMAN’DAKİ OKULLARI ZİYARET EDEREK SAHA ÇALIŞMALARINI YERİNDE İNCELEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487879" ResimKodu="20211210AW487879_02"><![CDATA[CUMHURBAŞKANI RECEP TAYYİP ERDOĞAN'IN EŞİ EMİNE ERDOĞAN’IN HİMAYELERİNDE BAŞLATILAN VE MİLLÎ EĞİTİM BAKANLIĞINCA HAZIRLANAN "KÜTÜPHANESİZ OKUL KALMAYACAK" PROJESİ KAPSAMINDA MİLLÎ EĞİTİM BAKANLIĞI ÖĞRETMEN YETİŞTİRME VE GELİŞTİRME GENEL MÜDÜRÜ CEVDET VURAL, KARAMAN’DAKİ OKULLARI ZİYARET EDEREK SAHA ÇALIŞMALARINI YERİNDE İNCELEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487879" ResimKodu="20211210AW487879_03"><![CDATA[CUMHURBAŞKANI RECEP TAYYİP ERDOĞAN'IN EŞİ EMİNE ERDOĞAN’IN HİMAYELERİNDE BAŞLATILAN VE MİLLÎ EĞİTİM BAKANLIĞINCA HAZIRLANAN "KÜTÜPHANESİZ OKUL KALMAYACAK" PROJESİ KAPSAMINDA MİLLÎ EĞİTİM BAKANLIĞI ÖĞRETMEN YETİŞTİRME VE GELİŞTİRME GENEL MÜDÜRÜ CEVDET VURAL, KARAMAN’DAKİ OKULLARI ZİYARET EDEREK SAHA ÇALIŞMALARINI YERİNDE İNCELEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487846</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Yanlış uygulanan dudak dolguları körlüğe yol açabiliyor
</title><description><![CDATA[Uzman Doktor Aykut Aldemir, dudaklara uygulanan dolgu materyalinin yanlış uygulanması halinde körlüğe neden olabileceğini söyledi.
<br/>Günümüzde en popüler estetik uygulamalardan biri haline gelen dudak dolgusu, güzellik merkezlerinde sağlık personeli ve işin uzmanı olmayan kişiler tarafından yapıldığında kötü sonuçlar doğurabiliyor. Yanlış uygulanan dolgu materyalleri geri dönüşü olmayan doku ölümlerine ve körlüğe kadar varan problemlere yol açabiliyor. Sivas Medicana Hastanesi Dermatoloji Uzmanı Doktor Aykut Aldemir, dolgu ömrünün yaklaşık 1 yıl olduğunu belirterek, "Yaptığımız dolgu materyalleri hyalüronik asit içermekte. Biz bu dolgu materyallerini geçici olarak hastanın dudak bölgesine iğnelerle ya da ucu keskin olmayan travmatize edici etkisi olmayan materyallerle uygulamaktayız. Bu materyallerle uyguladığımızda dolgu ömrü 1 yıl kadar sürmekte ve sonrasında tekrar dolgu ömrü dolduğunda yeniden işlem yapılmakta” dedi.
<br/>
<br/>"Güzellik merkezlerinde yapılan dolgu işlemlerinden kaçının"
<br/>Uzman Doktor Aykut Aldemir, hekimler olarak dolgu işlemini kontrollü bir şekilde uyguladıklarını ve sağlık personeli olmayan kişiler tarafından yapılan işlemlerin geri dönüşü olmayan komplikasyonlara yol açtığını belirterek, “Sağlık personelleri olmayan kişiler tarafından güzellik merkezlerinde uygulanmakta ve kontrolsüz bir şekilde dolgu işlemi yapılmakta. Biz, hekimler olarak dolgu işlemini uygularken oldukça çekinerek temkinli uygulamaktayız. Komplikasyonlar olduğu için oldukça yavaş ve az miktarda kişileri kontrole çağırarak uygulamaktayız. Ancak dışarıda oldukça yaygın şekilde kullanılan hyoropen kullanımı direkt dolgunun ani bir şekilde deri altına, dudak bölgesine yoğun bir şekilde uygulanmasıyla sonuçlanıp, sonrasında yoğun komplikasyonlar olabiliyor. Özellikle damara dolgu maddesinin verilmesiyle o bölgede yoğun doku ölümleri ve geriye dönüşü olmayan kayıplar olabilmekte. O bölgedeki damar ağlarının birbirine bağlanmasından kaynaklı olarak o bölgede yine damar içine hyalüronik asit dolgu materyalinin verilmesiyle körlüğe kadar gidebilecek komplikasyonlar olabilmekte. Dolayısıyla bu tarz işlemler mutlaka hekimler tarafından, uzmanlık eğitimi almış kişiler tarafından yapılmalıdır. Kesinlikle güzellik merkezlerinde ya da başka yerlerde sağlık dışı personeller tarafından kesinlikle bu işlemler uygulanmamalıdır" diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 12:01:54</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 12:02</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487846" ResimKodu="20211210AW487846_01" filesize="85810">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWLQ9GPQ9WbYdS_UpKHYJC_E1KnYdWrE5GXYdKnYZKDYFa3YBa3YFaXY1KHIJafUNKbEVWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487846" ResimKodu="20211210AW487846_02" filesize="124267">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxG_UFGLQ5WrENWPUpG_YBC_YNKnYdKXIJGHYdS_YdKPENa3EZarA9GzYtWDE9W7UNS7YBKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487846" ResimKodu="20211210AW487846_03" filesize="97504">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZKLURW7UJWjYFKTUpWXEJG3ExKnYdWPE9GDYdKbU9G_YJa3EJGnEVGzExWDUhaLUVWnU9WHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487846" ResimKodu="20211210AW487846_04" filesize="76391">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJG_URW_UtW3EVG7UpWjYFGbYJKnYdWPUBC7YdKbEBG_YZa3YFabEVaHExWDIVaDURS_A5KTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487846" ResimKodu="20211210AW487846_05" filesize="111543">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdS7UFaDURS7YNWPUpG_YJGnE1KnYdKLU.GDYdKbEJS7EJa3YBGnYNaHYdKHIJaTUVWvYJWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487846" ResimKodu="20211210AW487846_06" filesize="105753">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WHQ9GLUBWvU9KDUpWHA5GjEBKnYdWvQ5aHYdS_YNKTYFa3YJavEBGHYtWDIJGXE9WbEVG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487846" ResimKodu="20211210AW487846_07" filesize="116239">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1KTIFaDUFK3U5WDUpWLYNGbExKnYdG_UFaXYdKnEJWDEFa3ERabEJGHEpWDIFaTIBW3YdWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487846" ResimKodu="20211210AW487846_08" filesize="98434">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWLIJGDUFWbYVS_UpWDEZGjYFKnYdWDQ5aTYdS_YVKTYZa3ERC7EBC_YpWvUJC7IRWnEJKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487846" ResimKodu="20211210AW487846_09" filesize="103125">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWPIJaDIVKbYJS_UpKXYVajENKnYdWXIJW7YdKbENKDYRa3A5C7ERGTEZWTIFaHIRWnYdKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487846" ResimKodu="20211210AW487846_01"><![CDATA[UZMAN DOKTOR AYKUT ALDEMİR, “ DUDAĞA UYGULANAN DOLGU MATERYALİNİN YANLIŞ UYGULANMASI, KÖRLÜĞE YOL AÇABİLİR” DEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487846" ResimKodu="20211210AW487846_02"><![CDATA[UZMAN DOKTOR AYKUT ALDEMİR, “ DUDAĞA UYGULANAN DOLGU MATERYALİNİN YANLIŞ UYGULANMASI, KÖRLÜĞE YOL AÇABİLİR” DEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487846" ResimKodu="20211210AW487846_03"><![CDATA[UZMAN DOKTOR AYKUT ALDEMİR, “ DUDAĞA UYGULANAN DOLGU MATERYALİNİN YANLIŞ UYGULANMASI, KÖRLÜĞE YOL AÇABİLİR” DEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487846" ResimKodu="20211210AW487846_04"><![CDATA[UZMAN DOKTOR AYKUT ALDEMİR, “ DUDAĞA UYGULANAN DOLGU MATERYALİNİN YANLIŞ UYGULANMASI, KÖRLÜĞE YOL AÇABİLİR” DEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487846" ResimKodu="20211210AW487846_05"><![CDATA[UZMAN DOKTOR AYKUT ALDEMİR, “ DUDAĞA UYGULANAN DOLGU MATERYALİNİN YANLIŞ UYGULANMASI, KÖRLÜĞE YOL AÇABİLİR” DEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487846" ResimKodu="20211210AW487846_06"><![CDATA[UZMAN DOKTOR AYKUT ALDEMİR, “ DUDAĞA UYGULANAN DOLGU MATERYALİNİN YANLIŞ UYGULANMASI, KÖRLÜĞE YOL AÇABİLİR” DEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487846" ResimKodu="20211210AW487846_07"><![CDATA[UZMAN DOKTOR AYKUT ALDEMİR, “ DUDAĞA UYGULANAN DOLGU MATERYALİNİN YANLIŞ UYGULANMASI, KÖRLÜĞE YOL AÇABİLİR” DEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487846" ResimKodu="20211210AW487846_08"><![CDATA[UZMAN DOKTOR AYKUT ALDEMİR, “ DUDAĞA UYGULANAN DOLGU MATERYALİNİN YANLIŞ UYGULANMASI, KÖRLÜĞE YOL AÇABİLİR” DEDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487846" ResimKodu="20211210AW487846_09"><![CDATA[UZMAN DOKTOR AYKUT ALDEMİR, “ DUDAĞA UYGULANAN DOLGU MATERYALİNİN YANLIŞ UYGULANMASI, KÖRLÜĞE YOL AÇABİLİR” DEDİ]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1356759" HaberKodu="20211210AW487846" filesize="21270207" duration="233">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO7UhaTQNSbYVS_MBa3EZGvgNGHQ5S_QFabM9aLMFSPYdS7IpGbgRGDY1WHQJaDUtSnMNSXMNG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1356759" HaberKodu="20211210AW487846">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWrQFabQ5WjYFS_YFa3gBGnc9C_Q5S_QROHUNaLYZS_YRWHIpirExGzMpSXUhOPUVSbYJWjI5G3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1356759" HaberKodu="20211210AW487846"><![CDATA[Yanlış uygulanan dudak dolguları körlüğe yol açabiliyor
ateryalinin yanlış uygulanması halinde körlüğe neden olabileceğini söyledi.]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211210AW487838</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>POLİTİKA</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Başkan Altay Çeltik ve Yunak’ın mahallerinde vatandaşlarla buluştu
</title><description><![CDATA[Konya Büyükşehir Belediye Başkanı Uğur İbrahim Altay, Çeltik ve Yunak ilçelerine bağlı mahallelerde vatandaşlarla bir araya geldi.
<br/>Konya Büyükşehir Belediye Başkanı Uğur İbrahim Altay, mahalle ziyaretleri kapsamında ilk olarak AK Parti İl Yönetim Kurulu Üyesi Yusuf Kahraman, Çeltik Belediye Başkanı Ali Meşe ve AK Parti İlçe Başkanı Hacı Zuhal ile birlikte Çeltik’e bağlı Gökpınar ve Küçükhasan mahallelerini ziyaret etti. Daha sonra Yunak’a geçen Başkan Altay; Yunak Belediye Başkanı Ali Konak ve AK Parti İlçe Başkanı Cihat Şekeroğlu ile birlikte Sülüklü, Saray, Piribeyli, Koçyazı, Kuzören ve Turgut mahallerini ziyaret etti. Mahalle ziyaretlerinde muhtarlarla ve vatandaşlarla bir araya gelerek görüş ve talepleri dinleyen Başkan Altay, çocuklarla da yakından ilgilendi. Konya’nın topyekün kalkınması için ilçe belediyeleriyle, parti teşkilatlarıyla uyum ve koordinasyon içerisinde çalıştıklarını ifade eden Başkan Altay, “İlçelerimizin ve mahallelerimizin eksiklerini tamamlamak için gece gündüz demeden gayret gösteriyoruz. Bizim en büyük gücümüz ve başarımızın ardındaki güç kuşkusuz hemşehrilerimizle birlik ve beraberliğimiz. Tüm hemşehrilerime ayrı ayrı teşekkür ediyorum. Allah razı olsun” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 11:56:59</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 11:56</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487838" ResimKodu="20211210AW487838_01" filesize="393273">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWPUVaXUpWzEVS7UpWnYBGjYNKnYdKXIVafYdS_EFWXU5a3A9a3A9GzY.G7U.GXUpWjYBWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487838" ResimKodu="20211210AW487838_02" filesize="173281">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WXE5aXUpWfYdKXUpWTEBarEVKnYdWLUFaDYdS7A5KTYNa3EdGzENaXY.S_E5GHIVK3YJKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487838" ResimKodu="20211210AW487838_03" filesize="205640">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWDUFafINWvU9WHUpKLA9GnEFKnYdS_Q9aHYdKnYBWnYJa3EdavA9aXExS_E5GLUBWvEJKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487838" ResimKodu="20211210AW487838_04" filesize="335851">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpS7UFaTQ5KnA5WPUpKHYJGbExKnYdG7IJGHYdKbU5WjYVa3EdabYBaXYZKXUFaLQ9KbEJKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487838" ResimKodu="20211210AW487838_05" filesize="258017">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWLUVW7UFKbYRWHUpWLERavE1KnYdWvUVaDYdS_EBWLYZa3EdG3U9aHEZG7E5GHUVWrYZWjU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487838" ResimKodu="20211210AW487838_01"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI UĞUR İBRAHİM ALTAY, ÇELTİK VE YUNAK’A BAĞLI GÖKPINAR, KÜÇÜKHASAN, SÜLÜKLÜ, SARAY, PİRİBEYLİ, KOÇYAZI, KUZÖREN VE TURGUT MAHALLELERİNDE VATANDAŞLARLA BULUŞTU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487838" ResimKodu="20211210AW487838_02"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI UĞUR İBRAHİM ALTAY, ÇELTİK VE YUNAK’A BAĞLI GÖKPINAR, KÜÇÜKHASAN, SÜLÜKLÜ, SARAY, PİRİBEYLİ, KOÇYAZI, KUZÖREN VE TURGUT MAHALLELERİNDE VATANDAŞLARLA BULUŞTU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487838" ResimKodu="20211210AW487838_03"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI UĞUR İBRAHİM ALTAY, ÇELTİK VE YUNAK’A BAĞLI GÖKPINAR, KÜÇÜKHASAN, SÜLÜKLÜ, SARAY, PİRİBEYLİ, KOÇYAZI, KUZÖREN VE TURGUT MAHALLELERİNDE VATANDAŞLARLA BULUŞTU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487838" ResimKodu="20211210AW487838_04"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI UĞUR İBRAHİM ALTAY, ÇELTİK VE YUNAK’A BAĞLI GÖKPINAR, KÜÇÜKHASAN, SÜLÜKLÜ, SARAY, PİRİBEYLİ, KOÇYAZI, KUZÖREN VE TURGUT MAHALLELERİNDE VATANDAŞLARLA BULUŞTU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487838" ResimKodu="20211210AW487838_05"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI UĞUR İBRAHİM ALTAY, ÇELTİK VE YUNAK’A BAĞLI GÖKPINAR, KÜÇÜKHASAN, SÜLÜKLÜ, SARAY, PİRİBEYLİ, KOÇYAZI, KUZÖREN VE TURGUT MAHALLELERİNDE VATANDAŞLARLA BULUŞTU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487809</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Konya merkezli nitelikli dolandırıcılık operasyonunda yakalanan şüpheliler adliyede
</title><description><![CDATA[Konya merkezli 9 ilde örgütlü olarak nitelikli dolandırıcılık suçunu bilişim sistemlerini kullanarak banka ve kredi kartını kötüye kullanan, tehdit, şantaj suçlarını işledikleri tespit edilen şahıslara yönelik düzenlenen operasyonda gözaltına alınan 18 kişi adliyeye sevk edildi.
<br/>Edinilen bilgiye göre, Kulu Cumhuriyet Başsavcılığı tarafından, örgütlü olarak nitelikli dolandırıcılık suçunu bilişim sistemleri kullanarak işlemek, banka ve kredi kartının kötüye kullanılması, tehdit ve şantaj gibi "siber dolandırıcılık" suçlarını işledikleri tespit edilen 22 şüpheli hakkında soruşturma başlatıldı. Kulu Cumhuriyet Başsavcılığının talimatıyla Konya merkezli 9 ilde düzenlenen eş zamanlı operasyonlarda 18 kişi yakalanarak gözaltına alındı. Konya İl Jandarma Komutanlığına götürülen şüpheliler Siber Suçlarla Mücadele ekipleri tarafından ifadeleri alındıktan sonra adliyeye sevk edildi.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 11:42:29</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 11:44</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487809" ResimKodu="20211210AW487809_01" filesize="293289">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpS_UNaHUtKjYFS_UpWPYFGjU9KnYdWrIVaTYdS7EJWHYda3YNarYJGzYxKTIRGDURWnEFG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487809" ResimKodu="20211210AW487809_02" filesize="280491">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KXURGLUBKbYRWLUpWjERanYJKnYdWrUFGHYdKbEVKPYVa3YNavYFGXYNWPUhaLUFWvU5WTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487809" ResimKodu="20211210AW487809_03" filesize="288430">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNKHUFGDIVKrYRWHUpWPEVGrE1KnYdKXUBabYdS7YZKTENa3YVabYBGPEZWrUFGDIVWbEFWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487809" ResimKodu="20211210AW487809_04" filesize="274342">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWvQ9GXUVKnU9G7UpWjU5GzEJKnYdG_UJaDYdS7YFS_ENa3YFavExGHYJS_IRW_UtWvYJWnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487809" ResimKodu="20211210AW487809_01"><![CDATA[KONYA MERKEZLİ 9 İLDE ÖRGÜTLÜ OLARAK NİTELİKLİ DOLANDIRICILIK SUÇUNU BİLİŞİM SİSTEMLERİNİ KULLANARAK BANKA VE KREDİ KARTINI KÖTÜYE KULLANAN, TEHDİT VE ŞANTAJ SUÇLARINI İŞLEDİKLERİ TESPİT EDİLEN ŞAHISLARA YÖNELİK DÜZENLENEN OPERASYONDA GÖZALTINA ALINAN 18 KİŞİ ADLİYEYE SEVK EDİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487809" ResimKodu="20211210AW487809_02"><![CDATA[KONYA MERKEZLİ 9 İLDE ÖRGÜTLÜ OLARAK NİTELİKLİ DOLANDIRICILIK SUÇUNU BİLİŞİM SİSTEMLERİNİ KULLANARAK BANKA VE KREDİ KARTINI KÖTÜYE KULLANAN, TEHDİT VE ŞANTAJ SUÇLARINI İŞLEDİKLERİ TESPİT EDİLEN ŞAHISLARA YÖNELİK DÜZENLENEN OPERASYONDA GÖZALTINA ALINAN 18 KİŞİ ADLİYEYE SEVK EDİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487809" ResimKodu="20211210AW487809_03"><![CDATA[KONYA MERKEZLİ 9 İLDE ÖRGÜTLÜ OLARAK NİTELİKLİ DOLANDIRICILIK SUÇUNU BİLİŞİM SİSTEMLERİNİ KULLANARAK BANKA VE KREDİ KARTINI KÖTÜYE KULLANAN, TEHDİT VE ŞANTAJ SUÇLARINI İŞLEDİKLERİ TESPİT EDİLEN ŞAHISLARA YÖNELİK DÜZENLENEN OPERASYONDA GÖZALTINA ALINAN 18 KİŞİ ADLİYEYE SEVK EDİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487809" ResimKodu="20211210AW487809_04"><![CDATA[KONYA MERKEZLİ 9 İLDE ÖRGÜTLÜ OLARAK NİTELİKLİ DOLANDIRICILIK SUÇUNU BİLİŞİM SİSTEMLERİNİ KULLANARAK BANKA VE KREDİ KARTINI KÖTÜYE KULLANAN, TEHDİT VE ŞANTAJ SUÇLARINI İŞLEDİKLERİ TESPİT EDİLEN ŞAHISLARA YÖNELİK DÜZENLENEN OPERASYONDA GÖZALTINA ALINAN 18 KİŞİ ADLİYEYE SEVK EDİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1356749" HaberKodu="20211210AW487809" filesize="20156638" duration="220">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO7QJaLUFS_YNWjMJa3EdinEVG3Q5S_U.K7M9aLYZWLYFSXIpGvA9GTY.WvQRabM5S_YdWjMVG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1356749" HaberKodu="20211210AW487809">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSXQFaLQNW3U9O7YBa3EJibc9GTQ5S_UROLQNaLYZWPYFWDIpi3EBG3YJO_QRaDQ9WvYNO_YJG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1356749" HaberKodu="20211210AW487809"><![CDATA[Konya merkezli nitelikli dolandırıcılık operasyonunda yakalanan şüpheliler adliyede]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211210AW487802</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>YOZGAT</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Yozgat Belediyesi Bozok Hentbolun ilk rakibi Gaziantep Hentbol oldu
</title><description><![CDATA[Hentbol Erkekler 2. Lig’de 2021-2022 sezonunun fikstür çekimi yapıldı.  Yozgat Belediyesi Bozok Hentbol takımı, ligin ilk haftasında Gaziantep Hentbol takımı ile karşılaşacak.
<br/>Türkiye Hentbol Federasyonunca gerçekleştirilen fikstür çekiminde kadınlar ve erkeklerde 2. Lig maç programları belli oldu. Ligde ilk hafta maçları 18-26 Aralık tarihleri arasında oynanacak. Buna göre Yozgat’ı 2. Lig’de temsil edecek olan Yozgat Belediyesi Bozok Hentbol takımı da, ligin ilk haftasında Gaziantep Hentbol takımını konuk edecek.
<br/>Rıza Kayaalp Spor Salonunda 18 Aralık Cumartesi günü oynanacak müsabaka saat 14.00’da başlayacak.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 11:38:45</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>10.12.2021 13:05</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 11:38</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487802" ResimKodu="20211210AW487802_01" filesize="376698">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KTQ9GLE5KrEBWLUpWTEVGzYJKnYdKLE5aPYdKnYdS_Yda3A9GrYRGHY1WHURGXUNWrA5WnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487802" ResimKodu="20211210AW487802_02" filesize="215089">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWrUhGDUtKjEBWHUpKTEBanYRKnYdWPIFGLYdKbYNG_EJa3YFGvA5GDYtWHIRW7UVS_EBWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487802" ResimKodu="20211210AW487802_01"><![CDATA[YOZGAT BELEDİYESİ BOZOK HENTBOLUN İLK RAKİBİ GAZİANTEP HENTBOL OLDU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487802" ResimKodu="20211210AW487802_02"><![CDATA[HENTBOL ERKEKLER 2. LİG’DE 2021-2022 SEZONUNUN FİKSTÜR ÇEKİMİ YAPILDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487759</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Hayallerinin peşinden koştu, Konya’nın ilk ’lastikçi abla’sı oldu
</title><description><![CDATA[Konya’da bir lastik firmasında muhasebeci olarak işe başlayan ve mesleğe olan ilgisiyle sektörde kendi iş yerini açmak için KOSGEB’in Kadın Girişimciler Kursu’na kayıt yaptırdıktan sonra girişimci sertifikası alan Filiz Kasapoğlu, 22 yıl sonra hayallerini gerçeğe dönüştürerek Konya’nın ilk ’lastikçi abla’sı oldu.
<br/>Konya’da 22 yıl önce İşletme Fakültesi’nde öğrenim gördüğü sırada staj yapmak için bir lastik firmasında işe başlayan Filiz Kasapoğlu (42), daha sonra firmanın muhasebe bölümünde çalışmaya başladı. Sonrasında lastik satış elemanı olarak mesleğinde sahaya çıkan Filiz Kasapoğlu, sektörde adım adım yükseldi. Bir lastik firmasının bayi müdürlüğü ve genel koordinatörlük görevini yürüttüğü sırada kendi iş yerini açmayı düşünmeye başladı. 5 yıl önce KOSGEB’in Kadın Girişimciler Kursu’na kayıt yaptırdıktan sonra girişimci sertifikası alan Filiz Kasapoğlu, KOSGEB’e destek başvurusunda da bulunduktan sonra kendi iş yerini açarak, Konya’da ilk kadın lastikçi oldu.
<br/>Sektöre ilk girdiğindeki aşamaları adım adım ilerlediğini anlatan Lastik Ustası Filiz Kasapoğlu, “1998 yılında muhasebeci olarak başladığım firmada zamanla lastiği merak ettiğim için satış elemanı, saha elamanı, satış müdürlüğü ve genel koordinatörlük yaptım. Daha sonra 2019 yılı Temmuz ayında kendi işimi açtım. İlk başlardan beri iş yerimi açmak istiyordum. Sonra KOSGEB’e başvuru yaptım. Aldığım belgemi de 2019 yılında KOSGEB’e giderek kullandım. Bu süreden beri de kendi işimi yapıyorum” dedi.
<br/>
<br/>"Cesaretle açtık biz bu işi"
<br/>İlk başlarında korkularının ve tedirginliklerinin olduğunu aktaran Filiz Kasapoğlu, "Acaba nasıl olacak dediklerim de oldu. Ama o kadar güzel karşıladılar ki ben bu durumdan çok mutlu oldum. Ben şahsen o kadar güven vermişim ki firmalarıma, onlarla beraber çok güzel ilerledik. İlk zamanlarda cesaretle açtık biz bu işi. Konya’da ilkiz. Birikimlerimizi bu yönde kullanmak için başladık ama tedirginlikleriniz ve korkularınız kesinlikle oluyor. Bu süreçte bir pandemi sürecinden geçtik, acaba nasıl olur, yapabilir miyiz diye. O tür korkularımız da oldu. Ama biz bu süreci atlattık ve şu anda güzel bir şekilde devam ediyoruz" diye konuştu.
<br/>
<br/>"Lastik ve bir kadın diye şaşıranlarla karşılaşıyoruz"
<br/>İş yerine gelen müşterilerin ön yargılarını yıktığını belirten Kasapoğlu, "İş yerime gelenler beni orada oturan bir muhasebe elemanı olarak görüyorlar. Baba ve kız çalışanları olarak gören dahi var. Bir müşterim geldiği zaman ’firma yetkilisi’ diye çağırdıkları ve beni karşılarında gördükleri zaman, ‘Hadi ya burayı bir kadın mı işletiyor? Lastik ve bir kadın diye’ şaşıranlarla karşılaşıyoruz. Bu gelen müşterim yurt dışından gelmişti, oradan gelen bile şaşırdı. Evet sanayide bir sürü çalışanlar var elbette. Tabii ki alanımız lastik olduğu için şaşıranlar oluyor. Ama biz konuşup bilgiler verdikten sonra işi bildiğimi ön görüyorlar" ifadelerini kullandı.
<br/>
<br/>"Benim arkamdaki en büyük güç ailem"
<br/>Girişimcilere seslenen ve kendi hedeflerini sıralayan Filiz Kasapoğlu, "Eğer sevdikleri iş ise tabii ki bunun için en önemli olanı aile desteği. Şimdi illaki bir destek almanız gerekiyor. Arkanızda bir gücün olması gerekiyor. Benim arkada güçlerim var, ailem en büyük destekçimdi. Sanayide olabilir mi, olmaz mı derken, sen bunu aç yıllardır istiyordun... Hadi bakalım bir görelim nasıl yapacaksın dediler. İyi ki demişler. Çevrem, firmalar beni çok desteklediler. Yaparsın korkma, zamanla olur dediler. Bu destek benim için çok önemliydi. Önce ilk olması gereken istedikleri iş ve daha sonra cesaret. İlerideki hedeflerim için şöyle bir şey söyleyeyim. Bayanların çalışmasını istiyorum. Kadınlarla beraber olup burada çalışmak istiyorum. Satış elemanı kadın olsun, muhasebeci hatta yetiştirme imkanım olursa cesareti olan biri olursa lastiği bile kadınların söküp taktığı bir iş yeri oluşturmak istiyorum" diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 11:19:44</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 11:23</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487759" ResimKodu="20211210AW487759_01" filesize="287610">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWDUFafUBWvA5WLUpWPYJG3EFKnYdKXURGXYdS7YdKTEVa3U5anEFGXEpS_UhGPIBKvEVWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487759" ResimKodu="20211210AW487759_02" filesize="351011">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WLU.GXQ5WbEFWDUpKXENGrE1KnYdWrU.aTYdKnYZWjYFa3EBGzYFGzEpWPIRGLURKjYNS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487759" ResimKodu="20211210AW487759_03" filesize="304157">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZG_IJaXIVKbYNWTUpWTERavExKnYdS_UBGXYdS_YZWLENa3EZa3EFaHY1WvIJC7IRKbYJWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487759" ResimKodu="20211210AW487759_04" filesize="271876">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.S_URW7Q9KnYFKXUpS_ENavA9KnYdWPUVaPYdS_EJG7YNa3ENavE1GHY1G7UBGPQ9S7YdG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487759" ResimKodu="20211210AW487759_05" filesize="226037">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WLUJaHQ5KrYZG7UpG_U5GnYJKnYdWLIVaDYdS_YBWHENa3EBarYRGzY1S_Q5afUJKrENWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487759" ResimKodu="20211210AW487759_06" filesize="266576">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WrU.GDUVWrYdWjUpKTYBGnA9KnYdG7IRaHYdS_YJWnYVa3YJGvE1aLYJWHUBaLE9WvYVKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487759" ResimKodu="20211210AW487759_07" filesize="297892">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdKLUFGXURWrYRWXUpWHENanYFKnYdWTIVafYdS_EBKXYRa3U5C_A9G3YdWPUNGLE9KbYVG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487759" ResimKodu="20211210AW487759_08" filesize="369226">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZS_E5GLIBKnYBKPUpWnYBGjEVKnYdWrUJaHYdKnYRWHEJa3YNGrEJaHYtKXUBaHUBKjYVWnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487759" ResimKodu="20211210AW487759_01"><![CDATA[KONYA’DA BİR LASTİK FİRMASINDA MUHASEBECİ OLARAK İŞE BAŞLAYAN VE MESLEĞE OLDUĞU İLGİSİYLE SEKTÖRE GİRMEK İÇİN KOSGEB’DEN KADIN GİRİŞİMCİ SERTİFİKASI ALAN FİLİZ KASAPOĞLU, KENDİ İŞYERİNİ AÇTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487759" ResimKodu="20211210AW487759_02"><![CDATA[KONYA’DA BİR LASTİK FİRMASINDA MUHASEBECİ OLARAK İŞE BAŞLAYAN VE MESLEĞE OLDUĞU İLGİSİYLE SEKTÖRE GİRMEK İÇİN KOSGEB’DEN KADIN GİRİŞİMCİ SERTİFİKASI ALAN FİLİZ KASAPOĞLU, KENDİ İŞYERİNİ AÇTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487759" ResimKodu="20211210AW487759_03"><![CDATA[KONYA’DA BİR LASTİK FİRMASINDA MUHASEBECİ OLARAK İŞE BAŞLAYAN VE MESLEĞE OLDUĞU İLGİSİYLE SEKTÖRE GİRMEK İÇİN KOSGEB’DEN KADIN GİRİŞİMCİ SERTİFİKASI ALAN FİLİZ KASAPOĞLU, KENDİ İŞYERİNİ AÇTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487759" ResimKodu="20211210AW487759_04"><![CDATA[KONYA’DA BİR LASTİK FİRMASINDA MUHASEBECİ OLARAK İŞE BAŞLAYAN VE MESLEĞE OLDUĞU İLGİSİYLE SEKTÖRE GİRMEK İÇİN KOSGEB’DEN KADIN GİRİŞİMCİ SERTİFİKASI ALAN FİLİZ KASAPOĞLU, KENDİ İŞYERİNİ AÇTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487759" ResimKodu="20211210AW487759_05"><![CDATA[KONYA’DA BİR LASTİK FİRMASINDA MUHASEBECİ OLARAK İŞE BAŞLAYAN VE MESLEĞE OLDUĞU İLGİSİYLE SEKTÖRE GİRMEK İÇİN KOSGEB’DEN KADIN GİRİŞİMCİ SERTİFİKASI ALAN FİLİZ KASAPOĞLU, KENDİ İŞYERİNİ AÇTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487759" ResimKodu="20211210AW487759_06"><![CDATA[KONYA’DA BİR LASTİK FİRMASINDA MUHASEBECİ OLARAK İŞE BAŞLAYAN VE MESLEĞE OLDUĞU İLGİSİYLE SEKTÖRE GİRMEK İÇİN KOSGEB’DEN KADIN GİRİŞİMCİ SERTİFİKASI ALAN FİLİZ KASAPOĞLU, KENDİ İŞYERİNİ AÇTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487759" ResimKodu="20211210AW487759_07"><![CDATA[KONYA’DA BİR LASTİK FİRMASINDA MUHASEBECİ OLARAK İŞE BAŞLAYAN VE MESLEĞE OLDUĞU İLGİSİYLE SEKTÖRE GİRMEK İÇİN KOSGEB’DEN KADIN GİRİŞİMCİ SERTİFİKASI ALAN FİLİZ KASAPOĞLU, KENDİ İŞYERİNİ AÇTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487759" ResimKodu="20211210AW487759_08"><![CDATA[KONYA’DA BİR LASTİK FİRMASINDA MUHASEBECİ OLARAK İŞE BAŞLAYAN VE MESLEĞE OLDUĞU İLGİSİYLE SEKTÖRE GİRMEK İÇİN KOSGEB’DEN KADIN GİRİŞİMCİ SERTİFİKASI ALAN FİLİZ KASAPOĞLU, KENDİ İŞYERİNİ AÇTI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1356723" HaberKodu="20211210AW487759" filesize="34287042" duration="372">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWXQRabQ5SbMVO_I5a3EVivENG3Q5S_UhK7URaLMFWXI5O7IpivENGLYpO_QJafQBWzYFWjU9G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1356723" HaberKodu="20211210AW487759">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWXURaXUpSvU9WjI5a3EBGvA9C7Q5S_M5W_URaLYZSTYdWTIpi3E1iLYZO_UVaXM9SnYdWTYZG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1356723" HaberKodu="20211210AW487759"><![CDATA[Hayallerinin peşinden koştu, Konya’nın ilk 'lastikçi ablası' oldu]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211210AW487758</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EKONOMİ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Hayvancılara destek ödemeleri yapılacak
</title><description><![CDATA[Eskişehir Tarım ve Orman İl Müdürü Ender Muhammed Gümüş, Bakanlığın hayvancılık sektöründeki yetiştiricilere 2021 yılında uygulayacağı desteklemelere ilişkin, 7 Aralık tarihinde Resmi Gazetede yayımlanan ’’Hayvancılık Desteklemeleri Uygulama Tebliği” hakkında açıklamalarda bulundu.
<br/>İl Müdürü Gümüş, konuyla ilgili yapmış olduğu açıklamada, yayımlanan tebliğe göre her yıl olduğu gibi bu yıl da birçok hayvancılık dalında destekleme ödemesi yapılacağını söyledi. Eskişehir’de hayvancılık desteklemelerinde yetiştiriciye ödenen toplam destekleme miktarının her yıl artarak devam ettiğinin gözlemlendiğini belirten Gümüş, “Yetiştiricilerimize Kırsal Kalkınma Yatırımları hariç 2018 yılında 41,5 milyon TL, 2019 yılında 55,5 milyon TL, 2020 yılında 62,5 milyon TL hayvancılık destekleme ödemesi yapılmıştır. 2002-2020 yılları arasında ilimiz yetiştiricilerine ödenen toplam hayvancılık destek miktarı ise yine Kırsal Kalkınma Yatırımları hariç 398 milyon TL’yi bulmaktadır. 2021 yılı hayvancılık desteklemelerinden yetiştiricilerimizin faydalanması ve mağdur olmaması için tebliğde belirtilen zaman dilimi içinde, ilgili birimlere başvurularını yapması gerekmektedir” dedi.
<br/>
<br/>Başvuru tarihleri ve yerleri
<br/>Konuyla ilgili yetiştiricilerin hangi destekleme konusunda ne zaman ve nereye başvuracağına dair bilgiler ise şu şekilde aktarıldı:
<br/>“Anaç koyun ve keçi destekleme konusunda yetiştiriciler, en geç 17 Aralık tarihinde Eskişehir Damızlık Koyun Keçi Yetiştiricileri Birliği’ne başvuracak. Buzağı desteklemesi konusunda ise yetiştiriciler 1. Dönemi 31 Aralık, 2. Dönemi 1 Nisan-15 Haziran 2022 tarihleri arasında üretici birliği veya kooperatife üyeliği bulunanlar üye olduğu kuruluşa, üyeliği bulunmayanlar ise İlçe Tarım ve Orman Müdürlüğü’ne başvuracak. Yetiştiriciler, malak desteklemesi konusunda 1. Dönemi en geç 31 Aralık, 2. Dönemi 1 Temmuz-1 Ağustos tarihleri arasında, manda desteklemesi konusunda ise 31 Aralık tarihinde üye iseler Manda Yetiştiricileri Birliği’ne, değillerse İlçe Tarım Orman Müdürlüğüne başvuracak. Çoban istihdam desteklemesi konusunda başvurular en geç 14 Ocak’ta bağlı bulunan İlçe Tarım ve Orman Müdürlüğü’ne yapılacak. Arılı kovan desteklemesi konusunda ise, üye olanlar Arı Yetiştiricileri Birliği’ne, olmayanlar İlçe Tarım ve Orman Müdürlüğü’ne başvuracak."
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 11:19:40</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 11:19</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487758" ResimKodu="20211210AW487758_01" filesize="971131">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWHU.GLUJS_U5WjUpS7U5a3YRKnYdWDUNaHYdKnYNS_U9a3YJGzU9W7YNWPQ5GHIRW3YJKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487758" ResimKodu="20211210AW487758_02" filesize="250160">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNKHE9aDE5KnEBKXUpWHENGnA9KnYdG_UhaDYdS_EBS7YVa3YJGzU9GzY.S7IFGDURW3YBWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487758" ResimKodu="20211210AW487758_03" filesize="245914">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWHUNW_UtKnEBKXUpWTEFGnYRKnYdS7Q5aTYdS7U9WHEVa3EFGrYFGTEpG_UhaDUtKrYNWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487758" ResimKodu="20211210AW487758_04" filesize="226653">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWHURW_Q9WzU9G_UpWHYVGvE1KnYdKLUVaTYdS_U5WDEJa3YNavERaHEZKHUFabUJWfYRG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487758" ResimKodu="20211210AW487758_05" filesize="211783">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWXUNaTUVKbEFKDUpWLYVarEBKnYdWvU.GPYdS7YRWDEVa3EJGjYBGTE.KLIFafQ5KnYVWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487758" ResimKodu="20211210AW487758_06" filesize="245188">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdS7U.abQ5WrEJWXUpS7YVGjENKnYdWPUNaDYdS_ENWTEVa3ERarENC7EZS_UVaPUVWzU5G_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487758" ResimKodu="20211210AW487758_07" filesize="209320">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWLQ9C7UBS_U5WXUpWLEVGzYJKnYdWDUFafYdKbYdWHYFa3EBavExaXEdWTUVaPURK3YRWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487758" ResimKodu="20211210AW487758_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR TARIM VE ORMAN İL MÜDÜRÜ ENDER MUHAMMED GÜMÜŞ, BAKANLIĞIN HAYVANCILIK SEKTÖRÜNDEKİ YETİŞTİRİCİLERE 2021 YILINDA UYGULAYACAĞI DESTEKLEMELERE İLİŞKİN, 7 ARALIK TARİHİNDE RESMİ GAZETEDE YAYIMLANAN ''HAYVANCILIK DESTEKLEMELERİ UYGULAMA TEBLİĞİ” HAKKINDA AÇIKLAMALARDA BULUNDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487758" ResimKodu="20211210AW487758_02"><![CDATA[ANAÇ KOYUN VE KEÇİ DESTEKLEME KONUSUNDA YETİŞTİRİCİLER, EN GEÇ 17 ARALIK TARİHİNDE ESKİŞEHİR DAMIZLIK KOYUN KEÇİ YETİŞTİRİCİLERİ BİRLİĞİ’NE BAŞVURACAK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487758" ResimKodu="20211210AW487758_03"><![CDATA[BUZAĞI DESTEKLEMESİ KONUSUNDA İSE YETİŞTİRİCİLER 1. DÖNEMİ 31 ARALIK, 2. DÖNEMİ 1 NİSAN-15 HAZİRAN 2022 TARİHLERİ ARASINDA ÜRETİCİ BİRLİĞİ VEYA KOOPERATİFE ÜYELİĞİ BULUNANLAR ÜYE OLDUĞU KURULUŞA, ÜYELİĞİ BULUNMAYANLAR İSE İLÇE TARIM VE ORMAN MÜDÜRLÜĞÜ’NE BAŞVURACAK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487758" ResimKodu="20211210AW487758_04"><![CDATA[YETİŞTİRİCİLER, MALAK DESTEKLEMESİ KONUSUNDA 1. DÖNEMİ EN GEÇ 31 ARALIK, 2. DÖNEMİ 1 TEMMUZ-1 AĞUSTOS TARİHLERİ ARASINDA, ÜYE İSELER MANDA YETİŞTİRİCİLERİ BİRLİĞİ’NE, DEĞİLLERSE İLÇE TARIM ORMAN MÜDÜRLÜĞÜNE BAŞVURACAK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487758" ResimKodu="20211210AW487758_05"><![CDATA[MANDA DESTEKLEMESİ KONUSUNDA 31 ARALIK TARİHİNDE ÜYE İSELER MANDA YETİŞTİRİCİLERİ BİRLİĞİ’NE, DEĞİLLERSE İLÇE TARIM ORMAN MÜDÜRLÜĞÜNE BAŞVURACAK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487758" ResimKodu="20211210AW487758_06"><![CDATA[ÇOBAN İSTİHDAM DESTEKLEMESİ KONUSUNDA BAŞVURULAR EN GEÇ 14 OCAK’TA BAĞLI BULUNAN İLÇE TARIM VE ORMAN MÜDÜRLÜĞÜ’NE YAPILACAK.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487758" ResimKodu="20211210AW487758_07"><![CDATA[ARILI KOVAN DESTEKLEMESİ KONUSUNDA İSE, ÜYE OLANLAR ARI YETİŞTİRİCİLERİ BİRLİĞİ’NE, OLMAYANLAR İLÇE TARIM VE ORMAN MÜDÜRLÜĞÜ’NE BAŞVURACAK.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487745</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>EAL’nin genç yüzücüleri il birincisi oldu
</title><description><![CDATA[Eskişehir Anadolu Lisesi (EAL) Erkek Yüzme Takımı, Gençlik ve Spor İl Müdürlüğü tarafından düzenlenen yüzme yarışmasında il birincisi oldu.
<br/>Gençlik ve Spor İl Müdürlüğü organizasyonuyla 2021-2022 Okul Sporları Gençler Yüzme Eskişehir İl Birinciliği yarışması düzenlendi. Yarışmaya erkek yüzme takımıyla katılan Eskişehir Anadolu Lisesi, rakiplerini geride bırakarak il birincisi oldu. Yenikent Olimpik Yüzme Havuzu’nda düzenlenen yarışlarda EAL’nin genç sporcuları; Can Bolcan 5 madalya, Gökberk Kuşcu 5 madalya, Mehmet Ali Topal ise 6 madalya olmak üzere toplam 16 madalya kazandılar. Beden eğitimi öğretmeni Barış Oktaş sorumluluğunda yarışmaya katılan sporcular, birincilik kupasını Okul Müdürü Rifat Günday’ın elinden aldılar.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 11:06:40</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 11:06</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487745" ResimKodu="20211210AW487745_01" filesize="193766">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKTUFW_URKbYRKDUpKTA5C7E1KnYdKLUFaDYdS_YBWjYda3EVarExGPYdWHIJaPE9WbYBG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487745" ResimKodu="20211210AW487745_02" filesize="180462">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZKTUhaLQ5W3ENWLUpWPYNavExKnYdKLUNaPYdS_EJS7EFa3ENC_ENGXEdS_U.W7UFWjA5KTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487745" ResimKodu="20211210AW487745_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR ANADOLU LİSESİ (EAL) ERKEK YÜZME TAKIMI, GENÇLİK VE SPOR İL MÜDÜRLÜĞÜ TARAFINDAN DÜZENLENEN YÜZME YARIŞMASINDA İL BİRİNCİSİ OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487745" ResimKodu="20211210AW487745_02"><![CDATA[ESKİŞEHİR ANADOLU LİSESİ (EAL) ERKEK YÜZME TAKIMI, GENÇLİK VE SPOR İL MÜDÜRLÜĞÜ TARAFINDAN DÜZENLENEN YÜZME YARIŞMASINDA İL BİRİNCİSİ OLDU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487735</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kayseri polisinden uyuşturucu tacirlerine darbe: 50 gözaltı
</title><description><![CDATA[Kayseri’de 350 polisin katılımı ile düzenlenen uyuşturucu operasyonunda 50 kişi gözaltına alındı. Operasyon polis kamerasına da yansıdı.
<br/>Kayseri İl Emniyet Müdürlüğü Kaçakçılık ve Organize Suçlarla Mücadele Şube Müdürlüğü ile Narkotik Şube Müdürlüğü’ne bağlı 350 polis, uyuşturucu satıcılarına yönelik şafak vakti Kocasinan ilçesi Fevzioğlu Mahallesi’nde 20 farklı adrese eş zamanlı operasyon düzenledi. Polis kamerasına yansıyan operasyonda kapıları koçbaşı ile kırılan evlerde arama yapıldı. Yapılan aramada çok sayıda silah, pompalı tüfek, çeşitli miktarlarda esrar, eroin, bonzai, metamfetamin ve uyuşturucu hap ele geçirildi. 1 ay süren teknik ve takipli dosya kapsamında düzenlenen operasyonda gözaltına alınan 50 kişinin emniyetteki işlemleri sürüyor.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 11:02:15</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 11:05</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487735" ResimKodu="20211210AW487735_01" filesize="282497">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKLIVaHIVKbYJWHUpG7YNGbYRKnYdWPU.aTYdS_YVS7A5a3ERC_A5aDYJG7UBGDUNKnYJKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487735" ResimKodu="20211210AW487735_02" filesize="171480">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WrIFGLIRWfEVWnUpWDENGzE1KnYdWXQ5GDYdS_EBWHYRa3EBGbYBaLEZWrQ5abQ9WjYVS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487735" ResimKodu="20211210AW487735_03" filesize="174739">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWPUBabURS_EJWHUpWPEFarYJKnYdS7UNafYdKnYdWLEBa3EZajU9GPExWHIJafURS_YNKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487735" ResimKodu="20211210AW487735_01"><![CDATA[KAYSERİ'DE 350 POLİSİN KATILIMI İLE GERÇEKLEŞTİRİLEN ŞAFAK OPERASYONU, POLİS KAMERASINA YANSIDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487735" ResimKodu="20211210AW487735_02"><![CDATA[KAYSERİ'DE 350 POLİSİN KATILIMI İLE GERÇEKLEŞTİRİLEN ŞAFAK OPERASYONU, POLİS KAMERASINA YANSIDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487735" ResimKodu="20211210AW487735_03"><![CDATA[KAYSERİ'DE 350 POLİSİN KATILIMI İLE GERÇEKLEŞTİRİLEN ŞAFAK OPERASYONU, POLİS KAMERASINA YANSIDI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1356721" HaberKodu="20211210AW487735" filesize="8160068" duration="90">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSLUNOPQ5WfYVO_I5a3EJirEFGTQ5S_URabQVaLMFWnMFWDIpGrENGDYpSTUBOXURWbYdSDMJG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1356721" HaberKodu="20211210AW487735">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWrM5aPUpSjYVO7YZa3EZivEBGLQ5S_URafQ9aLI5WHMJWHIpGnEJC7Y.SHUhafUNS_YVWnMJG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1356721" HaberKodu="20211210AW487735"><![CDATA[350 polisin katıldığı uyuşturucu operasyonu kamerada]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211210AW487730</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>POLİTİKA</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Başkan Büyükkılıç’a komşu şehir ziyaretleri
</title><description><![CDATA[Kayseri Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç, Nevşehir Valisi İnci Sezer Becel, Yozgat Valisi Ziya Polat, Yozgat Belediye Başkanı Celal Köse ve Sivas İl Genel Meclisi Başkanı Hakan Akkaş’ı makamında konuk etti.
<br/>Bir dizi program dolayısıyla Kayseri’ye gelen komşu illerin vali ve belediye başkanı ile il genel meclis başkanını Büyükşehir Belediyesi başkanlık makamında ağırlayan Büyükkılıç, konukları ile Kayseri ve bölgede yaşanan gelişmeleri değerlendirdi.
<br/>
<br/>VALİ BECEL, AHİLİK SERGİSİNİ GEZDİ
<br/>Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç, Nevşehir Valisi İnci Sezer Becel’e Büyükşehir Belediyesi fuaye alanında Kayseri Mesleki Eğitim ve Kültür A.Ş. (KAYMEK) sanatçıları tarafından yapılan el emeği eserlerin yer aldığı Ahilik Sergisi’ni gezdirerek, el sanatları ve ahilik kültürü konusunda bilgilendirdi. Nevşehir Valisi İnci Sezer Becel, sergiyi hayranlıkla gezerken, Başkan Büyükkılıç, Vali Becel’e el dokuması, kök boyadan yapılmış el emeği, göz nuru kilim hediye etti.
<br/>
<br/>ORAN OLAĞAN TOPLANTISI GERÇEKLEŞTİRİLDİ
<br/>Öte yandan Kayseri Valisi Şehmus Günaydın başkanlığında ORAN Kalkınma Ajansı’nda gerçekleştirilen Orta Anadolu Kalkınma Ajansı (ORAN) Aralık Ayı Olağan Toplantısı’na Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç da katıldı. Toplantıya, Başkan Büyükkılıç’ın yanı sıra Kayseri Valisi Şehmus Günaydın, Sivas Valisi Salih Ayhan, Yozgat Valisi Ziya Polat, Yozgat Belediye Başkanı Celal Köse ve Sivas Belediye Başkanı Hilmi Bilgin ile ORAN yönetimi katıldı.
<br/>Pandemi sürecindeki ilk yüz yüze toplantıda konuşan Vali Günaydın, illerin ekonomik potansiyelini ortaya çıkarmak, var olan potansiyeli en iyi şekilde değerlendirmek için projeleri kabul ettiklerini ifade ederek, şu ana kadar ajans çalışmalarına katkı sağlayan ve destek veren tüm paydaşlara teşekkür etti.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 11:00:09</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 10:59</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487730" ResimKodu="20211210AW487730_01" filesize="216296">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWvIVaTUtWvYRWHUpWXYNGnEBKnYdS_IFaPYdKnYFKXEJa3EFGbEBG3YJWHIVaDUpWnYFWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487730" ResimKodu="20211210AW487730_02" filesize="298029">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZKLUVGHE5K3YJG7UpWnA5C_YFKnYdKTIFabYdKbYZKXYZa3A5avYRGXEdG7UJaHQ9WnA5S7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487730" ResimKodu="20211210AW487730_03" filesize="178481">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNG_IJaPUpKvYVWDUpWPA9ajYBKnYdWHIFC7YdKnU9WTU9a3YBC_YBGHYpWXUFGHE9WrYFWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487730" ResimKodu="20211210AW487730_04" filesize="205141">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WrUNGLUJKnYNWHUpWXYJC_ExKnYdKTIRaXYdKnEVWXYNa3EVGfYRG3YhWPUVaLQ5KvYFKXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487730" ResimKodu="20211210AW487730_01"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, NEVŞEHİR VALİSİ İNCİ SEZER BECEL, YOZGAT VALİSİ ZİYA POLAT, YOZGAT BELEDİYE BAŞKANI CELAL KÖSE VE SİVAS İL GENEL MECLİSİ BAŞKANI HAKAN AKKAŞ’I MAKAMINDA KONUK ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487730" ResimKodu="20211210AW487730_02"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, NEVŞEHİR VALİSİ İNCİ SEZER BECEL, YOZGAT VALİSİ ZİYA POLAT, YOZGAT BELEDİYE BAŞKANI CELAL KÖSE VE SİVAS İL GENEL MECLİSİ BAŞKANI HAKAN AKKAŞ’I MAKAMINDA KONUK ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487730" ResimKodu="20211210AW487730_03"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, NEVŞEHİR VALİSİ İNCİ SEZER BECEL, YOZGAT VALİSİ ZİYA POLAT, YOZGAT BELEDİYE BAŞKANI CELAL KÖSE VE SİVAS İL GENEL MECLİSİ BAŞKANI HAKAN AKKAŞ’I MAKAMINDA KONUK ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487730" ResimKodu="20211210AW487730_04"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, NEVŞEHİR VALİSİ İNCİ SEZER BECEL, YOZGAT VALİSİ ZİYA POLAT, YOZGAT BELEDİYE BAŞKANI CELAL KÖSE VE SİVAS İL GENEL MECLİSİ BAŞKANI HAKAN AKKAŞ’I MAKAMINDA KONUK ETTİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487727</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>İyotun fazlası da damlası da bilinçsiz kullanım ile zarar verebilir
</title><description><![CDATA[Memorial Kayseri Hastanesi Çocuk Endokrinoloji Bölümü’nden Prof. Dr. Selim Kurtoğlu, iyot hakkında bilgi vererek, vücuda alınan aşırı iyotun ortaya çıkarabileceği sorunlar hakkında uyarılarda bulundu.
<br/>
<br/>Sağlık için alınması gereken mikro elementler arasında yer alan iyot, ülkemizde belli oranlarda sofra tuzlarına ekleniyor. İyot eksikliği, çocuklarda ve yetişkinlerde çeşitli sağlık sorunlarına neden olabilirken, vücuttaki iyot fazlalığı ise birçok hastalığa yol açabiliyor. Günlük tuz tüketiminin 5-6 gramı aşmaması öneriliyor ve erişkinlerin günlük 150 mikrogram iyot alması yeterli oluyor. Son günlerde iyot damlası adı altında satılan ürünlerin ise uzman hekimlere danışılmadan alınmaması önem taşıyor.
<br/>
<br/>Memorial Kayseri Hastanesi Çocuk Endokrinoloji Bölümü’nden Prof. Dr. Selim Kurtoğlu, anne adaylarının iyotu daha fazla alması gerektiğini söyleyerek, “İyot, insan vücudundaki tiroid hormonun sentezi için gerekli bir elementtir. Bebeklerin günlük 5 yaşa kadar 90, çocukların ergenliğe kadar 120 ve ergenlikte de yetişkinlerin 150 mikrogram iyot alması gerekmektedir. Gebelik öncesinde günde 150 mikrogram alınması gereken iyot miktarı, hem gebe hem de bebek söz konusu olduğunda bu miktar 250 mikrograma yükselmektedir.  Gebelikte iyot eksikliği anne ve bebekte tiroid hormon yetersizliğine yol açabilmektedir” diye konuştu.
<br/>
<br/>Kurtoğlu, “Tuzların iyotlanmasıyla dünyada ve ülkemizde iyot eksikliği ve oluşturduğu problemler büyük ölçüde ortadan kalkmıştır. Ancak az alınmasının yanı sıra iyotun aşırı miktarda tüketilmesi de önemli sağlık sorunlarına yol açmaktadır. Doğum sırasında sezaryen bölgesine veya rahim kesisine iyotlu antiseptik sürülmesine bağlı annede ve anne sütü yoluyla da bebekte iyot yüklenmesi oluşmaktadır. Uzakdoğu ülkelerinde anne sütünü artırmak amacıyla anneye verilen yosun çorbalarındaki iyot anne ve bebekte iyot yüklenmesine neden olmaktadır. Bebeklerde göbek kordonunun bakımı için iyotlu antiseptik sürülmesi de vücuttaki iyot yükünü artırmaktadır. Bebeklik döneminden sonra aşırı tuz kullanımı veya iyotlu solüsyonların bilinçsizce kullanımı vücutta iyot fazlalığına yol açmaktadır. Son yıllarda iyot damlası şeklindeki ürünlerin bilinçsizce önerildiği ve tiroid hastalarının bu şekilde yanlış yönlendirildiği gözlenmektedir. Ayrıca iyot damlalarının obezite hastalarında kilo verdirici etkisinin olduğu iddiasının bilimsel bir dayanağı yoktur. Bazı damlalarda ne kadar iyot olduğu da bilinmemekte, tüketilmesi nedeniyle vücuda giren aşırı iyot nedeniyle sağlık sorunları ortaya çıkabilmektedir. Halkımızın bu konuda dikkatli olması gerekmektedir” şeklinde konuştu.
<br/>
<br/>İyotun fazlasının vücuda zararlı olduğunu dile getiren Prof. Dr. Selim Kurtoğlu, “İyot yüklenmesi yenidoğanlarda ve bebeklerde tiroid bezinin çalışmasını durdurarak hipotiroidi tablosuna yol açmaktadır. Diğer yaş gruplarında aşrı iyot alınması, iyot sivilcelerine ve yine hipotiroidiye neden olmaktadır. Tiroid açısından sağlıklı bireylerde ise aşırı iyot alımı otoimmun mekanizmalarla Hashimoto tiroidi hastalığına yol açabilmektedir. Tiroid nodülü bulunan kişilerde iyot alımına bağlı zehirli nodül denilen tablo yani tiroid bezinin aşırı çalışması ortaya çıkabilmektedir. Ülkemizde iyot eksikliğine bağlı sorunları gidermek için belli miktarlarda sofra tuzlarına iyot katılmaktadır. Işık geçirmeyen paketlerde satılan iyotlu tuzlar, evde saklanırken de yine ışık geçirmeyen ağzı kapalı kaplarda saklanmalıdır. Salatalara normal dozda iyotlu tuzun yeterli miktarda kullanılmasında sakınca yoktur. Ancak tuz, yemek pişerken atılırsa içindeki iyot buharlaşarak kaybolabilmektedir. Bu nedenle tuzun içindeki iyottan yararlanabilmek için yemek piştikten sonra tuzun yemeğe eklenmesi gerekmektedir” ifadelerini kullandı.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 10:56:23</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 10:56</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487727" ResimKodu="20211210AW487727_01" filesize="106928">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWLUFGPE5WnYdWPUpWnYNajEVKnYdKHUJaDYdKbA5S_ENa3YNabA5aPEpS7URaLURKnEBG_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487727" ResimKodu="20211210AW487727_01"><![CDATA[MEMORİAL KAYSERİ HASTANESİ ÇOCUK ENDOKRİNOLOJİ BÖLÜMÜ’NDEN PROF. DR. SELİM KURTOĞLU, İYOT HAKKINDA BİLGİ VEREREK, VÜCUDA ALINAN AŞIRI İYOTUN ORTAYA ÇIKARABİLECEĞİ SORUNLAR HAKKINDA UYARILARDA BULUNDU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487712</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Eskişehir’de ticari araçların kış lastiği denetlendi
</title><description><![CDATA[Eskişehir’de İl Emniyet Müdürlüğü’ne bağlı ekipler tarafından kış lastiği denetimleri gerçekleştirildi.
<br/>İl Emniyet Müdürlüğü’ne bağlı Trafik Denetleme Şubesi ekiplerince Eskişehir-Bursa karayolu üzerindeki kontrol noktasında denetim gerçekleştirildi. 1 Aralık tarihinden itibaren ticari amaçlı kullanımda olan araçlara zorunlu hale getirilen kış lastiği uygulaması, gerçekleştirilen uygulamayla denetlendi.
<br/>Uygulama noktasında yapılan denetimde durdurulan araçların lastikleri kontrol edildi. Kış lastiği olmayan araçlara cezai işlem uygulanırken, takılı kış lastiklerinde diş derinliği kontrol edildi.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 10:48:44</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 10:48</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487712" ResimKodu="20211210AW487712_01" filesize="229523">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWvE5aLUVWjYdWLUpWPEdajA9KnYdG7Q9GLYdS_YRKXU5a3A9C_ExGTEZWPIJaPIRWbEVWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487712" ResimKodu="20211210AW487712_02" filesize="198122">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWDUFafUBKrYdKTUpS7A5GnEJKnYdWXURC7YdS7ENG7EVa3YNGvYBGPEdWrUhaPUNWzYVWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487712" ResimKodu="20211210AW487712_03" filesize="170206">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpG7UVC7INWvU5WnUpG7U5C_EBKnYdKLUVaXYdKbYNKTYFa3EFa3YRaPYtS7E9C7E5WbYRWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487712" ResimKodu="20211210AW487712_04" filesize="196089">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWXURaXIVW3YdWXUpWPA9abYBKnYdWXURaDYdKbYBWjA5a3EZC_YJGzYpWHU.abIBWzYJKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487712" ResimKodu="20211210AW487712_05" filesize="189225">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.KLIJGPINWzEFWXUpWjU5ajYJKnYdKTURaXYdKbEVWjEVa3ENGbEJGTYNWrUhC7E9S7YRWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487712" ResimKodu="20211210AW487712_06" filesize="220286">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWTIVaHQ9KjYBWXUpWjEBGnEJKnYdWrUVaTYdKnU9KDEVa3EZarEJGLEpG_Q5aLUNKrYJWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487712" ResimKodu="20211210AW487712_07" filesize="148215">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKHIVGDUVKnA5WXUpWjEVGjExKnYdS_Q5aTYdS7A5WDYFa3A9avEVaLYtWPIFGLUFKjU5WHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487712" ResimKodu="20211210AW487712_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE İL EMNİYET MÜDÜRLÜĞÜ’NE BAĞLI EKİPLER TARAFINDAN KIŞ LASTİĞİ DENETİMLERİ GERÇEKLEŞTİRİLDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487712" ResimKodu="20211210AW487712_02"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE İL EMNİYET MÜDÜRLÜĞÜ’NE BAĞLI EKİPLER TARAFINDAN KIŞ LASTİĞİ DENETİMLERİ GERÇEKLEŞTİRİLDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487712" ResimKodu="20211210AW487712_03"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE İL EMNİYET MÜDÜRLÜĞÜ’NE BAĞLI EKİPLER TARAFINDAN KIŞ LASTİĞİ DENETİMLERİ GERÇEKLEŞTİRİLDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487712" ResimKodu="20211210AW487712_04"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE İL EMNİYET MÜDÜRLÜĞÜ’NE BAĞLI EKİPLER TARAFINDAN KIŞ LASTİĞİ DENETİMLERİ GERÇEKLEŞTİRİLDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487712" ResimKodu="20211210AW487712_05"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE İL EMNİYET MÜDÜRLÜĞÜ’NE BAĞLI EKİPLER TARAFINDAN KIŞ LASTİĞİ DENETİMLERİ GERÇEKLEŞTİRİLDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487712" ResimKodu="20211210AW487712_06"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE İL EMNİYET MÜDÜRLÜĞÜ’NE BAĞLI EKİPLER TARAFINDAN KIŞ LASTİĞİ DENETİMLERİ GERÇEKLEŞTİRİLDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487712" ResimKodu="20211210AW487712_07"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE İL EMNİYET MÜDÜRLÜĞÜ’NE BAĞLI EKİPLER TARAFINDAN KIŞ LASTİĞİ DENETİMLERİ GERÇEKLEŞTİRİLDİ]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1356720" HaberKodu="20211210AW487712" filesize="22386458" duration="245">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWvUBODQ5WvYdS_YVa3EFGfE1GPQ5S_Q9aPM9aLMFSDYVSLIpG3EFGPMZSLQVOHUJS_MVWnYZG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1356720" HaberKodu="20211210AW487712">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWXUJODQ5S3YRWTYJa3EBijgNiXQ5S_QJW7QVaLMFSPYZS_IpibE1iHM.WvUFaTQ5WbMBWnYRG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1356720" HaberKodu="20211210AW487712"><![CDATA[Eskişehir'de ticari araçların kış lastiği denetlendi]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211210AW487681</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sis ve kırağı eşsiz görüntüler oluşturdu
</title><description><![CDATA[Sivas’ta yoğun sisle birlikte hava sıcaklığı sıfırın altına düşünce ortaya izlemeye doyulmayan manzaralar çıktı.
<br/>Sivas’ta sisle birlikte hava sıcaklığının sıfırın altına düşmesi kırağı oluşmasına neden oldu. Açık alanlar adeta kar yağmışçasına beyaza büründü. Koca binalar sisin içerisinde kayboldu. Sisin ardından parıldayan güneşin oluşturduğu ışık oyunları ortaya kartpostallık görüntüler çıkarttı. Sis ve soğukla birlikte otomobillerinde camlarını buz tuttu Sabah işlerine gitmek isteyenler ilk olarak araçlarının camlarında oluşan buzu kazımak zorunda kaldı.
<br/>Arabasının camı kırağı ile kaplanan Tacettin Ulu,  “Havalar her geçen gün soğuyor. Soğudukça da arabalarımızın camları buz tutuyor olduğu gibi kırağı ile kaplanıyor. Sivas’ta şu an nerden bakarsan bak -8 -10 derece soğuk var. Arabam yaklaşık 15 dakikadır çalışıyor. Camların buzu açılsın diye fanı açtım yavaş yavaş açılıyor bekleyeceğiz” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 10:26:57</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 10:27</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487681" ResimKodu="20211210AW487681_01" filesize="86232">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtKTIRGHUNS7YFWTUpWDYNGrENKnYdKHQ9aTYdKnENG7U9a3A9arE1aHEpWDUVGPE5S_YFWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487681" ResimKodu="20211210AW487681_02" filesize="174435">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWDE5C7UFWvU5WnUpKHU5GzYNKnYdG_UFafYdKbYVS_YFa3YFarExC7Y.WTE5GPUtWzEBKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487681" ResimKodu="20211210AW487681_03" filesize="270564">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKHIJaDUtWbEJWDUpKXEZGnA5KnYdWTE9C7YdKbU9WTYZa3EVGvA9G3YxWXQ9aHQ9WnYNKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487681" ResimKodu="20211210AW487681_04" filesize="174166">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WTUJW7URW3YBWjUpKXYFajERKnYdWPIJabYdS7YZWLYVa3YVGnYFC7E.WvUNGPIVKbEVWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487681" ResimKodu="20211210AW487681_05" filesize="153281">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWrIVaPE9WfEVWPUpKLYVC7ERKnYdS_Q9afYdKnU9S_EJa3EZGrYFGXY1WHUVGXUpS7U5KPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487681" ResimKodu="20211210AW487681_06" filesize="163625">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWLE5GPQ5WjYFWPUpWXYNGzYJKnYdWHIFaHYdS7EVS7U9a3YVavEFGHEdKHE5aDUFWrYBKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487681" ResimKodu="20211210AW487681_07" filesize="71321">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKHUhGHIVS_A5KTUpWnEZGzA9KnYdKLUBGDYdKnA5S7YFa3YJGbEVC7YpS7URaPUBWfU5KTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487681" ResimKodu="20211210AW487681_08" filesize="184745">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJKHU.GXQ5WbU5WHUpWTEZarYNKnYdWDUVGXYdS7EBKXU5a3YBC7YNGHYxWXE5abUVWfEJS7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487681" ResimKodu="20211210AW487681_01"><![CDATA[SİVAS’TA SİSLE BİRLİKTE HAVA SICAKLIĞI SIFIRIN ALTINA DÜŞÜNCE ORTAYA İZLEMEYE DOYULMAYAN MANZARALAR ÇIKTI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487681" ResimKodu="20211210AW487681_02"><![CDATA[SİVAS’TA SİSLE BİRLİKTE HAVA SICAKLIĞI SIFIRIN ALTINA DÜŞÜNCE ORTAYA İZLEMEYE DOYULMAYAN MANZARALAR ÇIKTI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487681" ResimKodu="20211210AW487681_03"><![CDATA[SİVAS’TA SİSLE BİRLİKTE HAVA SICAKLIĞI SIFIRIN ALTINA DÜŞÜNCE ORTAYA İZLEMEYE DOYULMAYAN MANZARALAR ÇIKTI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487681" ResimKodu="20211210AW487681_04"><![CDATA[SİVAS’TA SİSLE BİRLİKTE HAVA SICAKLIĞI SIFIRIN ALTINA DÜŞÜNCE ORTAYA İZLEMEYE DOYULMAYAN MANZARALAR ÇIKTI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487681" ResimKodu="20211210AW487681_05"><![CDATA[SİVAS’TA SİSLE BİRLİKTE HAVA SICAKLIĞI SIFIRIN ALTINA DÜŞÜNCE ORTAYA İZLEMEYE DOYULMAYAN MANZARALAR ÇIKTI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487681" ResimKodu="20211210AW487681_06"><![CDATA[SİVAS’TA SİSLE BİRLİKTE HAVA SICAKLIĞI SIFIRIN ALTINA DÜŞÜNCE ORTAYA İZLEMEYE DOYULMAYAN MANZARALAR ÇIKTI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487681" ResimKodu="20211210AW487681_07"><![CDATA[SİVAS’TA SİSLE BİRLİKTE HAVA SICAKLIĞI SIFIRIN ALTINA DÜŞÜNCE ORTAYA İZLEMEYE DOYULMAYAN MANZARALAR ÇIKTI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487681" ResimKodu="20211210AW487681_08"><![CDATA[SİVAS’TA SİSLE BİRLİKTE HAVA SICAKLIĞI SIFIRIN ALTINA DÜŞÜNCE ORTAYA İZLEMEYE DOYULMAYAN MANZARALAR ÇIKTI]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1356703" HaberKodu="20211210AW487681" filesize="15792015" duration="171">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSXUNOPM5W3YRWHU9a3ERibgFGTQ5S_UVaHUBaLYZWPYJWPIpC7ExiXYJWPUBOHQ5WnMJO7U9G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1356703" HaberKodu="20211210AW487681">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWvM5W_QRS7I5STYVa3gVGzgNGzQ5S_Q5aPUBaLMFO_U9WDIpGfgBGTYtWXQFOLUFW3YRO_YBG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1356703" HaberKodu="20211210AW487681"><![CDATA[Hava sıcaklığı düştü, ilçede sis ve kırağı hakim oldu]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211210AW487679</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>“Sağlıklı zayıflama programı ile sadece 3 ayda vücut dinçleşiyor, ağrılar azalıyor”
</title><description><![CDATA[Uzm. Dr. Türkan Tünerir, sağlıklı zayıflama programları ve uygulamaları ile kişilerin daha dinç şekilde kilo verdiğini belirterek, “3 aylık seanslar sonrasında kişi, vücudunun zindeleştiğini ağrılarının azaldığını kilo vermede zorlanmadığını ve daha dinç uyandığını anlatıyor” dedi.
<br/>Fizyomer Terapia Fizik Tedavi ve Rehabilitasyon Tıp Merkezi bünyesindeki Sağlıklı Yaşam ve Zayıflama Birimi’nden Uzm. Dr. Türkan Tünerir, bu birimde yalnızca beslenme programı oluşturulmadığını, kişinin hastalıklarına, vücut kitle endeksine ve yaşam biçimine özgü bir program belirlendiğini ifade etti. Programın aşamalarını anlatan Uzm. Dr. Tünerir, “Buraya gelen danışanımızın önce Dâhiliye Uzmanı Dr. Hasan Levent tarafından muayenesi yapılarak; metabolik bir hastalığı olup olmadığına, diyabet, insülin direnci, kalp damar hastalıkları ve kişinin kilo almasında bunların etkisinin olup olmadığına bakılır. Sonrasında kişinin vücut analizi yapılarak yağ ve kas oranları not edilir ve aynı zamanda vücut ölçüleri de alınarak kişiye en uygun yağ yakma diyeti oluşturulur” dedi.
<br/>
<br/>“Akupunktur iştahı azaltarak sağlıklı kilo vermeyi ve düzenli beslenmeyi destekliyor”
<br/>Danışanların yapılan testler sonrasında hem sağlığın hem de zayıflaması için gerekli beslenme şeklinin belirlendiğini belirten Uzm. Dr. Tünerir, “Doktor hasta ile ilgili tüm verileri toplayarak kişiye özel bir zayıflama programı oluşturur. Programın içindeki fonksiyonel beslenme ile her hafta hasta takibi yapılarak verilen kiloların yağdan mı kaslardan mı yoksa sıvıdan mı verildiği kontrol edilir, burada kas kütlesinin azalmaması asıl hedefimiz” diye konuştu. Dâhiliye Doktoru Hasan Levent’in 20 yıllık akupunktur ve sağlıklı zayıflatma tecrübesi olduğunu vurgulayan Tünerir, “Beslenmenin düzenlenmesi ve irade kontrolünün sağlanmasının desteklenmesinde doktorumuz Akupunktur yöntemini uygulayarak kişinin bu sürece daha kolay adapte olmasını sağlıyor. Akupunktur iştahı azaltarak hem sağlıklı kilo vermeyi hem de düzenli beslenmeyi destekliyor” ifadelerini kullandı.
<br/>
<br/>Egzersiz, Andulasyon ve ozon terapisi uygulanıyor
<br/>Sağlıklı Zayıflama Biriminde kilo kaybının yanı sıra incelme ve sıkılaşma için de uygulamalarının bulunduğunu aktaran Uzm. Dr. Tünerir, “Programımızda; merkezimizde bulunan Hidroterapi havuzunda haftada 3 gün egzersiz bulunuyor. Böylece kişi kilo verirken aynı zamanda hareket ederek, daha sağlıklı ve sıkı bir vücuda sahip olabiliyor. Biliyorsunuz ki, havuz içinde yapılan egzersizlerle daha kısa sürede daha çok kalori yakılabiliyor” diye konuştu. Havuz içi egzersizlerin yanı sıra birimde uygulanan Andulasyon Cihazı ile 1, 2 beden incelme sağlandığını da sözlerine ekleyen Uzm. Dr. Türkan Tünerir, “Andulasyon cihazını 1 aylık programda haftada 3 gün uyguluyoruz, bu cihaz ödem atma ve incelme sağlıyor” dedi. Birimde aynı zamanda Ozon Sauna uygulamasını da kullandıklarını ifade eden Dr. Tünerir, “Hastanın kalp damar sorunu yoksa haftada 3 gün 12 seans Ozon Sauna uygulaması yapıyoruz, hastamız bir kapsülün içine yatırılarak ozon veriliyor, hem cilt oksijenleniyor ve güzelleşiyor hem de zayıflama sağlanıyor” şeklinde konuştu. Kilolu kişilerde bacaklarda diz çevresinde yağlanma olabildiğini dile getiren Tünerir, bunu eritmek için de selülit masajı ve G5 cihazı ile yapılan masajların uygulandığını, bu yöntemin aynı zamanda strese bağlı kilo alımlarını da önlediğini söyledi.
<br/>
<br/>“Kişi zindeleşiyor, ağrıları azalıyor ve daha dinç uyanıyor”
<br/>Sağlıklı Zayıflama Birimi’ndeki bütüncül uygulamalarla yalnızca kilo kaybının hedeflenmediğini belirten Tünerir, şunları kaydetti:
<br/>“Kısıtlı kalori ile yapılan diyetler belli bir süre sonra yeme ataklarına, yeme bozukluklarına dönüşebiliyor. Burada klasik bir diyet programı değil, uzun vadede sağlıklı beslenmeyi öğreten bir program uyguluyoruz. Hastalarımızda genellikle zorlanmadan 3 ayda 12-15 kilo verme sağlanıyor ve aynı zamanda mevcut diğer hastalıklarının da tedavi olduğunu görüyoruz, kolesterolleri düşüyor, tansiyonları, şekerleri normal değerlere geliyor. Birlikte kullanılan, sağlıklı beslenme, akupunktur, andulasyon cihazı, havuz içi egzersizleri, ozon sauna, selülit masajı gibi uygulamalarla kişide kilo verirken sarkma olmuyor, aksine vücudu sıkılaşıyor, cildi güzelleşiyor, hatta kas yapısı da kuvvetleniyor ve dolayısıyla omurga sağlığı da düzenleniyor ve aslında bir tür yenilenme sağlanıyor. 3 aylık seanslar sonrasında kişi, vücudunun zindeleştiğini ağrılarının azaldığını kilo vermede zorlanmadığını ve daha dinç uyandığını anlatıyor.”
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 10:25:47</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 10:25</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487679" ResimKodu="20211210AW487679_01" filesize="179625">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJKHURaHE9WjEJWnUpG7YJGbE1KnYdWrIRaPYdKnYNS_U9a3EJGrU9GHEdWHUNaTUFWzYRG_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487679" ResimKodu="20211210AW487679_01"><![CDATA[UZM. DR. TÜRKAN TÜNERİR, SAĞLIKLI ZAYIFLAMA PROGRAMLARI VE UYGULAMALARI İLE KİŞİLERİN DAHA DİNÇ ŞEKİLDE KİLO VERDİĞİNİ BELİRTEREK, “3 AYLIK SEANSLAR SONRASINDA KİŞİ, VÜCUDUNUN ZİNDELEŞTİĞİNİ AĞRILARININ AZALDIĞINI KİLO VERMEDE ZORLANMADIĞINI VE DAHA DİNÇ UYANDIĞINI ANLATIYOR” DEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487678</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Konya’da tek katlı ev alev alev yandı
</title><description><![CDATA[Konya’nın Seydişehir ilçesinde tek  katlı bir ev çıkan yangın sonrası alev alev yanarak kullanılmaz hale geldi.
<br/>Yangın, dün akşam saatlerinde ilçeye bağlı Kesecik Mahallesinde çıktı. Edinilen bilgiye göre, Saim Parlak’a ait tek katlı evde henüz bilinmeyen bir nedenle yangın çıktı. Kısa sürede büyüyen yangın, tüm  evi sardı. Yükselen alevleri fark eden vatandaşların ihbarı üzerine olay yerine itfaiye ekipleri sevk edildi. İtfaiye ekiplerinin müdahalesiyle yangın söndürüldü. Yangın sonrası ev kullanılamaz hale gelirken, yangının çıkış sebebi araştırılıyor.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 10:25:33</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 10:25</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487678" ResimKodu="20211210AW487678_01" filesize="116985">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExS7IFabIVKvA5WTUpS7EFGfENKnYdWHE9aXYdS_YZS7EVa3YJGfE1GHYpG_UNGPUBWzEJG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487678" ResimKodu="20211210AW487678_02" filesize="121349">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpS_U.GXUNK3EFKPUpWjEVanEVKnYdKTURaHYdKbYNG_YZa3YBGbEBGDEpWPIFaPURKnEJG7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487678" ResimKodu="20211210AW487678_01"><![CDATA[KONYA'NIN SEYDİŞEHİR İLÇESİNDE TEK  KATLI BİR EV ÇIKAN YANGIN SONRASI ALEV ALEV YANARAK KULLANILMAZ HALE GELDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487678" ResimKodu="20211210AW487678_02"><![CDATA[KONYA'NIN SEYDİŞEHİR İLÇESİNDE TEK  KATLI BİR EV ÇIKAN YANGIN SONRASI ALEV ALEV YANARAK KULLANILMAZ HALE GELDİ]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487671</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Jimnastik sporcularından Kabakcı’ya ziyaret
</title><description><![CDATA[3-5 Aralık 2021 tarihleri arasında Aydın Kuşadası’nda yapılan Aerobik Cimnastik Özel Turnuvasında 6 yaş kategorisinde yarışan minik cimnastik sporcuları İl Müdürü Ali İhsan Kabakcı’yı makamında ziyaret etti.
<br/>
<br/>Minik sporcular, Kayseri’den ilk kez sportif aerobik kategorisinde mücadele eden sporcular oldu. Ziyaretten duyduğu memnuniyeti dile getiren İl Müdürü Kabakcı, "Minik sporcularımızın sporla buluşması, bu yaşlarda müsabakalara katılması bizleri çok mutlu etti. Surekli dediğimiz sporun tabana yayılmasını işte minik sporcularımız gösterdi. Küçük yaşlarda kendilerine olan özgüvenlerinin artması, sağlıklı bir yaşam için çocuklarımızı sporla tanıştıralım. Sporcularımızı ve antrenörleri Gökben Ermiş’i tebrik ediyor, başarılarının devamını diliyorum" dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 10:24:06</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 10:23</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487671" ResimKodu="20211210AW487671_01" filesize="81518">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWLIRGPURWbA5WDUpWTEVGvExKnYdWTE9aPYdKbYJWTYFa3A9G3YJG3E1WXUFGXUVS_EVKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487671" ResimKodu="20211210AW487671_02" filesize="98158">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WXUhC7URWfEFWDUpKXYVGrA5KnYdS_E5aPYdKnYFG_YJa3YVGrEJGTYZWPUFGPURW3YJKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487671" ResimKodu="20211210AW487671_03" filesize="100081">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZS_IRaPUVWvU9WTUpS_ENGfU9KnYdWHURabYdKnYdWPA5a3YNGzYRC_YhWLUJGPUBWzEVKPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487671" ResimKodu="20211210AW487671_01"><![CDATA[3-5 ARALIK 2021 TARİHLERİ ARASINDA AYDIN KUŞADASI'NDA YAPILAN AEROBİK CİMNASTİK ÖZEL TURNUVASINDA 6 YAŞ KATEGORİSİNDE YARIŞAN MİNİK CİMNASTİK SPORCULARI İL MÜDÜRÜ ALİ İHSAN KABAKCI’YI MAKAMINDA ZİYARET ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487671" ResimKodu="20211210AW487671_02"><![CDATA[3-5 ARALIK 2021 TARİHLERİ ARASINDA AYDIN KUŞADASI'NDA YAPILAN AEROBİK CİMNASTİK ÖZEL TURNUVASINDA 6 YAŞ KATEGORİSİNDE YARIŞAN MİNİK CİMNASTİK SPORCULARI İL MÜDÜRÜ ALİ İHSAN KABAKCI’YI MAKAMINDA ZİYARET ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487671" ResimKodu="20211210AW487671_03"><![CDATA[3-5 ARALIK 2021 TARİHLERİ ARASINDA AYDIN KUŞADASI'NDA YAPILAN AEROBİK CİMNASTİK ÖZEL TURNUVASINDA 6 YAŞ KATEGORİSİNDE YARIŞAN MİNİK CİMNASTİK SPORCULARI İL MÜDÜRÜ ALİ İHSAN KABAKCI’YI MAKAMINDA ZİYARET ETTİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487666</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>EKONOMİ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>(ÖZEL) Stokçulardan halk da esnaf da muzdarip
</title><description><![CDATA[ESKİŞEHİR (İHA) – Ürün fiyatlarındaki fahiş artışın en büyük etkenlerinden olan stoklama konusunda halk, tepkisini dile getirirken esnaflar da tüketici kadar mağdur olduklarını belirtiyor.
<br/>Son zamanlarda fiyatı artan ürünler tüketicinin alım gücünü düşürürken, vatandaşın kesesini zorluyor. Yaklaşan yılbaşıyla öncesi işletmelerin bazılarının ucuza aldığı ürünü, ocak ayından sonra yaşanmasını bekledikleri zamlardan sonra satmak için beklettiği iddiası, fiyatların artışında en önemli sebep olarak görülüyor. Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan’ın da geçtiğimiz günlerde dile getirdiği ’stokçuluk’ konusunda halk da ve esnaf da şikâyetçi. Yaklaşan yeni yıl ile ucuza alınan ürünlerin gelebilecek zamlar sonrası satılması için bekletildiği iddiası, halk tarafından tepkiyle karşılandı. Vatandaşlardan bazıları ürünlerdeki fiyat artışınızdaki aslan payını stok yapanlardan kaynaklı oldukları yönünde görüş bildirdi. Yapılan stoklara tepkili olan vatandaşlar, Cumhurbaşkanı Erdoğan’ın stok yapanlarla mücadele fikrine destek verdiklerini, yoğun bir mücadele beklediklerini dile getirdi. Bazı esnaflar ise, üreticinin ocak ayında gelebilecek zam sebebiyle, elindeki ürünü beklettiğini ve bu sebeple piyasada tedariki azalan ürünlerin fiyatının yükseldiğini ifade etti.
<br/>
<br/>“Yüzde 90’nı fırsatçı”
<br/>Eskişehir’de yaşayan Veli Akyol isimli vatandaş, stokçuluğun bilinçli bir şekilde yapıldığını belirtti. Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan’ın stokçularla mücadele fikrine katıldığını anlatan Akyol, “Temel gıdalarda fırsatçıların tamamen siyaseti devirmek adına yaptıkları zulümdür. Tabii ki devlet adıyla yapılan zamlar da var, ama yüzde 90’nı fırsatçılar. Meclisin, devletin haberi olmadan zam yapan, fahiş fiyat koyanlar Türkiye düşmanı bunlar. Cumhurbaşkanının stokçularla mücadele fikrine katılıyorum. Bunu vatandaş olarak söylüyorum.  40 liraya aldığımız 5 litrelik yağ şimdi 125 lira, 3-4 katı. Bu bilinçli bir şekilde yapıyor, operasyon bu. Yapılan Türk halkına yapılıyor” diye konuştu.
<br/>Bir başka vatandaş olan Mehmet Yılmaz ise stok ürünlerin yapılmadığı takdirde zamların olmayacağı yönünde fikir belirtti. Mehmet Yılmaz; “Zamlar stokçuların ellerinde. Stokçular stok yapmasalardı bu zamlar olmayacaktı. Bütün millette bunu düşünüyor. Stokların önüne geçilmesi fiyatlarında sabit kalmasına neden olur. Fiyatlar düşer.” dedi.
<br/>
<br/>“Piyasaya ürünleri vermiyorlar”
<br/>Eskişehir’de baharat satışı yapan esnaf Tuncay Tezcan ise, durumun tüketici kadar kendisini de üzdüğünü belirtti. Birçok ürünü dükkânına tedarik etmekte zorladığını ifade eden Tezcan, ürünleri satın aldığı üreticilerin ocak ayını beklediğini belirtti. Tuncay Tezcan, “Biz şuanda ürün tedariki konusunda çok sıkıntı yaşıyoruz. İstediğimiz malı, istediğimiz zaman anında bulamıyoruz, alamıyoruz. Kendi kanaatimce bir stokçuluk başladı. Çünkü aldığımız duyumlara göre, ürün sahipleri yılbaşında fiyatlar artacak diye piyasaya ürünleri vermek istemiyor. Biz de haliyle ürün tedarikinde yeterince sayıya ulaşamadığımız zaman fiyatlar alıp başını gidiyor. Bu fiyatlardan alıp mecburen bu fiyatlardan satmak zorunda kalıyoruz. Stokçuluğun zamlardaki etkisi en az yüzde 30 yüzde 40, belki de daha fazla. Bazı çiftçilerde ürün bulamıyoruz. Bamya fiyatları aldı başını gitti. 240 liradan bamya satıyordum, şuanda 400 lira bamyanın kilogram fiyatı. Neredeyse iki katına çıktı. Bunlar büyük ihtimalle stokçuların fırsatçılığından kaynaklı artışlar. Mutlaka bu durumun üzerine gidilmeli. Ben baharatçıyım ama birçok ürünün de alıcısıyım. Tabii ki ben buradaki ürünlerin fiyatının artışından memnun değilim. Sayın Cumhurbaşkanımız, diğer birimler ve bizler bu stokçuluğun üzerine varıp fiyatları dibe çekmemiz lazım” ifadelerini kullanarak tepkisini dile getirdi.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 10:21:31</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 10:21</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487666" ResimKodu="20211210AW487666_01" filesize="266106">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNG7U.aXINWvYJS_UpKHEBajENKnYdS7U.aXYdKbA5WHU5a3EFa3EJGzE.G_UBGLINKrEVWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487666" ResimKodu="20211210AW487666_02" filesize="366428">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhKXIJafUBWnA5WnUpWLYFGrENKnYdWHUFabYdS_YRWXENa3ENGzExGLYpWHQ5aDUtS7A5WDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487666" ResimKodu="20211210AW487666_03" filesize="162156">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpKHIFabUBS7U9WTUpWLEBavEFKnYdWLUNW7YdS_YNWDENa3ERGfU9C_YNWHUVabIBKbYdWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487666" ResimKodu="20211210AW487666_04" filesize="232181">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZG7UFabUBW3EVKXUpKLEZa3EBKnYdKLU.C7YdS_EJKPEFa3EFGfYJGLYxWDE5GPE9W3YdWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487666" ResimKodu="20211210AW487666_05" filesize="325967">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWPUVafUNW3EBWDUpS_EFarEBKnYdS_Q5afYdKbYZKDU5a3U5GvEBaXYNKTUBaPE9WfYRWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487666" ResimKodu="20211210AW487666_06" filesize="271520">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WvUJafE5WbEJWjUpWLEdarENKnYdWDUhaTYdS_EFWDYFa3YBGjYBC7EpS_UBGDUpWrYFKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487666" ResimKodu="20211210AW487666_01"><![CDATA[FAHİŞ FİYAT ARTIŞI GÖRÜLEN ÜRÜNLERİN EN BÜYÜK ETKENLERİNDEN OLAN STOKLAMA KONUSUNDA HALK, TEPKİSİNİ DİLE GETİRİRKEN ESNAFLARDA TÜKETİCİ KADAR MAĞDUR OLDUKLARINI BELİRTTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487666" ResimKodu="20211210AW487666_02"><![CDATA[FAHİŞ FİYAT ARTIŞI GÖRÜLEN ÜRÜNLERİN EN BÜYÜK ETKENLERİNDEN OLAN STOKLAMA KONUSUNDA HALK, TEPKİSİNİ DİLE GETİRİRKEN ESNAFLARDA TÜKETİCİ KADAR MAĞDUR OLDUKLARINI BELİRTTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487666" ResimKodu="20211210AW487666_03"><![CDATA[FAHİŞ FİYAT ARTIŞI GÖRÜLEN ÜRÜNLERİN EN BÜYÜK ETKENLERİNDEN OLAN STOKLAMA KONUSUNDA HALK, TEPKİSİNİ DİLE GETİRİRKEN ESNAFLARDA TÜKETİCİ KADAR MAĞDUR OLDUKLARINI BELİRTTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487666" ResimKodu="20211210AW487666_04"><![CDATA[VELİ AKYOL]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487666" ResimKodu="20211210AW487666_05"><![CDATA[MEHMET YILMAZ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487666" ResimKodu="20211210AW487666_06"><![CDATA[TUNCAY TEZCAN]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1356704" HaberKodu="20211210AW487666" filesize="21638550" duration="237">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSXM5aDUJWvYRWjYNa3ERGrEVGPQ5S_QFW7URaLI5WnMVO_Ipi3gNG3Y1WXURabQVS3MJWHMVG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1356704" HaberKodu="20211210AW487666">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO_M9abUBSbMJWPYVa3gFGfc9GPQ5S_Q5aDQRaLI5O_MJSHIpGjERiPMdWXUROHUpWvYFWnYZG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1356704" HaberKodu="20211210AW487666"><![CDATA[Stokçulardan halk da esnaf da muzdarip]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211210AW487662</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kulu’da Canımana Mahallesinde cami temeli törenle atıldı
</title><description><![CDATA[Konya’nın Kulu ilçesinin çevre mahallelerinden olan Canımana Mahallesinde yeni camının temeli düzenlenen törenle atıldı.
<br/>Canımana Mahallesi Cami Yaptırma, Koruma, Yardım ve Dayanışma Derneği tarafından 520 metrekarelik alan üzerine bin 500 kişinin aynı anda ibadet edebileceği büyüklükte caminin temeli törenle atıldı. Temel atma töreninde Kur’an-ı kerim tilaveti yapıldı ve Müftü Muhsin Yıldız tarafından dualar okundu. Protokol tarafından cami temeli harçla buluşturularak, kurban kesildi. Caminin 2022 yılı sonlarında ibadete açılacağının tahmin edildiği öğrenildi.
<br/>Cami temel atma törenine Kaymakam Ali Edip Budan, Belediye Başkanı Murat Ünver, AK Parti İlçe Başkanı Mehmet Karaca, MHP ilçe Başkanı Fatih Toklucu, Müftü Muhsin Yıldız, Dernek Başkanı Harun Uçar, mahalle muhtarı, davetliler ve mahalle halkı katıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 10:18:05</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 10:17</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487662" ResimKodu="20211210AW487662_02" filesize="139764">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpS7Q5GHUVK3U5S7UpWHEZC_YRKnYdWvUhabYdKnYFKXYJa3A5GvEFaDYhWLUBabIRKbYBG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487662" ResimKodu="20211210AW487662_03" filesize="250576">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWLU.afQ9WjEJKTUpWXYVGvYFKnYdKXE5aPYdS7YVG_YZa3YFGfA9GDYpS7IJaXQ9S_U5S7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487662" ResimKodu="20211210AW487662_04" filesize="240404">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWDUNafURWzYFKDUpWXYVGzYNKnYdWvUBafYdKbYZWHYda3EJGnYNGPExG7Q5GLUFWrEJKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487662" ResimKodu="20211210AW487662_01" filesize="321758">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWrE9aDUpKvYdWHUpWLYFGrA9KnYdG_Q9aTYdKbU5KDEFa3ENG3A5C_E1G_IJGLE9WnYVG7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487662" ResimKodu="20211210AW487662_02"><![CDATA[KONYA'NIN KULU İLÇESİNİN ÇEVRE MAHALLELERİNDEN OLAN CANIMANA MAHALLESİNDE ESKİ CAMİNİN İBADETE YETERSİZ OLMASI NEDENİ İLE MAHALLE DE YENİ CAMİ TEMELİ ATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487662" ResimKodu="20211210AW487662_03"><![CDATA[KONYA'NIN KULU İLÇESİNİN ÇEVRE MAHALLELERİNDEN OLAN CANIMANA MAHALLESİNDE ESKİ CAMİNİN İBADETE YETERSİZ OLMASI NEDENİ İLE MAHALLE DE YENİ CAMİ TEMELİ ATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487662" ResimKodu="20211210AW487662_04"><![CDATA[KONYA'NIN KULU İLÇESİNİN ÇEVRE MAHALLELERİNDEN OLAN CANIMANA MAHALLESİNDE ESKİ CAMİNİN İBADETE YETERSİZ OLMASI NEDENİ İLE MAHALLE DE YENİ CAMİ TEMELİ ATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487662" ResimKodu="20211210AW487662_01"><![CDATA[KONYA'NIN KULU İLÇESİNİN ÇEVRE MAHALLELERİNDEN OLAN CANIMANA MAHALLESİNDE ESKİ CAMİNİN İBADETE YETERSİZ OLMASI NEDENİ İLE MAHALLE DE YENİ CAMİ TEMELİ ATILDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487656</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Seydişehir’de kütüphanesiz okul kalmıyor
</title><description><![CDATA[Konya’nın Seydişehir ilçesinde "Kütüphanesiz Okul Kalmasın" projesi kapsamında 30 okula kütüphane kuruluyor.
<br/>İlçede eğitim faaliyetini sürdüren Seydişehir Mesleki ve Teknik Anadolu Lisesi, Milli Eğitim Bakanlığı tarafından başlatılan ‘Kütüphanesiz Okul Kalmasın’ projesi kapsamında ilçedeki 30 okul için kitaplık ve masaları yaparak okullara teslim etti. İlçe Milli Eğitim Müdürü Tahir Kibar Seydişehir Mesleki ve Teknik Anadolu Lisesinin fabrika gibi çalıştığını söyleyerek, “Bakanlığımızın Kütüphanesiz Okul Kalmasın projesi kapsamında 30 okulumuzun kitaplık ve masaları yapılarak okullara teslim edildi. Mobilya bölümü öğretmen ve öğrencilerimize, okul idaremize teşekkür ederiz. Meslek Liseleri Üretiyor” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 10:13:32</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 10:12</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487656" ResimKodu="20211210AW487656_01" filesize="213503">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhKTUVGHURWjA5KDUpWDENarERKnYdWXUhaDYdKnA5WPU9a3EVGzA5aXYZWrUhaLUNW3EBWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487656" ResimKodu="20211210AW487656_02" filesize="75988">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZS7E5W7IRWvEJWLUpWXERGvERKnYdS_U.abYdS7ENWXEJa3YFanENC_Y1KHIJGPQ5KnYZWjU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487656" ResimKodu="20211210AW487656_01"><![CDATA[KONYA’NIN SEYDİŞEHİR İLÇESİNDE "KÜTÜPHANESİZ OKUL KALMASIN" PROJESİ KAPSAMINDA 30 OKULA KÜTÜPHANE KURULUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487656" ResimKodu="20211210AW487656_02"><![CDATA[KONYA’NIN SEYDİŞEHİR İLÇESİNDE "KÜTÜPHANESİZ OKUL KALMASIN" PROJESİ KAPSAMINDA 30 OKULA KÜTÜPHANE KURULUYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487652</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>POLİTİKA</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Seydişehir’ de muhtar mütevelli heyeti belirlendi
</title><description><![CDATA[Konya’nın Seydişehir ilçesinde Sosyal Yardımlaşma ve Dayanışma Vakfının 2022 yılı faaliyet döneminde Vakıf Mütevelli Heyet Üyesi olarak görev alacak muhtarların seçimi gerçekleştirildi.
<br/>Kaymakamlık Toplantı Salonunda yapılan seçime, İlçe Kaymakamı Deniz Pişkin ve mahalle muhtarları katılırken Vakıf Mütevelli Heyet Üyesi olarak görev alacak muhtarlar Alaylar Bir Mahallesi Muhtarı Hasan Hakan Ustaoğlu ile Gevrekli Mahallesi Muhtarı Yakup Uysal seçildi.
<br/>Kaymakam Deniz Pişkin, Seydişehir Kaymakamlığı Sosyal Yardımlaşma ve Dayanışma Vakfının 2022 yılı faaliyet döneminde Vakıf Mütevelli Heyet Üyesi olarak görev alacak muhtarların seçimini gerçekleştirdiklerini söyleyerek, “Vakıf Mütevelli Heyeti Muhtar Üyeliklerine seçilen, Alaylar Bir Mahallesi Muhtarı Hasan Hakan Ustaoğlu ile Gevrekli Mahallesi Muhtarı Yakup Uysal’a görevlerinde başarı diliyor, 2021 yılında görev yapmış muhtarlarımıza da hizmetlerinden dolayı teşekkür ediyorum” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 10:12:28</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 10:11</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487652" ResimKodu="20211210AW487652_01" filesize="108564">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxG_UVGDE5WrYVG_UpWLYFGbU9KnYdG7E9aLYdS7YdKXEVa3ENGnA9GPY.WDUBaLUBWjEJKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487652" ResimKodu="20211210AW487652_02" filesize="168745">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWrUhGLURWrEBS7UpKHYVa3EFKnYdG7E5GXYdKbYNWPYFa3EdabEFaLY1G7UFaLURWbYdS7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487652" ResimKodu="20211210AW487652_01"><![CDATA[KONYA’NIN SEYDİŞEHİR İLÇESİNDE SOSYAL YARDIMLAŞMA VE DAYANIŞMA VAKFININ 2022 YILI FAALİYET DÖNEMİNDE VAKIF MÜTEVELLİ HEYET ÜYESİ OLARAK GÖREV ALACAK MUHTARLARIN SEÇİMİ GERÇEKLEŞTİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487652" ResimKodu="20211210AW487652_02"><![CDATA[KONYA’NIN SEYDİŞEHİR İLÇESİNDE SOSYAL YARDIMLAŞMA VE DAYANIŞMA VAKFININ 2022 YILI FAALİYET DÖNEMİNDE VAKIF MÜTEVELLİ HEYET ÜYESİ OLARAK GÖREV ALACAK MUHTARLARIN SEÇİMİ GERÇEKLEŞTİRİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487606</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Ali Şansalan 11. kez Kayserispor’un maçını yönetecek
</title><description><![CDATA[Beşiktaş-Kayserispor maçının orta hakemi olarak atanan Ali Şansalan, sarı kırmızılı takımın 11. kez maçını yönetecek.
<br/>
<br/>Çanakkale Bölgesi Süper Lig hakemlerinden Ali Şansalan, Kayserispor’un 11.kez maçını yönetecek. Hakem Ali Şansalan’ın düdük çaldığı geride kalan 10 müsabakada Kayserispor 3 galibiyet 2 beraberlik alırken 5 kez de mağlup oldu. Ali Şansalan bu sezon ilk kez Kayserispor maçı yönetecek. Kayserispor, hakem Ali Şansalan’ın yönettiği maçta son olarak geçen sezon deplasmanda Konyaspor ile karşılaşmıştı.
<br/>
<br/>Bu sezon Beşiktaş’ın deplasmanda 3-2 kazandığı Antalyaspor maçında düdük çalan Ali Şansalan’ın yönettiği Kayserispor maçları ve skorları şöyle:
<br/>Konyaspor-Kayserispor 0-0
<br/>Sivasspor-Kayserispor 2-0
<br/>Denizlispor-Kayserispor 0-1
<br/>Başakşehir-Kayserispor 1-0
<br/>Kayserispor-Yeni Malatya 2-1
<br/>Kayserispor-Başakşehir 1-4
<br/>Gençlerbirliği-Kayserispor 2-1
<br/>Ankaragücü-Kayserispor 1-1
<br/>Kayserispor-Altay 4-1
<br/>Karabükspor-Kayserispor 1-0
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 09:40:27</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 09:40</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487606" ResimKodu="20211210AW487606_01" filesize="210024">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNKHIFaPIVWvEJS7UpS_EdC_EVKnYdKLIRaPYdS7YVWjYNa3ENarERGPY.KHU.W7E5WnEFWPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487606" ResimKodu="20211210AW487606_01"><![CDATA[BEŞİKTAŞ-KAYSERİSPOR MAÇININ ORTA HAKEMİ OLARAK ATANAN ALİ ŞANSALAN, SARI KIRMIZILI TAKIMIN 11. KEZ MAÇINI YÖNETECEK.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487598</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kayserispor’un 7 haftalık maç programı belli oldu
</title><description><![CDATA[Yukatel  Kayserispor’un 7 haftalık maç programı belli oldu.
<br/>Yukatel Kayserispor’un 17, 18, 19, 20, 21, 22 ve 23. haftalarda oynayacağı Gaziantep, Yeni Malatyaspor, Sivasspor, Altay, Adana Demirspor, Başakşehir ve Kasımpaşa maçlarının tarihleri ve saatleri belli oldu. 7 haftalık maç programında Kayserispor 3 maçını Pazar, 1 maçını Pazartesi, 1 maçını Çarşamba, 1 maçını Perşembe ve 1 maçını da Cumartesi günü oynayacak.
<br/>Türkiye Futbol Federasyonu tarafından açıklanan programa göre Kayserispor’un 7 haftalık müsabaka trafiği şöyle:
<br/>17. Hafta:
<br/>Kayserispor-Gaziantep FK
<br/>19 Aralık Pazar / 16.00
<br/>Kadir Has Stadı
<br/>
<br/>18. Hafta:
<br/>Yeni Malatyaspor-Kayserispor
<br/>23 Aralık Perşembe / 17.00
<br/>Yeni Malatya Stadı
<br/>
<br/>19. Hafta:
<br/>Kayserispor -Sivasspor
<br/>27 Aralık Pazartesi / 20.00
<br/>Kadir Has Stadı
<br/>
<br/>20. Hafta:
<br/>Kayserispor -Altay
<br/>09 Ocak Pazar / 16.00
<br/>Kadir Has Stadı
<br/>
<br/>21. Hafta:
<br/>Adana Demirspor-Kayserispor
<br/>15 Ocak Cumartesi / 13.30
<br/>Yeni Adana Stadı
<br/>
<br/>22. Hafta:
<br/>Kayserispor-Başakşehir
<br/>19 Ocak Çarşamba / 17.00
<br/>Kadir Has Stadı
<br/>
<br/>23. Hafta:
<br/>Kasımpaşa-Kayserispor
<br/>23 Ocak Pazar / 13.30
<br/>Recep Tayyip Erdoğan Stadı
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 09:30:43</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 09:30</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487598" ResimKodu="20211210AW487598_01" filesize="226120">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpKLE5GLUJK3ENWPUpWTYJarYJKnYdKTURaHYdS7U5WHYJa3YVGrEVGzExWDUJafINW3YZG7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487598" ResimKodu="20211210AW487598_01"><![CDATA[YUKATEL  KAYSERİSPOR’UN 7 HAFTALIK MAÇ PROGRAMI BELLİ OLDU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487594</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>ÇANKIRI</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Tekstil ve moda tasarımı bölümü öğrencilerinden teknik gezi
</title><description><![CDATA[Çankırı Karatekin Üniversitesi Sanat, Tasarım ve Mimarlık Fakültesi Tekstil ve Moda Tasarımı Bölümü öğrencileri, Kastamonu’da Ahşap Baskı Ustası Hacer Keloğlu ve Seval Bahadır Koç’un  atölyelerine teknik gezi düzenledi.
<br/>Tekstilde boya ve baskı teknikleri dersi kapsamında, Çankırı Karatekin Üniversitesi Sanat, Tasarım ve Mimarlık Fakültesi Tekstil ve Moda Tasarımı Bölümü öğrencileri, Kastamonu’da teknik geziye katıldı. Gezi kapsamında öğrenciler, Tasarım ve Mimarlık Fakültesi Tekstil ve Moda Tasarımı Bölümü öğrencileri, Kastamonu’da Ahşap Baskı Ustası Hacer Keloğlu ve Seval Bahadır Koç’un  atölyelerini ziyaret etti. Düzenlenen atölye ziyareti sırasında, ahşap baskı kalıplarının ve baskı yapılacak boyaların hazırlanışının yanı sıra, baskı tekniğinin uygulanışı ile ilgili de izlenimlerde bulunan öğrenciler, bizzat kendilerinin yapmış olduğu baskılar ile bu tekniği deneyimleme şansı elde ettiler. Ayrıca, geleneksel sanatlar içerisinde yer alan ahşap baskı yöntemlerini günümüz tasarımlarına yansıtarak sürdürülebilir kılınması adına fikir alışverişinde de bulunan öğrenciler, baskı atölyelerini ziyaretin ardından, “Mimar Vedat Tek Kültür ve Sanat Merkezi” bünyesinde yer alan “Kastamonu Şapka Müzesi”, “Dantel Müzesi” ve “Bebek Evi”ni rehber eşliğinde gezerek bilgi aldı.
<br/>Gezi, şehir turu yapan öğrencilerin “Şeyh Şaban-ı Veli Türbesi” gibi Kastamonu’nun tarihi, manevi ve turistik mekanlarını ziyaret etmeleri ile son buldu. Gerçekleştirilen gezi hakkında bilgi veren Tekstil ve Moda Tasarımı Bölüm Başkanı Öğr. Üyesi Dr. Emine Koçak, bu gezinin özellikle uzaktan eğitim döneminin ardından geleneksel ahşap baskı yöntemlerinin alanda uygulamalı olarak görülmesi ve deneyimlenmesi açısından öğrenciler için oldukça önemli bir kazanım olduğu ifade etti.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 09:23:51</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 09:23</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487594" ResimKodu="20211210AW487594_01" filesize="168299">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1S7E9afIRK3YRWDUpWPEdGzENKnYdWXUJGHYdKnA5WXEVa3EdavEBaLYdWvIJaHUpWzEJG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487594" ResimKodu="20211210AW487594_04" filesize="212035">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWDE9aDIVWzEVKXUpWXEFGzA9KnYdKHUJC7YdS7EFS_U9a3EVa3ENaDYNWDUJGDUFKvYBS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487594" ResimKodu="20211210AW487594_02" filesize="184240">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWDIVW7IBKrYVKTUpKHEVGjEBKnYdWDE9W_YdS_ENWTYJa3A9C_EVGzE.WXUFW7UVWzENWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487594" ResimKodu="20211210AW487594_03" filesize="197148">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWvE5aDQ5WrENWTUpWnEZGjERKnYdWvIFGHYdS7A5G_EBa3YVabEFaPYxS7UJGXIBS_YdS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487594" ResimKodu="20211210AW487594_01"><![CDATA[ÇANKIRI KARATEKİN ÜNİVERSİTESİ SANAT, TASARIM VE MİMARLIK FAKÜLTESİ TEKSTİL VE MODA TASARIMI BÖLÜMÜ ÖĞRENCİLERİ, KASTAMONU’DA AHŞAP BASKI USTASI HACER KELOĞLU VE SEVAL BAHADIR KOÇ’UN  ATÖLYELERİNE TEKNİK GEZİ DÜZENLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487594" ResimKodu="20211210AW487594_04"><![CDATA[ÇANKIRI KARATEKİN ÜNİVERSİTESİ SANAT, TASARIM VE MİMARLIK FAKÜLTESİ TEKSTİL VE MODA TASARIMI BÖLÜMÜ ÖĞRENCİLERİ, KASTAMONU’DA AHŞAP BASKI USTASI HACER KELOĞLU VE SEVAL BAHADIR KOÇ’UN  ATÖLYELERİNE TEKNİK GEZİ DÜZENLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487594" ResimKodu="20211210AW487594_02"><![CDATA[ÇANKIRI KARATEKİN ÜNİVERSİTESİ SANAT, TASARIM VE MİMARLIK FAKÜLTESİ TEKSTİL VE MODA TASARIMI BÖLÜMÜ ÖĞRENCİLERİ, KASTAMONU’DA AHŞAP BASKI USTASI HACER KELOĞLU VE SEVAL BAHADIR KOÇ’UN  ATÖLYELERİNE TEKNİK GEZİ DÜZENLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487594" ResimKodu="20211210AW487594_03"><![CDATA[ÇANKIRI KARATEKİN ÜNİVERSİTESİ SANAT, TASARIM VE MİMARLIK FAKÜLTESİ TEKSTİL VE MODA TASARIMI BÖLÜMÜ ÖĞRENCİLERİ, KASTAMONU’DA AHŞAP BASKI USTASI HACER KELOĞLU VE SEVAL BAHADIR KOÇ’UN  ATÖLYELERİNE TEKNİK GEZİ DÜZENLEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487591</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Yakalanınca suç ortaklarını da ele verdiler
</title><description><![CDATA[Sivas’ın Zara ilçesinde iletişim hatlarını keserek çalan bir şebeke suçüstü yakalandı.
<br/>Edinilen bilgiye göre olay Sivas İli Zara İlçesi Aşağımescitli Köyünde meydana geldi. İlçede yaşanan kablo hırsızlıklarını takibe alan jandarma ekipleri  kablo hırsızlığına karıştıkları düşünülen bir aracı durdurdu. Araçta yapılan aramada; 2 adet demir kesme makası 1 şarjlı spral makinesi 300 metre uzunluğunda bakır iletişim kablosu ele geçirildi. Araçta bulunan; Y.Y. (22), O.E. (22), O.K (23) ve İ.B. (23) gözaltına alındı. Şüphelilerin alınan ifadelerinde daha öncede aynı köyde 600 metre uzunluğunda bakır iletişim kablosu çaldıkları anlaşıldı. Şüpheliler verdikleri ifadelerinde yanlarında bulunmayan Ö.B (22) isimli arkadaşlarının da suç ortakları olduğunu itiraf ettiler.  Ö.B.’nin yakalanması için çalışma başlatıldı. Üç şüpheli ise adli makamlarca adli kontrol şartıyla serbest bırakıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 09:21:36</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 09:21</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487591" ResimKodu="20211210AW487591_01" filesize="189268">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpS_E5C7UJWzU9G7UpWPEJabYJKnYdKTUVW7YdKnYBWjU9a3EdGvYJaXExWPU.GPIVWbYFKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487591" ResimKodu="20211210AW487591_01"><![CDATA[SİVAS’IN ZARA İLÇESİNDE İLETİŞİM HATLARINI KESEREK ÇALAN BİR ŞEBEKE SUÇÜSTÜ YAKALANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1356666" HaberKodu="20211210AW487591" filesize="1509029" duration="16">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS7UBaHQNW3MFWDYda3ENGzEBC_Q5S_Q5aLM9aLMFWDYRSHIpinENGTMpSXUNaPQRWjYBO_YNG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1356666" HaberKodu="20211210AW487591">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWrQFODQVS3I5S_MVa3EdG3A5C_Q5S_UJODUBaLYdSDU9WXIpivA5GLYdWPU.OHURWvMNWDMNG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1356666" HaberKodu="20211210AW487591"><![CDATA[Yakalanınca suç ortaklarını da ele verdiler]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211210AW487575</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Prof. Dr. Çobanoğlu: "Aktarlar da diplomalı olmalı"
</title><description><![CDATA[Kapadokya Üniversitesi’nin ev sahipliğinde Motif Vakfı iş birliğiyle düzenlenen Halk Kültüründe Sağlık Uluslararası Sempozyumu’na katılan Hacettepe Üniversitesi Edebiyat Fakültesi Halkbilimi Bölüm Başkanı Prof. Dr. Özkul Çobanoğlu, "Aktarlar da diplomalı olmalı" dedi.
<br/>Kapadokya Üniversitesi Mustafapaşa Yerleşkesi Oktay Sinanoğlu Binası’nda yüz yüze ve çevrimiçi olarak yapılan sempozyumda, Covid-19 küresel salgınıyla bir kez daha önemini ispatlayan ’sağlık’ konusunun halk kültüründeki yansımaları ele alındı. Sempozyuma katılan Hacettepe Üniversitesi Edebiyat Fakültesi Halkbilimi Bölüm Başkanı Prof. Dr. Özkul Çobanoğlu, pandemi döneminde aktarlara olan ilginin arttığını söyleyerek, "Covid bağlamında aktarların durumu daha önemli hale geldi. Aktarları da içine alan halk tıbbı, halk hekimliği binlerce yıllık deneme yanılma ile ortaya çıkmış devalar olduğu için covide karşıda silah olarak kullanılıyor. Biz biliyorduk ki çörek otu simit olmaz. Geçmişte çörek otu geleneksel olarak kullanılıyordu. Hatta covid ortaya çıkana kadar da ben merak ediyordum. Bizim milletin bu çörek otuna ilgisi nedir diye. İnsan bünyesini daha güçlü hale getirmesine yönelik işlevleri ve fonksiyonları ortaya çıkınca aktarlara olan ilgi çoğaldı” dedi.
<br/>
<br/>"Aktarlar da diplomalı olmalı"
<br/>Türkiye’de aktarların başıboş olduğunu söyleyen Çobanoğlu, "Diğer iş kolları gibi aktarlarında, ne olursa olsun satışı ön planda tutan mensupları olduğunu görmezden gelmemeliler. Bu bir disipline bağlanmalı. Çaycıların meşrubatçıların bile bir odası varken aktarların da bir odası olmalı ve aktar olabilmek kolay olmamalı. Belli bir birikimi bulundurmak ve o birikimini aktarmak bağlamında onların da diploması olması lazım. En azından meslek yüksek okulu gibi bir yapılanış bize bunu verebilir. Buna yönelik olarak aktarların da başıboşluktan kurtarılması lazım” şeklinde konuştu.
<br/>
<br/>"Aşıyı doğru anlatamadık"
<br/>Çobanoğlu, "Milletimizin doktorlara karşı, hastanelere karşı geleneksel bir çekingenliği var. Bu çekingenliği de yeterince biz okumuşlar aydınlar milletimizi ikna edemediğimiz için, aşıya karşı da göstermekte olduğunu görüyoruz. Aşıya karşı da acaba ne olacak, içinde ne var gibi komplo teorileri bağlamında bunlar ön plana çıkıyor. Bu da sağlık kültüründeki eksiklikleri gösteriyor. Kültürümüzü iyi tetkik ettirerek eksik yönlerimizi telafi etmemiz gerektiği kanaatini uyandırıyor bizde" ifadelerini kullandı.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 08:59:29</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 09:02</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487575" ResimKodu="20211210AW487575_02" filesize="260637">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.G7U.GLINS7ENKDUpWDEBGfE1KnYdWrUBaXYdKbYZWHYNa3EVanEBaDYZWXU.aPIVKjYVKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487575" ResimKodu="20211210AW487575_03" filesize="181127">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWHUBaTUNWvYFWLUpS_YBavEJKnYdS7E9aLYdKnU5WPYZa3YJGfExG3YtS_UNGPUNWbEBWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487575" ResimKodu="20211210AW487575_04" filesize="139488">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWrQ9abIVWfYNWnUpWjYNGfExKnYdS_Q5GLYdS7YRS_YRa3ERGnEFaPEpWLQ9abIBWvYVWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487575" ResimKodu="20211210AW487575_01" filesize="163351">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZG_UFaPUJK3U9KXUpWDYNGjERKnYdS_URabYdKnYBWLU5a3EFGbEBGDYZWPQ5W7UNKvA5WXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487575" ResimKodu="20211210AW487575_02"><![CDATA[KAPADOKYA ÜNİVERSİTESİ’NİN EV SAHİPLİĞİNDE MOTİF VAKFI İŞ BİRLİĞİYLE DÜZENLENEN “HALK KÜLTÜRÜNDE SAĞLIK ULUSLARARASI SEMPOZYUMU” NEVŞEHİR’DE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487575" ResimKodu="20211210AW487575_03"><![CDATA[KAPADOKYA ÜNİVERSİTESİ’NİN EV SAHİPLİĞİNDE MOTİF VAKFI İŞ BİRLİĞİYLE DÜZENLENEN “HALK KÜLTÜRÜNDE SAĞLIK ULUSLARARASI SEMPOZYUMU” NEVŞEHİR’DE DEVAM EDİYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487575" ResimKodu="20211210AW487575_04"><![CDATA[HACETTEPE ÜNİVERSİTESİ EDEBİYAT FAKÜLTESİ HALKBİLİMİ BÖLÜM BAŞKANI PROF. DR. ÖZKUL ÇOBANOĞLU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487575" ResimKodu="20211210AW487575_01"><![CDATA[HACETTEPE ÜNİVERSİTESİ EDEBİYAT FAKÜLTESİ HALKBİLİMİ BÖLÜM BAŞKANI PROF. DR. ÖZKUL ÇOBANOĞLU]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1356658" HaberKodu="20211210AW487575" filesize="25528746" duration="280">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWLUNOLQRWbMBS_U9a3gFGbA5iHQ5S_Q9OLQNaLYdWTYRWDIpGnA5GzYJWrQJOXUpSrI5WjMJG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1356658" HaberKodu="20211210AW487575">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS_M9OHUtS3MFWjYJa3EFG3EFGXQ5S_UBaPUtaLYdWXYdWTIpivgRGTYhSHUhaTUFSnYBWDYdG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1356658" HaberKodu="20211210AW487575"><![CDATA[Prof. Dr. Çobanoğlu: "Aktarların da diploması olması lazım"]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211210AW487568</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Özel öğrenciler Kayaşehir’i gezdi
</title><description><![CDATA[Kapadokya Özel Eğitim Uygulama Okulu öğrencileri Nevşehir Kalesi ve çevresindeki tarihi kayma oyma yamaç yerleşim merkezi Kayaşehir’i gezdi.
<br/>
<br/>Engelliler Haftası farkındalık etkinlikleri çerçevesinde Kapadokya Özel Eğitim Uygulama Okulu öğrencilerine yönelik Kayaşehir ve Nevşehir Kalesi gezisi düzenlendi. Okul Müdürü Erkan Akın ve öğretmenleri eşliğinde Nevşehir Kalesi ve etrafındaki dünyanın en büyük kaya oyma yamaç yerleşim merkezi Kayaşehir’i gezen öğrencilere, Nevşehir Belediyesi Kentsel Dönüşüm Müdürlüğü görevlileri tarafından bilgiler verildi.
<br/>
<br/>Kayaşehir ile ilgili hazırlanan tanıtım filmini de izleyen öğrenciler, tarihi yamaç yerleşim merkezinde hatıra fotoğrafı çektirdi.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 08:27:34</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 08:27</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487568" ResimKodu="20211210AW487568_01" filesize="369166">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNKTUVaTIVWjEVG_UpKLEdarYJKnYdS7URC7YdKnYVWjEFa3YVGvEJaDYpWHIVaHUVK3YBWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487568" ResimKodu="20211210AW487568_02" filesize="474975">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WLIFGXIBKrYRS7UpWPERa3E1KnYdG7UBaLYdKnEFKDYFa3YBGvERGPYZWTE5abQ5S_YFWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487568" ResimKodu="20211210AW487568_03" filesize="471740">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZG7IJGDIVKnYJWHUpG7A9G3EBKnYdG_UVaTYdS_YNKTEJa3YFa3U9aHYpWTIJGXQ5KnYVWjU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487568" ResimKodu="20211210AW487568_01"><![CDATA[KAPADOKYA ÖZEL EĞİTİM UYGULAMA OKULU ÖĞRENCİLERİ NEVŞEHİR KALESİ VE ÇEVRESİNDEKİ TARİHİ KAYMA OYMA YAMAÇ YERLEŞİM MERKEZİ KAYAŞEHİR’İ GEZDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487568" ResimKodu="20211210AW487568_02"><![CDATA[KAPADOKYA ÖZEL EĞİTİM UYGULAMA OKULU ÖĞRENCİLERİ NEVŞEHİR KALESİ VE ÇEVRESİNDEKİ TARİHİ KAYMA OYMA YAMAÇ YERLEŞİM MERKEZİ KAYAŞEHİR’İ GEZDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487568" ResimKodu="20211210AW487568_03"><![CDATA[KAPADOKYA ÖZEL EĞİTİM UYGULAMA OKULU ÖĞRENCİLERİ NEVŞEHİR KALESİ VE ÇEVRESİNDEKİ TARİHİ KAYMA OYMA YAMAÇ YERLEŞİM MERKEZİ KAYAŞEHİR’İ GEZDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487567</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>KÜLTÜR SANAT</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Şükrü Erbaş ve Ercan Kesal okurlarıyla buluşacak
</title><description><![CDATA[Şair ve Yazar Şükrü Erbaş ile Oyuncu-Yönetmen ve Yazar Ercan Kesal, 11 Aralık Cumartesi günü Nevşehir Belediyesi Kitap Fuarı’nda okuyucuları ile buluşacak.
<br/>
<br/>Nevşehir Belediyesi Kültür ve Sosyal İşler Müdürlüğü tarafından düzenlenen ve açıldığı 9 Aralık gününden bugüne büyük ilgi gören Nevşehir Belediyesi Kitap Fuarı devam ediyor. Türkiye’nin seçkin 80 yayınevi ile birlikte ünlü yazar ve şairlerin söyleşi ve imza günleri ile katıldığı fuar hafta sonu yine önemli isimleri ağırlayacak. Gençlik ve Spor İl Müdürlüğü Kapalı Yüzme Havuzu yanındaki etkinlik alanında devam eden fuara 11 Aralık Cumartesi günü saat 13.30’da usta Şair ve Yazar Şükrü Erbaş, saat 15.00’da ise Oyuncu-Yönetmen ve Yazar Ercan Kesal katılacak.
<br/>
<br/>Usta kalemler hayranları ile gerçekleştirecekleri söyleşilerin ardından kitaplarını imzalayacak.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 08:26:46</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 08:26</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487567" ResimKodu="20211210AW487567_01" filesize="140732">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZG7UFGHURKjU9WHUpKXEZC7YNKnYdKTE9C7YdS7EBWLYVa3YNarEVGLYNWvIVGXQ9KvYFWDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487567" ResimKodu="20211210AW487567_01"><![CDATA[ŞAİR VE YAZAR ŞÜKRÜ ERBAŞ İLE OYUNCU-YÖNETMEN VE YAZAR ERCAN KESAL, 11 ARALIK CUMARTESİ GÜNÜ NEVŞEHİR BELEDİYESİ KİTAP FUARI’NDA OKUYUCULARI İLE BULUŞACAK.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487566</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>KÜLTÜR SANAT</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kitap fuarında müzik dinletisi
</title><description><![CDATA[Nevşehir Demet Sezen Güzel Sanatlar Lisesi öğrencileri tarafından Nevşehir Belediyesi Kitap Fuarı’nda gerçekleştirilen canlı müzik performansı kitapseverlerden tam not aldı.
<br/>
<br/>Nevşehir Belediyesi Kültür ve Sosyal İşler Müdürlüğü tarafından düzenlenen Kitap Fuarı devam ediyor. Türkiye’nin seçkin yayınevlerinin açtığı stantlarla birlikte ünlü yazar ve şairleri Nevşehirliler ile buluşturan fuar alanında Kapadokya Yazarlar Derneği (KYD) standını ziyaret eden Nevşehir Demet Sezen Güzel Sanatlar Lisesi öğrencileri Nurdan Andaç ve İlay Akpınar kitapseverler için canlı müzik performansı sergiledi. Keman ve gitar eşliğinde çalınan müziği işiten kitapseverler KYD standının etrafını doldurdu. Müzik performansı sesin daha iyi işitilmesi için mikrofon aracılığıyla fuar alanındaki hoparlörden canlı olarak yayınlandı. Nurdan Andaç ve İlay Akpınar tarafından sergilenen muhteşem performans kitapseverler tarafından uzun süre alkışlandı.
<br/>
<br/>Nevşehir Demet Sezen Güzel Sanatlar Lisesi Okul Müdürü Kemal Yılmaz, şehrin yazarlarını onure etmek için böyle bir etkinlik gerçekleştirdiklerini belirterek “Şehrimizde edebiyat ve sanat etkinliklerini gördükçe mutlu oluyoruz. Öğretmenlerimiz Elmas Bayraktar, Sevgi Ergün ve Tuğba Çolak hanımefendilerle Nevşehir Belediyesi Kitap Fuarı’nda gerçekleştirdiğimiz bu etkinlikte kitap kokusuyla müziğin tınısını buluşturmuş olduk.” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 08:25:48</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 08:25</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487566" ResimKodu="20211210AW487566_01" filesize="256065">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWLUhaPUtWrU5WTUpKXEZC_YFKnYdS7IVGLYdKbYRWXEJa3EdabYJGLE1S7UBaXURWbYVKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487566" ResimKodu="20211210AW487566_02" filesize="272841">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WHIVaPE5WbYFWjUpS7EJanU9KnYdG_Q9GPYdKnYdKTEFa3ERG3YFG3YtG7UBW_UNKrYNWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487566" ResimKodu="20211210AW487566_03" filesize="248201">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWrUNaXQ5KrU5KDUpWnYBa3E1KnYdS_UhaHYdKbYJWXEVa3YVajEJG3YNWPURGDIVWzEJWjU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487566" ResimKodu="20211210AW487566_01"><![CDATA[NEVŞEHİR DEMET SEZEN GÜZEL SANATLAR LİSESİ ÖĞRENCİLER TARAFINDAN NEVŞEHİR BELEDİYESİ KİTAP FUARI’NDA GERÇEKLEŞTİRİLEN CANLI MÜZİK PERFORMANSI KİTAPSEVERLERDEN TAM NOT ALDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487566" ResimKodu="20211210AW487566_02"><![CDATA[NEVŞEHİR DEMET SEZEN GÜZEL SANATLAR LİSESİ ÖĞRENCİLER TARAFINDAN NEVŞEHİR BELEDİYESİ KİTAP FUARI’NDA GERÇEKLEŞTİRİLEN CANLI MÜZİK PERFORMANSI KİTAPSEVERLERDEN TAM NOT ALDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487566" ResimKodu="20211210AW487566_03"><![CDATA[NEVŞEHİR DEMET SEZEN GÜZEL SANATLAR LİSESİ ÖĞRENCİLER TARAFINDAN NEVŞEHİR BELEDİYESİ KİTAP FUARI’NDA GERÇEKLEŞTİRİLEN CANLI MÜZİK PERFORMANSI KİTAPSEVERLERDEN TAM NOT ALDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487565</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>’Halk Kültüründe Sağlık Uluslararası Sempozyumu’ başladı
</title><description><![CDATA[Nevşehir’de Kapadokya Üniversitesi’nin ev sahipliğinde Motif Vakfı iş birliğiyle düzenlenen “Halk Kültüründe Sağlık Uluslararası Sempozyumu” başladı.
<br/>
<br/>9-11 Aralık tarihlerinde Kapadokya Üniversitesi Mustafapaşa Yerleşkesi Oktay Sinanoğlu Binası’nda yüz yüze ve çevrim içi olarak yapılan sempozyumda, covid-19 küresel salgınıyla bir kez daha önemini ispatlayan “Sağlık” konusunun halk kültüründeki yansımalarını tespit etmek ve bu konuda geleceğe bilgi aktarımı yapılması amaçlanıyor. Pandemi kurallarına uygun olarak yapılan sempozyumun açılışına Motif Vakfı Başkanı Mehmet Zeki Baykal, Motif Vakfı Mütevelli Heyeti Başkan Yardımcısı Prof. Dr. Ömür Ceylan, Kapadokya Üniversitesi Rektör Yardımcısı Prof. Dr. Vesile Şenol, akademisyenler, davetliler ve öğrenciler katıldı. Altı oturumdan oluşan sempozyumun ilk günkü açılış panelinde, “Halkbilimi Araştırmaları ve Sağlık”, “Anlatma, Anlatı ve Ruh Sağlığı”, “Halk Kültürü ve Halk Hekimliği” ve “Türkçe Tıp Literatürü ve Halk Hekimliği” başlıklarında anlatımlar yapıldı.
<br/>
<br/>Sempozyumun açılış konuşmasını yapan Motif Vakfı Mütevelli Heyeti Başkan Yardımcısı Prof. Dr. Ömür Ceylan, “Vakfımız, 30 yılı aşkın süredir halk kültürüne ve bilimine hizmet etmeye çalışan, bizzat Anadolu insanı tarafından kurulmuş özel kurumlardan biridir. Bugün de halk kültürünün sağlığa dair birikimini bilimsel ölçütlerle değerlendirmek ve tartışmak üzere bir araya geldik. Ülkemizin göz bebeği üniversitelerinden birisi Kapadokya Üniversitesine ev sahipliklerinden dolayı teşekkür ediyorum. Türk kültür evreninde sağlık, milletimizin öz bakışıyla şekillenir. Milletimiz, âşıklarını birer hasta gibi tasavvur edip; daha da ötesi böylesi asil bir hastayı ona yakışır asalette tedavi etmek için musikiyle tedaviyi düşünüp uygulayan bir millettir. Bu kültür sağlık dâhil tüm bilgi alanlarını dört başı mamur bir sanat düzlemine çevirmeyi başarmış bir kültürdür.” diye konuştu.
<br/>Kapadokya Üniversitesi Rektör Yardımcısı Prof. Dr. Vesile Şenol ise konuşmasında, “Böylesine anlamlı bir etkinliğe üniversitemizin ev sahipliği yapmasının gururunu yaşıyoruz. Anadolu’nun birçok tarihi ve güncel halk hekimliği uygulamalarıyla kalmayıp, Türk dünyasının önemli bölgelerindeki halk sağlığı zenginliğinin, anlatı ile ruh sağlığı ilişkilerinin tartışılacağı bir sempozyum olacak. Emeği geçen herkese teşekkürlerimi sunuyorum” ifadelerini kullandı.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 08:25:24</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 08:25</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487565" ResimKodu="20211210AW487565_01" filesize="172465">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWTIRGPQ5WvEJWnUpWTEFGbA5KnYdG_UJC7YdS7EVWHYZa3EJGbYBaHYtWLIFaTIBKvYNKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487565" ResimKodu="20211210AW487565_02" filesize="261099">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxS7UBaXIVWrEFS7UpWjEBGzYBKnYdS7URaHYdS7YRWjEJa3YVa3EVaPExKHIFaHUFKjU5KXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487565" ResimKodu="20211210AW487565_03" filesize="198998">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWPURabE5WnYVKPUpWTYNC_YBKnYdKXIRC7YdKbYRWjYVa3A5GfYFGLY.KLUBGDIBWrYVKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487565" ResimKodu="20211210AW487565_04" filesize="210085">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKHQ5GPQ5KrYVWPUpWLA9GnU9KnYdWPU.abYdS_YFS_YJa3YVGfEVW7Y1WrIVW_E5W3A5WDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487565" ResimKodu="20211210AW487565_05" filesize="169177">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWPQ5GXUNS_ENKXUpKLEFGvEBKnYdKXUFaPYdS7A5WHYVa3YJGvERGzEpKXIRGLUJWbU9WjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487565" ResimKodu="20211210AW487565_06" filesize="164477">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKXE5aHIVWvEBKTUpG_EdG3EFKnYdWXUJGHYdS_YJWTEJa3ERavExaHExWLUVC7UVWnU5WDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487565" ResimKodu="20211210AW487565_07" filesize="255397">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWrIFaHUVWnA5WnUpWnA9C_A9KnYdG_IVC7YdS_YFWDEFa3YVC_YRG3YhG7UNafE5WbYBS7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487565" ResimKodu="20211210AW487565_01"><![CDATA[MOTİF VAKFI MÜTEVELLİ HEYETİ BAŞKAN YARDIMCISI PROF. DR. ÖMÜR CEYLAN]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487565" ResimKodu="20211210AW487565_02"><![CDATA[KAPADOKYA ÜNİVERSİTESİ’NİN EV SAHİPLİĞİNDE MOTİF VAKFI İŞ BİRLİĞİYLE DÜZENLENEN “HALK KÜLTÜRÜNDE SAĞLIK ULUSLARARASI SEMPOZYUMU” BAŞLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487565" ResimKodu="20211210AW487565_03"><![CDATA[KAPADOKYA ÜNİVERSİTESİ REKTÖR YARDIMCISI PROF. DR. VESİLE ŞENOL]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487565" ResimKodu="20211210AW487565_04"><![CDATA[KAPADOKYA ÜNİVERSİTESİ’NİN EV SAHİPLİĞİNDE MOTİF VAKFI İŞ BİRLİĞİYLE DÜZENLENEN “HALK KÜLTÜRÜNDE SAĞLIK ULUSLARARASI SEMPOZYUMU” BAŞLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487565" ResimKodu="20211210AW487565_05"><![CDATA[KAPADOKYA ÜNİVERSİTESİ’NİN EV SAHİPLİĞİNDE MOTİF VAKFI İŞ BİRLİĞİYLE DÜZENLENEN “HALK KÜLTÜRÜNDE SAĞLIK ULUSLARARASI SEMPOZYUMU” BAŞLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487565" ResimKodu="20211210AW487565_06"><![CDATA[KAPADOKYA ÜNİVERSİTESİ’NİN EV SAHİPLİĞİNDE MOTİF VAKFI İŞ BİRLİĞİYLE DÜZENLENEN “HALK KÜLTÜRÜNDE SAĞLIK ULUSLARARASI SEMPOZYUMU” BAŞLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487565" ResimKodu="20211210AW487565_07"><![CDATA[KAPADOKYA ÜNİVERSİTESİ’NİN EV SAHİPLİĞİNDE MOTİF VAKFI İŞ BİRLİĞİYLE DÜZENLENEN “HALK KÜLTÜRÜNDE SAĞLIK ULUSLARARASI SEMPOZYUMU” BAŞLADI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211210AW487560</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kayseri’de 300 polisle 20 adrese şafak operasyonu: 50 gözaltı
</title><description><![CDATA[Kayseri’de 300 polisin katıldığı operasyonda 20 adrese eş zamanlı uyuşturucu operasyonu düzenlendi. Mahalleyi ablukaya alan ekipler, drone destekli operasyonda 50 kişiyi gözaltına alırken, çeşitli miktarlarda uyuşturucu madde geçirildi.
<br/>Kayseri İl Emniyet Müdürlüğü Kaçakçılık ve Organize Suçlarla Mücadele Şube Müdürlüğü ile Narkotik Şube Müdürlüğü tarafından düzenlenen şafak operasyonuna 300 polis katıldı. Kocasinan ilçesine bağlı Fevzioğlu Mahallesi’ni ablukaya alan ekipler, 20 farklı adrese eş zamanlı olarak şafak operasyonu düzenledi. Drone destekli ve narkotik dedektör köpeklerinin de katıldığı operasyonda, evler didik didik arandı. Özel harekat polislerinin de zırhlı araçlar ile güvenlik önlemi aldığı operasyonda, 50 kişi gözaltına alındı. Adreslerde yapılan aramalarda ise çeşitli miktarlarda uyuşturucu madde ile suç aletleri ele geçirildi.
<br/>Gözaltına alınan şahıslar, emniyete götürüldü.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 08:07:41</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 08:07</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_01" filesize="239451">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWDUVGPUJW3U5WnUpKLU5a3YFKnYdS_IRaXYdS_A5KTA5a3YNavYBGLE.WvUFaHE5KrEJWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_02" filesize="191597">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWHIFaXUJWrYJKPUpWLEJGrA5KnYdKHE5aXYdKnU5WnYda3YNG3ENaPYpWHUNaPINWfEBG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_03" filesize="149679">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WTUhGXINWnYNS7UpWXYFabYBKnYdG_UhW_YdKnYdWjEBa3ERGbYBaLYdKHE9GDE5WrEVKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_04" filesize="111419">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.S_E5aHUJWvYdKXUpWPYJarE1KnYdWHQ5W7YdS_U5WHYda3YJavYRGzYhWrUhaPUBKnYZWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_05" filesize="199649">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WrE9aLQ5WbU9G7UpG_YFarU9KnYdKXURGHYdKnYJWnYVa3EFGnU9aXYxWXUhaDUVKrU9KPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_06" filesize="169047">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WvIFGLUBWbYZG7UpKLENC7EVKnYdWTIRaTYdKnYNS_YVa3A9GnEVGDYJKTUVaDUBK3EJWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_07" filesize="136090">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKXUFGDUBWvU9WLUpKLYVGfENKnYdS7UVaTYdKnU5WDU9a3ENavExaPY1WTQ9GDE5WjYNWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_08" filesize="112016">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWrE9W7URWfU5WHUpKHEZGjA5KnYdWPIVGHYdKbYJWnA5a3ERG3EJaDYhKLQ5GDIRS7YZKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_09" filesize="149504">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WTUJGPUpWvEFWjUpKXEFarENKnYdWHUhaPYdKnYdWHYVa3A5GzEJGXEZWDUhGXUFWfYZG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_10" filesize="128896">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWDUNaXQ5S_A5WLUpS7YJC_E1KnYdKTIRW7YdKnEBKXYRa3YJavExaHYxG_Q5abUpWrYBKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_11" filesize="100376">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWvUNafURWjYNS_UpWDYFajEBKnYdWTQ9afYdKbYBKXEVa3EdGvEBaXE.WrE5GHUVKbYdKPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_01"><![CDATA[KAYSERİ'DE 300 POLİSİN KATILDIĞI OPERASYONDA 20 ADRESE EŞ ZAMANLI UYUŞTURUCU OPERASYONU DÜZENLENDİ. MAHALLEYİ ABLUKAYA ALAN EKİPLER, DRONE DESTEKLİ OPERASYONDA 50 KİŞİYİ GÖZALTINA ALIRKEN, ÇEŞİTLİ MİKTARLARDA UYUŞTURUCU MADDE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_02"><![CDATA[KAYSERİ'DE 300 POLİSİN KATILDIĞI OPERASYONDA 20 ADRESE EŞ ZAMANLI UYUŞTURUCU OPERASYONU DÜZENLENDİ. MAHALLEYİ ABLUKAYA ALAN EKİPLER, DRONE DESTEKLİ OPERASYONDA 50 KİŞİYİ GÖZALTINA ALIRKEN, ÇEŞİTLİ MİKTARLARDA UYUŞTURUCU MADDE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_03"><![CDATA[KAYSERİ'DE 300 POLİSİN KATILDIĞI OPERASYONDA 20 ADRESE EŞ ZAMANLI UYUŞTURUCU OPERASYONU DÜZENLENDİ. MAHALLEYİ ABLUKAYA ALAN EKİPLER, DRONE DESTEKLİ OPERASYONDA 50 KİŞİYİ GÖZALTINA ALIRKEN, ÇEŞİTLİ MİKTARLARDA UYUŞTURUCU MADDE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_04"><![CDATA[KAYSERİ'DE 300 POLİSİN KATILDIĞI OPERASYONDA 20 ADRESE EŞ ZAMANLI UYUŞTURUCU OPERASYONU DÜZENLENDİ. MAHALLEYİ ABLUKAYA ALAN EKİPLER, DRONE DESTEKLİ OPERASYONDA 50 KİŞİYİ GÖZALTINA ALIRKEN, ÇEŞİTLİ MİKTARLARDA UYUŞTURUCU MADDE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_05"><![CDATA[KAYSERİ'DE 300 POLİSİN KATILDIĞI OPERASYONDA 20 ADRESE EŞ ZAMANLI UYUŞTURUCU OPERASYONU DÜZENLENDİ. MAHALLEYİ ABLUKAYA ALAN EKİPLER, DRONE DESTEKLİ OPERASYONDA 50 KİŞİYİ GÖZALTINA ALIRKEN, ÇEŞİTLİ MİKTARLARDA UYUŞTURUCU MADDE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_06"><![CDATA[KAYSERİ'DE 300 POLİSİN KATILDIĞI OPERASYONDA 20 ADRESE EŞ ZAMANLI UYUŞTURUCU OPERASYONU DÜZENLENDİ. MAHALLEYİ ABLUKAYA ALAN EKİPLER, DRONE DESTEKLİ OPERASYONDA 50 KİŞİYİ GÖZALTINA ALIRKEN, ÇEŞİTLİ MİKTARLARDA UYUŞTURUCU MADDE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_07"><![CDATA[KAYSERİ'DE 300 POLİSİN KATILDIĞI OPERASYONDA 20 ADRESE EŞ ZAMANLI UYUŞTURUCU OPERASYONU DÜZENLENDİ. MAHALLEYİ ABLUKAYA ALAN EKİPLER, DRONE DESTEKLİ OPERASYONDA 50 KİŞİYİ GÖZALTINA ALIRKEN, ÇEŞİTLİ MİKTARLARDA UYUŞTURUCU MADDE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_08"><![CDATA[KAYSERİ'DE 300 POLİSİN KATILDIĞI OPERASYONDA 20 ADRESE EŞ ZAMANLI UYUŞTURUCU OPERASYONU DÜZENLENDİ. MAHALLEYİ ABLUKAYA ALAN EKİPLER, DRONE DESTEKLİ OPERASYONDA 50 KİŞİYİ GÖZALTINA ALIRKEN, ÇEŞİTLİ MİKTARLARDA UYUŞTURUCU MADDE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_09"><![CDATA[KAYSERİ'DE 300 POLİSİN KATILDIĞI OPERASYONDA 20 ADRESE EŞ ZAMANLI UYUŞTURUCU OPERASYONU DÜZENLENDİ. MAHALLEYİ ABLUKAYA ALAN EKİPLER, DRONE DESTEKLİ OPERASYONDA 50 KİŞİYİ GÖZALTINA ALIRKEN, ÇEŞİTLİ MİKTARLARDA UYUŞTURUCU MADDE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_10"><![CDATA[KAYSERİ'DE 300 POLİSİN KATILDIĞI OPERASYONDA 20 ADRESE EŞ ZAMANLI UYUŞTURUCU OPERASYONU DÜZENLENDİ. MAHALLEYİ ABLUKAYA ALAN EKİPLER, DRONE DESTEKLİ OPERASYONDA 50 KİŞİYİ GÖZALTINA ALIRKEN, ÇEŞİTLİ MİKTARLARDA UYUŞTURUCU MADDE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487560" ResimKodu="20211210AW487560_11"><![CDATA[KAYSERİ'DE 300 POLİSİN KATILDIĞI OPERASYONDA 20 ADRESE EŞ ZAMANLI UYUŞTURUCU OPERASYONU DÜZENLENDİ. MAHALLEYİ ABLUKAYA ALAN EKİPLER, DRONE DESTEKLİ OPERASYONDA 50 KİŞİYİ GÖZALTINA ALIRKEN, ÇEŞİTLİ MİKTARLARDA UYUŞTURUCU MADDE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1356647" HaberKodu="20211210AW487560" filesize="33876184" duration="372">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWLQ5OLUtSnYdWXMVa3gBivA9GHQ5S_QJW7QRaLMFS7YdSLIpGbgBGzYhWDQ9abUNWzMBSTYNG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1356647" HaberKodu="20211210AW487560">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO_Q9W7QRS3YJWLYda3gFGrENiDQ5S_U.aDUBaLYZO7U9S7IpC_EBGTM.SHUFOXUVSvYdWjYZG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1356647" HaberKodu="20211210AW487560"><![CDATA[Kayseri'de 300 polisle 20 adrese şafak operasyonu: 50 gözaltı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211210AW487545</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Karşıdan karşıya geçmek isteyen genç kıza otomobil çarptı
</title><description><![CDATA[Konya’da karşıdan karşıya geçmek isteyen genç kız otomobilin çarpması sonucu yaralandı.
<br/>Kaza, akşam saatlerinde merkez Meram ilçesi Doktor Ahmet Özcan Caddesi üzerinde meydana geldi. Edinilen bilgiye göre, Altıyol Kavşağı civarından Meram itfaiye istikametine seyir halinde olan M.Y. idaresindeki 06 VLM 68 plakalı Toyota marka otomobil, Taşcami Uzunharmanlar Caddesi kavşağında yolun karşısına geçmeye çalışan 17 yaşındaki E.K’ye çarptı. Çevredeki vatandaşlar yaralanan genç kıza ilk müdahaleyi yapmaya çalıştı. Kaza ihbarı üzerine olay yerine sağlık ve polis ekipleri sevk edildi. Kısa sürede olay yerine ulaşan sağlık ekiplerinin müdahalesinin ardından kazada yaralanan E.K. ambulansla Konya Şehir Hastanesine kaldırılarak tedavi altına alındı. E.K’nin sağlık durumunun ciddiyetini koruduğu öğrenilirken, sürücü ifadesi alınmak üzere emniyete götürüldü.
<br/>Kazayla ilgili soruşturma başlatıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>10.12.2021 01:28:07</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>10.12.2021 01:28</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211210AW487545" ResimKodu="20211210AW487545_01" filesize="107702">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWXIRGPUBS_YBWTUpKHEJGzA5KnYdWXE9aPYdS7EVWLA5a3A5C7EFGzYpKHE9aDUtWbEBG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487545" ResimKodu="20211210AW487545_02" filesize="70026">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WHE5aXURW3ENKXUpWTYVajEJKnYdWHE5GXYdS7EJWTYNa3YNGfExGzEdKLIFGXIBWrYBKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487545" ResimKodu="20211210AW487545_03" filesize="75848">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWLIJafQ5WzU9WjUpS7EdGbYJKnYdKLUJaDYdS_EVWXU5a3YVGfU9aXYdWXURC7E5WjEFWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487545" ResimKodu="20211210AW487545_04" filesize="113539">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKTURaPUpKbYZG_UpWTYFGnYBKnYdWXU.GXYdKbYVWTU5a3EFanA9GPE1KLIJGHUpWfYVKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487545" ResimKodu="20211210AW487545_05" filesize="77169">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtKHUFGHINKjYVWHUpKHYNavE1KnYdS_IJaXYdS7A5WXU5a3YVanYRaDYNWDIFGPIBKvEBWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487545" ResimKodu="20211210AW487545_06" filesize="90611">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWrQ9C7Q9S_YRWjUpKHYFGnYFKnYdWTQ5aHYdS_EJKDU9a3YBanYBG3E1WXQ9aHUVK3YVWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211210AW487545" ResimKodu="20211210AW487545_07" filesize="76375">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWPUBaHQ5S7U9G_UpWnYBarENKnYdWrQ9GXYdKbYFKPU9a3EZajYJC7E1G_E9aHQ9WnEFWnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211210AW487545" ResimKodu="20211210AW487545_01"><![CDATA[KONYA’DA KARŞIDAN KARŞIYA GEÇMEK İSTEYEN GENÇ KIZ OTOMOBİLİN ÇARPMASI SONUCU YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487545" ResimKodu="20211210AW487545_02"><![CDATA[KONYA’DA KARŞIDAN KARŞIYA GEÇMEK İSTEYEN GENÇ KIZ OTOMOBİLİN ÇARPMASI SONUCU YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487545" ResimKodu="20211210AW487545_03"><![CDATA[KONYA’DA KARŞIDAN KARŞIYA GEÇMEK İSTEYEN GENÇ KIZ OTOMOBİLİN ÇARPMASI SONUCU YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487545" ResimKodu="20211210AW487545_04"><![CDATA[KONYA’DA KARŞIDAN KARŞIYA GEÇMEK İSTEYEN GENÇ KIZ OTOMOBİLİN ÇARPMASI SONUCU YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487545" ResimKodu="20211210AW487545_05"><![CDATA[KONYA’DA KARŞIDAN KARŞIYA GEÇMEK İSTEYEN GENÇ KIZ OTOMOBİLİN ÇARPMASI SONUCU YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487545" ResimKodu="20211210AW487545_06"><![CDATA[KONYA’DA KARŞIDAN KARŞIYA GEÇMEK İSTEYEN GENÇ KIZ OTOMOBİLİN ÇARPMASI SONUCU YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211210AW487545" ResimKodu="20211210AW487545_07"><![CDATA[KONYA’DA KARŞIDAN KARŞIYA GEÇMEK İSTEYEN GENÇ KIZ OTOMOBİLİN ÇARPMASI SONUCU YARALANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1356635" HaberKodu="20211210AW487545" filesize="9693399" duration="106">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWrUNOPUNS7YNWTYNa3gJC7gBiDQ5S_UBaTUJaLI5S_YNO7Ipi3A5GzYpO7UROXUVWbYFO7YNG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1356635" HaberKodu="20211210AW487545">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSHM9abM9WvMVSDYJa3EBGjExGzQ5S_QROPUJaLYdSPYBS7IpC7gFiLYtO_QRaHUJSnYRWPYZG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1356635" HaberKodu="20211210AW487545"><![CDATA[Yolun karşısına geçmek isteyen genç kıza otomobil çarptı]]></Aciklama></video></videos></item></channel></rss>