<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0"><channel><title>IHA ABONE HABER RSS</title><description>Kategori ve Şehire göre haberleri otomatik takip edebilirsiniz.</description><language>tr-TR</language><item><HaberKodu>20211118AW469726</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EKONOMİ</Kategori><Sehir>KIRIKKALE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kırıkkale’de 130 bin ton asfalt serildi
</title><description><![CDATA[Kırıkkale Belediye Başkanı Mehmet Saygılı, şehir merkezindeki yollara 130 bin ton asfaltın serildiğini söyledi.
<br/>Kırıkkale Belediye Başkanı Mehmet Saygılı, şehir merkezindeki yol asfaltlama çalışmalarını yerinde inceledi. Asfalt kaplama, andezit ve etiler kavşak projelerini hakkında bilgiler aktaran Saygılı, "Kırıkkale geneli 130 bin ton asfalt atıyoruz. Bu atılan asfalt Kırıkkale tarihinde bir ilktir. Asfalt sermenin yanı sıra andezit kaldırım çalışması, Etiler Köprülü Kavşak projesi çalışmalarımız, bilim ve deney merkezimizin çalışmaları aralıksız devam ediyor" dedi.
<br/>Çalışmaların gece-gündüz devam ettiğini belirten Saygılı, "Geçtiğimiz aylarda 20 dev proje açıklamıştık. Bu projelerimizin çalışmaları başladı. Çalışmalar ile birlikte Kırıkkale şantiye alanına döndü. Çalışmalarımız kısa sürede tamamlayacağız ve milletimizin hizmetine sunacağız. Bu çalışmaların yanı sıra bazı mahallerde yeni park bazı mahalleler ve şehir merkezinde parklarımızı bakıma alacağız" ifadesini kullandı.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 14:51:36</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 14:50</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469726" ResimKodu="20211118AW469726_01" filesize="270452">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWDUhafQ5KvA5WXUpWjEVG3EFKnYdG7UJabYdS_U9KTA5a3EZGbEBaDEpS_E5abIBW3EJWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469726" ResimKodu="20211118AW469726_02" filesize="255757">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdKXUJGLUFWrYNWnUpKXEJGzE1KnYdWrUJW7YdKnEFKPU9a3EFGjYRGTYZWvU.aLIRKnA5WDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469726" ResimKodu="20211118AW469726_03" filesize="395315">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWLQ5aTIVWnYJWPUpWXYBanEJKnYdWvUNW_YdS_EVWXYBa3EdavYJC_ExWrE5GXIBK3YdG7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469726" ResimKodu="20211118AW469726_01"><![CDATA[KIRIKKALE BELEDİYE BAŞKANI MEHMET SAYGILI, ŞEHİR MERKEZİNDEKİ YOLLARA 130 BİN TON ASFALTIN ATILDIĞINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469726" ResimKodu="20211118AW469726_02"><![CDATA[KIRIKKALE BELEDİYE BAŞKANI MEHMET SAYGILI, ŞEHİR MERKEZİNDEKİ YOLLARA 130 BİN TON ASFALTIN ATILDIĞINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469726" ResimKodu="20211118AW469726_03"><![CDATA[KIRIKKALE BELEDİYE BAŞKANI MEHMET SAYGILI, ŞEHİR MERKEZİNDEKİ YOLLARA 130 BİN TON ASFALTIN ATILDIĞINI SÖYLEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469724</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>AKSARAY</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kamyonet ile otomobil çarpıştı: 1 yaralı
</title><description><![CDATA[Aksaray’da kamyonet ile otomobilin çarpışması sonucu meydana gelen trafik kazasında 1 kişi yaralandı. Kazada araçta sıkışan kadın sürücü Ulusal Medikal Kurtarma (UMKE) ve itfaiye ekiplerinin çalışması sonucu sıkıştığı yerden kurtarıldı.
<br/>Kaza, Bahçeli Mahallesi Selçuk Bulvarı üzerinde yaşandı. Edinilen bilgiye göre, merkez istikametine seyreden kadın sürücü Yaşar B. (58) idaresindeki 68 AT 634 plakalı Peugeot marka otomobil ile Muhammet D. (21) yönetimindeki 68 ACT 328 plakalı Volkswagen marka kamyonet kavşakta çarpıştı. Çarpışmanın etkisiyle sürücülerden Yaşar B. araç içerisinde sıkıştı. Kazayı gören diğer sürücüler durumu hemen 112 Acil Çağrı Merkezine bildirdi. İhbar üzerine olay yerine UMKE, itfaiye, 112 Acil Yardım ve polis ekipleri sevk edildi. Yaralı sürücü ekiplerin yaptığı çalışmanın ardından sıkıştığı yerden çıkartıldı. Sedye ile ambulansa taşınan yaralı sürücü Aksaray Üniversitesi Eğitim ve Araştırma Hastanesi Acil Servisine kaldırıldı. Tedavi altına alınan sürücünün sağlık durumunun iyi olduğu öğrenildi.
<br/>Kazayla ilgili inceleme başlatıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 14:49:25</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 14:51</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469724" ResimKodu="20211118AW469724_01" filesize="164942">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExKHIFaTUJKnYNWLUpS_YVarEFKnYdWHIRGPYdKnYNWTYVa3EVabExW7ExWPE9GDUJS7YBS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469724" ResimKodu="20211118AW469724_02" filesize="136487">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.G7UJW_URKvEBKTUpKXYVabYRKnYdWXUNaPYdKnA5WLYBa3EBarA5aHY.G7IRafUNWfENWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469724" ResimKodu="20211118AW469724_03" filesize="315931">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WLIRaPIRW3YRKDUpS7EFa3ExKnYdKXIVafYdKnA5WnEVa3EdGfExaLEpS7Q5GPINWnENWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469724" ResimKodu="20211118AW469724_04" filesize="315729">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZS_E9W_UBWrYBWHUpKLEBavEVKnYdKXU.GDYdKbENWTYRa3ERGzE1GHEdG7UVaTURK3YNWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469724" ResimKodu="20211118AW469724_05" filesize="158575">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKHUJaLINK3YFG7UpS_EJa3YNKnYdG_IRGLYdS_ENKXEJa3YVGzENC7YNS_UNabURS7ENWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469724" ResimKodu="20211118AW469724_06" filesize="212396">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWrIRGPUFS7YNKXUpWnEFanEVKnYdKLUJGLYdS7YRKXYRa3YBGvYJG3YdKHUBGHUJKvA5WXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469724" ResimKodu="20211118AW469724_01"><![CDATA[AKSARAY’DA KAMYONET İLE OTOMOBİLİN ÇARPIŞMASI SONUCU MEYDANA GELEN TRAFİK KAZASINDA 1 KİŞİ YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469724" ResimKodu="20211118AW469724_02"><![CDATA[AKSARAY’DA KAMYONET İLE OTOMOBİLİN ÇARPIŞMASI SONUCU MEYDANA GELEN TRAFİK KAZASINDA 1 KİŞİ YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469724" ResimKodu="20211118AW469724_03"><![CDATA[AKSARAY’DA KAMYONET İLE OTOMOBİLİN ÇARPIŞMASI SONUCU MEYDANA GELEN TRAFİK KAZASINDA 1 KİŞİ YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469724" ResimKodu="20211118AW469724_04"><![CDATA[AKSARAY’DA KAMYONET İLE OTOMOBİLİN ÇARPIŞMASI SONUCU MEYDANA GELEN TRAFİK KAZASINDA 1 KİŞİ YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469724" ResimKodu="20211118AW469724_05"><![CDATA[AKSARAY’DA KAMYONET İLE OTOMOBİLİN ÇARPIŞMASI SONUCU MEYDANA GELEN TRAFİK KAZASINDA 1 KİŞİ YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469724" ResimKodu="20211118AW469724_06"><![CDATA[AKSARAY’DA KAMYONET İLE OTOMOBİLİN ÇARPIŞMASI SONUCU MEYDANA GELEN TRAFİK KAZASINDA 1 KİŞİ YARALANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469716</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>POLİTİKA</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Hulusi Akar, Başkan Büyükkılıç’ı ziyaret etti
</title><description><![CDATA[Milli Savunma Bakanı Hulusi Akar, Kayseri Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç’ı makamında ziyaret etti. Başkan Büyükkılıç, Erciyes Üniversitesi tarafından verilen ‘fahri doktora’ unvanı dolayısıyla Bakan Akar’ı tebrik ederken, Bakan Akar da Kayseri’ye önemli eserlerin kazandırıldığını, her geçen gün büyük adımlarla ilerleme kaydedildiğini büyük memnuniyetle müşahede ettiklerini söyledi.
<br/>Başkanlık girişinde Bakan Akar’ı çiçeklerle karşılayan Başkan Büyükkılıç, Bakan Akar ve beraberindeki heyete, Büyükşehir Belediyesi fuaye alanında Büyükşehir Belediyesi bünyesinde faaliyet gösteren Kayseri Mesleki Eğitim ve Kültür A.Ş. (KAYMEK) eğitmenleri tarafından hazırlanan, 12 takım, 70 parçadan oluşan Dekoratif Ahşap Süsleme Sergisi’ni gezdirdi. Bakan Akar, sıfır atık projesi kapsamında kullanım süreleri dolmuş, kullanılmayacak düzeyde olan mobilyalar üzerine dekoratif ahşap süsleme yöntemi ile hazırlanan ürünleri ilgiyle gezdi.
<br/>Sergi ziyaretinin ardından başkanlık makamında gerçekleşen ziyarette Başkan Büyükkılıç, Bakan Akar’a ‘hoş geldiniz’ konuşması yaparak, “Erciyes Üniversitemizin senatosunun arz etmiş olduğu doktora takdiminden dolayı sizleri tebrik ediyorum, başarılarınızın devamını diliyorum. Biz de Sayın Cumhurbaşkanımızın elinden ödül aldık. Tekrar hoş geldiniz diyorum” dedi.
<br/>Biz dizi program ve ziyaretler için memleketi Kayseri’ye geldiğini ifade eden Milli Savunma Bakanı Hulusi Akar da, “Gerçekten her geçen gün hem Türkiye’de hem de dünyada dahil, ciddi bir şekilde akademik dünyada yer edinmeye başlayan Erciyes Üniversitemizin, 2021-2022 eğitim yılı açılışına katıldık. Yine üniversitedeki sayın rektör hocamızın ve üniversite senatosunun tensipleriyle fahri doktora unvanı verildi. Büyük bir memnuniyet ve gururla aldık. Bu çerçevede oradaki gençlerle bir buluşmamız, görüşmemiz oldu” diye konuştu.
<br/>Bakan Akar, Kayseri’ye önemli eserlerin kazandırıldığını, her geçen gün büyük adımlarla ilerleme kaydedildiğini de büyük memnuniyetle müşahede ettiklerinin altını çizerek, “Diğer taraftan bilimsel, ilmi çalışmaların da hızla devam ettiğini, özellikle TÜRKOVAC’ta çok büyük başarılar elde edildiğini, onun da artık sona çok yaklaşıldığını, önümüzdeki günlerde sadece ülkemizin, kendi milletimizin, asil vatandaşlarımızın, 84 milyon vatandaşımızın değil, aynı zamanda dost, kardeş ve tüm insanlık için de bu aşının kullanılmasının asil milletimize sağlayacağı çok büyük bir gurur ve övünç var. Bu konuda öncü olan, çalışmalara liderlik yapan Prof. Dr. Sayın Aykut Özdarendeli’yi de tebrik etme fırsatı bulduk” ifadelerini kullandı.
<br/>Kentte yapılan proje ve hizmetleri de yakından takip ettiklerini ve gelişmelerin kendilerini memnun ettiğini vurgulayan Akar, sözlerini şöyle sürdürdü:
<br/>“Kayseri’mizde havaalanımızın büyük hızla yapılmakta olduğunu, Kayseri’mizin ihtiyacına cevap veremeyen mevcut tesislerin genişlemesi ile hava ulaşımının çok kolaylaşacağını, buna bağlı olarak Kayseri’mizi ziyarete gelecek ziyaretçilerimizin de çok ciddi şekilde artacağını değerlendiriyoruz. Savunma sanayi konusunda da önemli adımlar atıldığını biliyorsunuz. Buradaki hava bakım fabrikamızın yaptığı girişimlerle bir anlaşma yapıldı, uçaklarımızın bakımı, onarımı, birleştirilmesi dahil, Kayseri’de yapılması konusunda önemli adımlar atıldı, önemli gelişmeler var. Önümüzdeki günlerde inşallah sadece Türk Silahlı Kuvvetleri, Hava Kuvvetleri’nin uçakları değil, aynı zamanda dost ve kardeş ülkeler ile bazı Avrupa’daki müttefik ülkelerimizden de buraya bakıma, onarıma uçakların gelmesini bekliyoruz, temaslarımız sürüyor. Aspilsan’da da gelişmeler hızlı bir şekilde devam etmekte, hem ülkemizin hem de dost ülkelerin enerji ihtiyaçlarını karşılayacak şekilde çalışmalarımız devam ediyor. Buradaki benzeri gelişmeler bizi ziyadesiyle memnun ediyor.”
<br/>Bakan Akar, tüm kurum ve kuruluşlarla iletişim ve temas halinde olduklarını söyleyerek, “Demiryolları, karayolları, havayolları ile gelişmesiyle alakalı milletvekillerimiz, belediye başkanımız, valimiz ile koordineli şekilde bu işlerin biran önce hızlanması ve gerçekleştirilmesi için gerçekten arkadaşlarımızla beraber, ilgili bakanlık ve kurumlarla iletişim ve temas halindeyiz. Bu konuda Sayın Cumhurbaşkanımıza huzurlarınızda teşekkürlerimi, şükranlarımı sunuyorum. Bu faaliyetlerin hızlanması için direktifleri, ilgilenmeleri bizim için çok büyük önem arz ediyor” şeklinde konuştu.
<br/>Bakan Akar’ın Başkan Büyükkılıç’a ziyaretine Kayseri Valisi Şehmus Günaydın, AK Parti Yerel Yönetimlerden Sorumlu Başkan Yardımcısı Mehmet Özhaseki, AK Parti Kayseri İl Başkanı Şaban Çopuroğlu ile Türkiye Odalar ve Borsalar Birliği Başkanı Rifat Hisarcıklıoğlu ile diğer ilgililer de katıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 14:38:52</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 14:38</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469716" ResimKodu="20211118AW469716_01" filesize="277979">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1S7UBaTUVS7YZWLUpWLEFG3U9KnYdWDUJW_YdS7EJWLYRa3ENavE1GLY1KTU.GXIVKjYRKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469716" ResimKodu="20211118AW469716_02" filesize="258014">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WvIFaLQ9WbYNWTUpWTEdGjYFKnYdG7E9aLYdS_U5G_U5a3EZGvU9GTEpWTQ5W_Q9KvYNWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469716" ResimKodu="20211118AW469716_03" filesize="261233">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWLIFGHURS7YZWHUpS7YFa3EFKnYdKHUNW_YdKnEJWnENa3EJanYRaLE1WLE9abUNKbYZG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469716" ResimKodu="20211118AW469716_04" filesize="167461">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWHUNGLE9S_YVWTUpWXYVabENKnYdWXIFW_YdKbA5KPYBa3ENGfEJG3Y1WrQ9C7URKvU9WDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469716" ResimKodu="20211118AW469716_01"><![CDATA[MİLLİ SAVUNMA BAKANI HULUSİ AKAR, KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ’I MAKAMINDA ZİYARET ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469716" ResimKodu="20211118AW469716_02"><![CDATA[MİLLİ SAVUNMA BAKANI HULUSİ AKAR, KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ’I MAKAMINDA ZİYARET ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469716" ResimKodu="20211118AW469716_03"><![CDATA[MİLLİ SAVUNMA BAKANI HULUSİ AKAR, KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ’I MAKAMINDA ZİYARET ETTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469716" ResimKodu="20211118AW469716_04"><![CDATA[MİLLİ SAVUNMA BAKANI HULUSİ AKAR, KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ’I MAKAMINDA ZİYARET ETTİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469702</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Nursaçan: “Kayseri’nin gündemi, sadece ve sadece üretim olmalıdır”
</title><description><![CDATA[Görevden uzaklaştırılan Kayseri OSB Başkanı Tahir Nursaçan, Kayseri’nin gündeminin sadece üretim olması gerektiğini söyledi.
<br/>
<br/>Nursaçan yaptığı açıklamada, geçtiğimiz hafta yapılan mali genel kurulun beklentileri doğrultusunda sona erdiğini söyleyerek, “Kayseri Organize Sanayii Bölgemizin 18. Olağan Mali Genel Kurulu bizim de beklentilerimiz doğrultusunda sona erdi. Çünkü biz, sanayicilerimizin gerçekleri gördüğünü, iftiralara pirim vermeyeceğini ve iradesine sahip çıkacağını biliyorduk.  Maalesef ki; mali genel kurul sonrasında yeni tartışmalar çıkaranların, sanayicilerimizin iradesini hiçe sayanların ve adeta kaos ortamı çıkararak bu ortamdan beslenmek isteyenlerin olduğunu görüyoruz. Mali genel kurulda faaliyet raporu ile ilgili konuşma yaptığım sırada sözüm kesilince Divan Başkanlığını ayakta alkışlayanlar daha sonra Divan’a hakaret eder hale gelmişlerdir. Genel kuruldaki ezici çoğunluğu görmezden gelerek, istediklerinin olmayacağını fark edince bir bahane bularak salonu terk etmek; sanayicimize hakarettir ve tam bir şovdur” ifadelerini kullandı.
<br/>
<br/>Kayseri’nin gündeminin sadece üretim olması gerektiğinin altını çizen Tahir Nursaçan, “Yaklaşık iki yıldır yalan ve iftiralarla dolu bir kumpanya sergileyenlerin mali genel kurulda şov yapması normaldir; ama bu anlayışın Kayseri sanayisine, hemşehrilerimize ve güzel ülkemize zarardan başka bir şey getirmeyeceğini artık herkes görmelidir. Kayseri Organize Sanayi Bölgesi’ni tartışmaların odağı gibi göstermek ne bir sanayiciye yakışır ne de bu milletin bir ferdine. Kaos anlayışını sürdürmek isteyenlere pirim verilmemeli, artık memleketini ve milletini seven herkes gerçek gündeme dönmelidir.  Kayseri’nin gündemi, sadece ve sadece üretim olmalıdır. Kayseri’nin gündemi, daha fazla ihracat ve daha fazla istihdam olmalıdır. Bu anlamda sanayicimiz son sözü söylemiştir. Sanayicimizin ortaya koyduğu iradeye de herkesin saygı göstermesi gerekir” diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 14:28:46</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 14:28</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469702" ResimKodu="20211118AW469702_01" filesize="147609">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExKTUVaLUtKnYRKDUpKXYBGrYNKnYdWTQ5W_YdS_U9WDYJa3ERarExaDE1KHUhafE5S7YVG_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469702" ResimKodu="20211118AW469702_01"><![CDATA[GÖREVDEN UZAKLAŞTIRILAN KAYSERİ OSB BAŞKANI TAHİR NURSAÇAN, KAYSERİ’NİN GÜNDEMİNİN SADECE ÜRETİM OLMASI GEREKTİĞİNİ SÖYLEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469694</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Su borusu patladı vatandaşın evini su bastı
</title><description><![CDATA[Kayseri’nin Talas ilçesinde KASKİ’ye ait su borusu patlaması sonrasında vatandaşın evini su bastı.
<br/>İlçeye bağlı Mevlana Mahallesi Vilayet sokak yakınlarında KASKİ’ye ait su borusu patladı. Patlayan borudan akan sular nedeniyle bir binanın giriş katındaki evi su bastı. Ev sahipleri, evlerine dolan suyu kendi imkanlarıyla boşaltırken, bazı eşyalar da zarar gördü.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 14:21:28</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 14:21</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469694" ResimKodu="20211118AW469694_01" filesize="229022">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNKLUJaHUtWjEJWDUpKHA5abEBKnYdWLUNaHYdKbU5G_U5a3EdGbENGXY.KLUJaHUpWfEJKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469694" ResimKodu="20211118AW469694_02" filesize="128844">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WrIVGHE5KjYVWnUpWDEdanEJKnYdG7IFaHYdS_YRWDYRa3EVGrA9GPYdWXIVW7IBWjEBWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469694" ResimKodu="20211118AW469694_03" filesize="139442">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhG_Q9aPUJKjYVWDUpWjYVC7YRKnYdWDU.aPYdKbYVS7YZa3YBGjEBGLYtKLIFC7IRWrU5G_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469694" ResimKodu="20211118AW469694_01"><![CDATA[KAYSERİ'NİN TALAS İLÇESİNDE KASKİ'YE AİT SU BORUSU PATLAMASI SONRASINDA VATANDAŞIN EVİNİ SU BASTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469694" ResimKodu="20211118AW469694_02"><![CDATA[KAYSERİ'NİN TALAS İLÇESİNDE KASKİ'YE AİT SU BORUSU PATLAMASI SONRASINDA VATANDAŞIN EVİNİ SU BASTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469694" ResimKodu="20211118AW469694_03"><![CDATA[KAYSERİ'NİN TALAS İLÇESİNDE KASKİ'YE AİT SU BORUSU PATLAMASI SONRASINDA VATANDAŞIN EVİNİ SU BASTI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469686</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Anne karnında geçirmeleri gereken dönemi orada geçiriyorlar
</title><description><![CDATA[Sivas’ta Üniversite Hastanesinde erken doğan bebekler anne karnında geçirmeleri gereken zamanı Yeni doğan ünitesinde geçiriyor.
<br/>17 Kasım Dünya Prematüre Günü, Sivas Cumhuriyet Üniversitesi (SCÜ) Uygulama ve Araştırma Hastanesi Yeni doğan Yoğun Bakım Ünitesinde program düzenlendi. Programa Sivas Cumhuriyet Üniversitesi(SCÜ) Uygulama ve Araştırma Hastanesi Başhekimi Prof. Dr. Ömer Tamer Doğan, Başhekim Yardımcıları, doktorlar ve sağlık çalışanları katıldı.  SCÜ Uygulama ve Araştırma Hastanesi Başhekimi Prof. Dr. Doğan burada yaptığı açıklamada, “Yeni doğan bebeklerimiz bizim için çok kıymetli. Bebeklerimizi sağlıklı bir şekilde ailelerine teslim etmek istiyoruz. Bunun için de yoğun çaba sarf ediyoruz. Yeni doğan Ünitesinde görev yapan Gaffari hocam, Fatih Hocam ve ekibi özverili, fedakâr bir şekilde çalışıyorlar. Burada şunu da belirtmek istiyorum; Sadece Sivas halkına değil tüm bölgeye tüm hizmet ediyoruz ve bu anlamda da Yeni doğan Ünitemiz bölgenin en büyük yeni doğan ünitesi” dedi.
<br/>“Sağlıklı bir şekilde ailelerine teslim ediyoruz’’
<br/>Prematüre Ünitesi hakkında bilgi veren Yeni doğan Yoğun Bakım Uzmanı Dr. Öğretim Üyesi Fatih Kılıçbay ise “Bize gelen bebekler anne karnında geçirmeleri gereken dönemi burada geçiriyorlar. Onların anne karnındaki gibi büyümesi için gereken her türlü emeği sarf ederek sağlıklı bir şekilde ailelerine teslim ediyoruz” şeklinde konuştu.
<br/>İkiz bebekleri prematüre servisinde tedavi gören anne Figen Biçer de zor günler geçirdiklerini ama Yeni doğan Ünitesinde verilen sağlık hizmeti sayesinde bebeklerinin hayata tutunduğunu söyleyerek teşekkür etti.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 14:17:15</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 14:18</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469686" ResimKodu="20211118AW469686_01" filesize="232405">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWXURC7Q5WnEVKXUpKTEFC7YBKnYdWLU.GPYdKnA5G_YFa3U5anYBaXYNWTE9aTUtWjYBWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469686" ResimKodu="20211118AW469686_02" filesize="183520">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWvUBGLURWjYRWPUpKLA5G3YBKnYdWPUVabYdS_YNWnEBa3YVGrERC_YhKLIJW7UBKrYZWjU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469686" ResimKodu="20211118AW469686_01"><![CDATA[SİVAS’TA ÜNİVERSİTE HASTANESİ ERKEN DOĞAN BEBEKLER ANNE KARNINDA GEÇİRMELERİ GEREKEN ZAMANI YENİ DOĞAN ÜNİTESİNDE GEÇİRİYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469686" ResimKodu="20211118AW469686_02"><![CDATA[SİVAS’TA ÜNİVERSİTE HASTANESİ ERKEN DOĞAN BEBEKLER ANNE KARNINDA GEÇİRMELERİ GEREKEN ZAMANI YENİ DOĞAN ÜNİTESİNDE GEÇİRİYOR]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469667</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Çocuk Üniversitesi’nde katılım sertifikaları dağıtıldı
</title><description><![CDATA[Anadolu Üniversitesi’nde 2020-2021 Yaz döneminde Çocuk Eğitimi Uygulama ve Araştırma Merkezi’nde açılan programların katılım sertifikalarının dağıtımı gerçekleştirilen törenle yapıldı.
<br/>Çocuk Üniversitesi olarak da bilinen Çocuk Eğitimi Uygulama ve Araştırma Merkezi sertifika törenine Merkez Müdürü Prof. Dr. H. Bahadır Yanık’ın yanı sıra program eğitmenleri ve çok sayıda öğrenci katıldı. Törende programlar hakkında bir konuşma gerçekleştiren Anadolu Üniversitesi Çocuk Eğitimi Uygulama ve Araştırma Merkezi Müdürü Prof. Dr. H. Bahadır Yanık, “Merkezimizde yaz döneminde sırasıyla klasik gitar, müzik teorisi, antik uygarlıklar, doğada keşfedilen matematik, çocuklara yönelik İngilizce konuşma dersleri, matematiğin gerçek hayat uygulamaları, gezelim görelim bitkileri tanıyalım, (y)etkin okurluk, ilkokul ve ortaokul çevrim içi matematik yaz kursları olmak üzere toplam 10 farklı program açılmıştır. Bu programlar çerçevesinde başta Eskişehir olmak üzere Türkiye’nin birçok ilinden 210 öğrenciye ulaşılmıştır. Önümüzdeki dönemlerde Merkezimiz bünyesindeki programları çeşitlendirmek istiyor ve daha çok çocuk ve gencimize ulaşmayı hedefliyoruz.” dedi.
<br/>
<br/>Prof. Dr. Saltan: “Programda teorik ve uygulamalı eğitimler verildi”
<br/>“Gezelim Görelim Bitkileri Tanıyalım” program yürütücüsü Eczacılık Fakültesi öğretim üyesi Prof. Dr. Fatma Zerrin Saltan ise yaptığı konuşmada, “Yaklaşık 10 yıldır aralıklı olarak açtığımız “Gezelim Görelim Bitkileri Tanıyalım” programında bu dönem yaşları 9-10 olan öğrencilere önce teorik eğitim verdik. Ardından Üniversitemizin kampüsünde gezi düzenleyerek uygulamalı eğitime geçtik. Gerçekten her açıdan çok verimli geçti.” ifadelerine yer verdi. Program katılım belgelerinin dağıtımı ile son buldu.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 14:03:52</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 14:04</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469667" ResimKodu="20211118AW469667_01" filesize="90074">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdG_UFGXIBW3YNKDUpG7ENGjEVKnYdWHQ5aDYdKbEBS_YZa3ENGfENW7YpWDUJaHIBKbEVG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469667" ResimKodu="20211118AW469667_02" filesize="100421">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWLUNabIVS_YNS7UpKHEdGbExKnYdS_UhaPYdKnEBKDYZa3EdarYRC7YNWrU.GLUNKvEJKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469667" ResimKodu="20211118AW469667_03" filesize="125156">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpS_UhabIRWbEBWPUpKTEBGzYBKnYdWXU.abYdS_U5KPYZa3A5GzExC_EZS_IRabE5S7EJKXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469667" ResimKodu="20211118AW469667_01"><![CDATA[ANADOLU ÜNİVERSİTESİ’NDE 2020-2021 YAZ DÖNEMİNDE ÇOCUK EĞİTİMİ UYGULAMA VE ARAŞTIRMA MERKEZİ’NDE AÇILAN PROGRAMLARIN KATILIM SERTİFİKALARININ DAĞITIMI GERÇEKLEŞTİRİLEN TÖRENLE YAPILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469667" ResimKodu="20211118AW469667_02"><![CDATA[ANADOLU ÜNİVERSİTESİ’NDE 2020-2021 YAZ DÖNEMİNDE ÇOCUK EĞİTİMİ UYGULAMA VE ARAŞTIRMA MERKEZİ’NDE AÇILAN PROGRAMLARIN KATILIM SERTİFİKALARININ DAĞITIMI GERÇEKLEŞTİRİLEN TÖRENLE YAPILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469667" ResimKodu="20211118AW469667_03"><![CDATA[ANADOLU ÜNİVERSİTESİ’NDE 2020-2021 YAZ DÖNEMİNDE ÇOCUK EĞİTİMİ UYGULAMA VE ARAŞTIRMA MERKEZİ’NDE AÇILAN PROGRAMLARIN KATILIM SERTİFİKALARININ DAĞITIMI GERÇEKLEŞTİRİLEN TÖRENLE YAPILDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469659</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>KIRŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kırşehir’de, kervansaray engelsiz yaşam merkezi hizmet vermeye başladı
</title><description><![CDATA[KIRŞEHİR (İHA) – Kırşehir Belediyesi tarafından mahallelere yaptırılan engelsiz yaşam merkezlerinden bir tanesi daha açıldı.
<br/>Kervansaray Mahallesinde açılan ve engellilerin birlikte zaman geçireceği alanda beden eğitimi, el işi kursu, resim, ahşap boyama, müzik ve bilgisayar kurs gibi  alanlarında hizmet alabilecekleri projeyle önemli bir ihtiyacın  karşılanması bekleniyor. Belediye Başkanı Selahattin Ekicioğlu, Kırşehir’de yaşayan engelli vatandaşların toplumsal yaşama daha çok adapte olacakları kervansaray Engelsiz Yaşam Merkezi’nin faaliyete başladığını duyurdu. Engelsiz yaşam merkezinin önemli bir ihtiyacı da karşılayacağını ifade eden Belediye Başkanı Ekicioğlu, “Engelli vatandaşlarımızın birlikte zaman geçireceği ve birçok alanda eğitim alabileceği bir alanı hizmete sunduk. Engelsiz yaşam yolunda tüm kurum ve kuruluşların engellilerin yaşamını kolaylaştırıcı çözüm önerisi üretmesinin ortamını oluşturmak ve toplumsal farkındalığı arttırmak için hepimize büyük sorumluluklar düştüğünün farkındayız” dedi.
<br/>Yerel yönetim olarak belediye engelsizleştirme çalışmaları kapsamında çalışmalarını sürdürüyor.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 13:54:03</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 13:53</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469659" ResimKodu="20211118AW469659_01" filesize="222592">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpKLURaHQ5KnYJKTUpKLYFGbYJKnYdWDE9C7YdS_ENKXYBa3YFG3EVGTY.KHUhaXUVWbYRWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469659" ResimKodu="20211118AW469659_02" filesize="288387">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WrURabUVWjYNKDUpKLA9GvA9KnYdKHQ5GDYdS7A5S_EBa3YFGrEJC7YZG7IVC7UFWbU9WHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469659" ResimKodu="20211118AW469659_03" filesize="225936">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpG7UFW_UVWvYVKTUpWjEFGvE1KnYdG_UNaXYdS_EVWnYVa3YNGbYRGzYhWDUBafQ5WrEJKXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469659" ResimKodu="20211118AW469659_01"><![CDATA[KIRŞEHİR’DE, KERVANSARAY ENGELSİZ YAŞAM MERKEZİ HİZMET VERMEYE BAŞLADI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469659" ResimKodu="20211118AW469659_02"><![CDATA[KIRŞEHİR’DE, KERVANSARAY ENGELSİZ YAŞAM MERKEZİ HİZMET VERMEYE BAŞLADI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469659" ResimKodu="20211118AW469659_03"><![CDATA[KIRŞEHİR’DE, KERVANSARAY ENGELSİZ YAŞAM MERKEZİ HİZMET VERMEYE BAŞLADI]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469641</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Konya’da canlı mühre ile yasak avlanmaya 28 bin 500 lira ceza
</title><description><![CDATA[Konya’nın Hüyük ilçesinde, canlı mühre ile yasa dışı kara avcılığı yaptığı belirlenen Suriye uyruklu 2 kişiye toplamda 28 bin 500 liralık idari para ve tazminat cezası uygulandı.
<br/>Edinilen bilgiye göre, Doğa Koruma ve Milli Parklar 8. Bölge Müdürlüğüne bağlı Beyşehir Milli Parklar Şefliği ile Hüyük İlçesi Kıreli Jandarma Komutanlığına bağlı ekiplerin av koruma faaliyetlerini sürdürüyor. Bu kapsamda, Kıreli Mahallesinde durdurulan bir araçta yapılan aramada canlı mühre olarak kullanıldığı belirlenen 8 kaya güvercini ile 1 adet saz delicesi, tuzak, dürbün ve muhtelif av malzemeleri ele geçirildi. Suriye uyruklu olduğu öğrenilen araçtaki 2 avcıya 4915 Sayılı Kara Avcılığı Kanunu’nun farklı maddelerinden toplamda 28 bin 500 liralık idari para ve tazminat cezası uygulanırken, canlı mühre olarak kullanılan yabani kuşların ise yeniden doğaya salındığı öğrenildi.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 13:41:26</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 13:41</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469641" ResimKodu="20211118AW469641_01" filesize="130564">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWrUhGHUNK3YJWnUpKTEBGzYFKnYdG7IFaHYdKnYZWjEVa3YNajE1C_ExWTIVGPUpWzYdKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469641" ResimKodu="20211118AW469641_02" filesize="69884">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpS_UFaPUpWrYBWTUpKLENabEJKnYdG7UJGDYdS_U9G_YVa3EZanEBGHExG_U.aPUBK3EBS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469641" ResimKodu="20211118AW469641_03" filesize="86925">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWvIVGXUNWfA5WXUpWnYNavYNKnYdKXE5aLYdKnEBKDA5a3YVG3EJC_YdWTUVaHQ9KbYRS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469641" ResimKodu="20211118AW469641_04" filesize="60855">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWLIRabUFWbEJWXUpWXYJGbE1KnYdKXIVW7YdS7EJWLYda3EZGzYFW7ExG7IVC7UpKrYBWTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469641" ResimKodu="20211118AW469641_01"><![CDATA[DOĞA KORUMA VE MİLLİ PARKLAR 8. BÖLGE MÜDÜRLÜĞÜNE BAĞLI BEYŞEHİR MİLLİ PARKLAR ŞEFLİĞİ İLE HÜYÜK İLÇESİ KIRELİ JANDARMA KOMUTANLIĞINA BAĞLI EKİPLERİN KIRELİ MAHALLESİNDE DURDURDUKLARI BİR ARAÇTA YAPTIKLARI ARAMADA CANLI MÜHRE OLARAK KULLANILDIĞI BELİRLENEN 8 KAYA GÜVERCİNİ İLE 1 ADET SAZ DELİCESİ, TUZAK, DÜRBÜN VE MUHTELİF AV MALZEMELERİ ELE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469641" ResimKodu="20211118AW469641_02"><![CDATA[DOĞA KORUMA VE MİLLİ PARKLAR 8. BÖLGE MÜDÜRLÜĞÜNE BAĞLI BEYŞEHİR MİLLİ PARKLAR ŞEFLİĞİ İLE HÜYÜK İLÇESİ KIRELİ JANDARMA KOMUTANLIĞINA BAĞLI EKİPLERİN KIRELİ MAHALLESİNDE DURDURDUKLARI BİR ARAÇTA YAPTIKLARI ARAMADA CANLI MÜHRE OLARAK KULLANILDIĞI BELİRLENEN 8 KAYA GÜVERCİNİ İLE 1 ADET SAZ DELİCESİ, TUZAK, DÜRBÜN VE MUHTELİF AV MALZEMELERİ ELE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469641" ResimKodu="20211118AW469641_03"><![CDATA[DOĞA KORUMA VE MİLLİ PARKLAR 8. BÖLGE MÜDÜRLÜĞÜNE BAĞLI BEYŞEHİR MİLLİ PARKLAR ŞEFLİĞİ İLE HÜYÜK İLÇESİ KIRELİ JANDARMA KOMUTANLIĞINA BAĞLI EKİPLERİN KIRELİ MAHALLESİNDE DURDURDUKLARI BİR ARAÇTA YAPTIKLARI ARAMADA CANLI MÜHRE OLARAK KULLANILDIĞI BELİRLENEN 8 KAYA GÜVERCİNİ İLE 1 ADET SAZ DELİCESİ, TUZAK, DÜRBÜN VE MUHTELİF AV MALZEMELERİ ELE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469641" ResimKodu="20211118AW469641_04"><![CDATA[DOĞA KORUMA VE MİLLİ PARKLAR 8. BÖLGE MÜDÜRLÜĞÜNE BAĞLI BEYŞEHİR MİLLİ PARKLAR ŞEFLİĞİ İLE HÜYÜK İLÇESİ KIRELİ JANDARMA KOMUTANLIĞINA BAĞLI EKİPLERİN KIRELİ MAHALLESİNDE DURDURDUKLARI BİR ARAÇTA YAPTIKLARI ARAMADA CANLI MÜHRE OLARAK KULLANILDIĞI BELİRLENEN 8 KAYA GÜVERCİNİ İLE 1 ADET SAZ DELİCESİ, TUZAK, DÜRBÜN VE MUHTELİF AV MALZEMELERİ ELE GEÇİRİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469638</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>NİĞDE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kuryeyi defalarca bıçakladılar
</title><description><![CDATA[Niğde’de motosikletli kuryenin sokak ortasında 2 kişi tarafından darp edilip bıçaklandığı anlar amatör kameralarca saniye saniye kaydedildi.
<br/>Edinilen bilgiye göre, Niğde-Bor yolunda kurye B.A., henüz bilinmeyen bir sebepten dolayı 2 kişi tarafından önce darp edildi, ardından da defalarca bıçaklandı. Hızını alamayan şüpheliler, kuryenin motosikletine de zarar verdi. Kurye, can havliyle motosikleti bırakıp kaçarken. Niğde Eğitim Araştırma Hastanesi’ne kaldırılarak tedavi altına alındı. Polis, şüphelilerin yakalanması için çalışma başlattı.
<br/>Yaşanan olay saniye saniye bir vatandaş tarafından kaydedildi. Kaydedilen görüntülerde vatandaşın yardım çığlıkları da yer aldı.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 13:37:05</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 13:39</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469638" ResimKodu="20211118AW469638_01" filesize="149309">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxS_U.aDUFKbYdWPUpWPENGzE1KnYdKXIFaLYdS_YJKTYBa3EZGfEVGHYxG7IRaDUpWvEJKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469638" ResimKodu="20211118AW469638_02" filesize="157220">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZS_E5aXIBWnU9G_UpWnYFG3ERKnYdWrE9abYdS_ENWPYJa3A9ajU9aXE.WHUNaHIRW3YVWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469638" ResimKodu="20211118AW469638_01"><![CDATA[NİĞDE’DE MOTOSİKLET KURYESİ SOKAK ORTASINDA 2 KİŞİ TARAFINDAN DARP EDİLİP BIÇAKLANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469638" ResimKodu="20211118AW469638_02"><![CDATA[NİĞDE’DE MOTOSİKLET KURYESİ SOKAK ORTASINDA 2 KİŞİ TARAFINDAN DARP EDİLİP BIÇAKLANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1349195" HaberKodu="20211118AW469638" filesize="6989975" duration="77">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS7M9W_QBSrYBO_U9a3A5ijgNGLQ5S_UhOPQ5aLI5WTMVS7IpG3EVGTYhS7UROXQ5WrYVS7MFG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1349195" HaberKodu="20211118AW469638">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO_Q9OPUtWvMFWHI5a3gFGnA5GPQ5S_UhaDM5aLI5WDMFWPIpGrEBC7YxWDUNW7QNSvMFWnMBG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1349195" HaberKodu="20211118AW469638"><![CDATA[Kuryeyi defalarca kez bıçaklayıp böyle darp ettiler]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211118AW469632</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>AKSARAY</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Aksaray’da trafik kazası: 1 ölü, 1 yaralı
</title><description><![CDATA[Aksaray’da hafif ticari araç ile otomobilin çarpışması sonucu meydana gelen trafik kazasında 1 kişi hayatını kaybetti, 1 kişi yaralandı.
<br/>Kaza, sabah saat 05.30 sıralarında Aksaray - Nevşehir Karayolu üzerinde yaşandı. Edinilen bilgiye göre, Nevşehir’den Aksaray istikametine seyreden Sami Biçen (60) idaresindeki yabancı plakalı otomobil, sürücüsünün direksiyon hakimiyetini kaybetmesi sonucu karşı takla atarak karşı şeride geçerek Nevşehir istikametine seyreden Ahmet Alperen Ürper (27) yönetimindeki 50 AB 749 plakalı hafif ticari araçla çarpıştı. Kazada hafif ticari araç sürücüsü Ahmet Alperen Ürper olay yerinde hayatını kaybederken, yaralanan otomobil sürücüsü olay yerine gelen ambulansla Aksaray Üniversitesi Eğitim ve Araştırma Hastanesi Acil Servisine kaldırıldı. Tedavi altına alınan yaralının sağlık durumunun iyi olduğu öğrenildi.
<br/>Kazayla ilgili soruşturma sürüyor.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 13:26:02</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 13:26</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469632" ResimKodu="20211118AW469632_01" filesize="399366">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WPIFC7IRS7YJKXUpWDEVC7ExKnYdG7UNaDYdS7EFG_U5a3A9avEJC7EpKHUBGHUpWvEVG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469632" ResimKodu="20211118AW469632_02" filesize="232138">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WLUJaPIRKrA5KXUpG_EJG3EBKnYdWHUJGHYdKnYRWjEFa3EdavE1C_EdWDURaLUVWjYdWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469632" ResimKodu="20211118AW469632_03" filesize="321137">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWrUFaPIVWrYVKTUpWDYFGjENKnYdS7UJaHYdS7A5KDEFa3YVGjYBC7EdS7IVW_UtWvU9G7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469632" ResimKodu="20211118AW469632_01"><![CDATA[AKSARAY’DA HAFİF TİCARİ ARAÇ İLE OTOMOBİLİN ÇARPIŞMASI SONUCU MEYDANA GELEN TRAFİK KAZASINDA 1 KİŞİ ÖLDÜ 1 KİŞİ DE YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469632" ResimKodu="20211118AW469632_02"><![CDATA[AKSARAY’DA HAFİF TİCARİ ARAÇ İLE OTOMOBİLİN ÇARPIŞMASI SONUCU MEYDANA GELEN TRAFİK KAZASINDA 1 KİŞİ ÖLDÜ 1 KİŞİ DE YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469632" ResimKodu="20211118AW469632_03"><![CDATA[AKSARAY’DA HAFİF TİCARİ ARAÇ İLE OTOMOBİLİN ÇARPIŞMASI SONUCU MEYDANA GELEN TRAFİK KAZASINDA 1 KİŞİ ÖLDÜ 1 KİŞİ DE YARALANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469629</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sağlık Müdürü Bilge’den Başkan Küpeli’ye teşekkür ziyareti
</title><description><![CDATA[Eskişehir İl Sağlık Müdürü Prof. Dr. Uğur Bilge, Eskişehir Organize Sanayi Bölgesi (EOSB) Yönetim Kurulu Başkanı Nadir Küpeli’yi ziyaret ederek, EOSB’de 3. doz aşı çalışmasının yapılması yanı sıra sağlık çalışanlarına vermiş olduğu katkılardan dolayı teşekkür etti.
<br/>Eskişehir İl Sağlık Müdürlüğü ile yapılan iş birliği neticesinde Eskişehir OSB Müdürlüğünde Covid-19 aşı ve PCR testi çalışmaları aralıksız devam ediyor. Eskişehir İl Sağlık Müdürü Prof. Dr. Uğur Bilge, Eskişehir OSB Yönetim Kurulu Başkanı Nadir Küpeli’yi ziyaret ederek, desteklerinden dolayı teşekkür etti.
<br/>Küpeli: İş gücü kaybının önüne geçmeyi başardık
<br/>Eskişehir OSB Başkanı Nadir Küpeli, işçi ve çalışan sağlığının korunması ile sanayide üretimin devamlılığının sağlanması adına Eskişehir İl Sağlık Müdürlüğü ile yaptıkları iş birliğinin artarak devam ettiğini söyledi. İl Sağlık Müdürlüğü ile uyum içerisinde çalıştıklarını söyleyen Başkan Küpeli, bölge müdürlüğünde sürdürülen aşı ve PCR testi çalışmalarına neticesinde sayede iş gücü kaybının önüne geçmeyi başardıklarını iletti. Küpeli açıklamasında, “Sağlık İl Müdürlüğümüz ve EOSB iş birliği içinde olup, Bakanlık kararı doğrultusunda 2 doz BioenTech aşısı olmuş 18 yaş üzeri tüm vatandaşlarımız için biliyorsunuz 3. doz hatırlatma aşılamasına karar verilmişti. Daha önce 2 doz BioenTech aşısı olmuş ve üzerinden 6 ay geçmiş 18 yaş üzeri kişiler hatırlatma dozunu istedikleri aşı türünden olabilmekteler. Ayrıca aşı hakkı tanımlanmış tüm vatandaşlarımız da Covid-19 aşılarını halen yaptırıyorlar. Bu kapsamda EOSB idari binasında Sağlık İl Müdürlüğümüz yetkilileri haftanın 5 günü 09.00-16.00 saatleri arasında Covid-19 aşısı yapmaktalar, ayrıca PCR testleri de ücretsiz olarak bölge binamızda gerçekleştirmekteler. Bu imkândan tüm OSB çalışanlarımızın yararlanması için yoğun bir çaba gösteriyoruz” dedi. Küpeli, pandemi sürecinde sağlık çalışanlarının toplum sağlığının korunması adına özverili çalıştığını, bölge müdürlüğü olarak her zaman sağlık çalışanlarının yanında olduklarını ve desteklerinin artarak devam edeceğini sözlerine ekledi.
<br/>Eskişehir OSB’nin desteğini her zaman hissediyoruz
<br/>Eskişehir İl Sağlık Müdürü Prof. Dr. Uğur Bilge, Bakanlığın açıklamalarından sonra Eskişehir’de iki doz BionTech aşısı yaptıranlara hatırlatma dozunun başladığını aktararak, “4 Kasım itibariyle tüm Türkiye’de olduğu gibi ilimizde de iki doz BionTech aşısı yaptıranlara hatırlatma dozu aşısı başladı. İkinci doz aşısının üzerinden en az 6 ay geçenleri kendilerini daha güvende hissetmeleri adına üçüncü doz hatırlatma aşılarını yaptırmaya davet ediyorum. Aşı olmayanlar da mutlaka aşılarını olsunlar. Aşı kendiniz ve tüm insanlar için yapacağınız bir iyiliktir. Sağlıklı ve huzurlu bir kış mevsimi geçirebilmemiz için maske, mesafe, hijyen ve aşı şart. Eskişehir olarak aşılamada iyi bir durumdayız. Bunu korumamıza için vatandaşlarımızın 2. ve 3. doz aşılarını da zamanında yaptırmaları çok büyük önem arz ediyor. Bu hastalığın önlenmesinde aşıların çok büyük etkisi var. Herkesin aşılarını zamanında tamamlatması gerektiğini bir kez daha hatırlatmak istiyorum” dedi.
<br/>Müdür Bilge, Eskişehir OSB’nin her zaman desteğini yanlarında hissettiklerini ifade ederek, “Eskişehir OSB ile önemli iş birliklerine imza attık. Pandemi dönemi boyunca her zaman omuz omuza çalıştık. Bugün gerçekleştirdiğim ziyaretle de bize her konuda tam destek olan EOSB Başkanımız Nadir Küpeli’ye ve onun nezdinde yönetimine tüm sağlık çalışanlarımız adına bir kez daha teşekkürlerimi iletmek isterim” diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 13:23:09</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 13:23</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469629" ResimKodu="20211118AW469629_01" filesize="147793">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WXUVabUBWzYZWXUpG_EVavYFKnYdWLUBW_YdS_YRKTYNa3U5a3EVaXYtWvUVGPQ9WjA5WDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469629" ResimKodu="20211118AW469629_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR İL SAĞLIK MÜDÜRÜ PROF. DR. UĞUR BİLGE, ESKİŞEHİR ORGANİZE SANAYİ BÖLGESİ (EOSB) YÖNETİM KURULU BAŞKANI NADİR KÜPELİ’Yİ ZİYARET EDEREK, EOSB’DE 3. DOZ AŞI ÇALIŞMASININ YAPILMASI YANI SIRA SAĞLIK ÇALIŞANLARINA VERMİŞ OLDUĞU KATKILARDAN DOLAYI TEŞEKKÜR ETTİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469627</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>POLİTİKA</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Başkan Kavuş’a vatandaşların ziyaretleri sürüyor
</title><description><![CDATA[Konya’nın merkez Meram İlçe Belediye Başkanı Mustafa Kavuş, girişimleri sonucu önümüzdeki süreçte doğalgaz kullanmaya başlayacak 4 mahalleden ilki olacak Aydoğdu Mahallesi sakinlerini ağırladı.
<br/>Meram Belediye Başkanı Mustafa Kavuş’un girişimleri ve aldığı sorumluluk sonucunda Meram’ın doğalgaz kullanamayan 4 mahallesinin doğalgazı kullanabilmelerinin önü açılmıştı. Bu dört mahalleden doğalgaza kavuşacak ilk mahalle olan Aydoğdu Mahallesi sakinleri, Başkan Mustafa Kavuş’u makamında ziyaret ederek girişimleri için teşekkür ettiler. Aydoğdu Mahalle Muhtarı Mehmet Başçetin’in ve mahalle sakinleri, Başkan Kavuş’un fedakarane gayretleri olmasa uzun yıllar daha doğalgaz kullanmalarının mümkün görünmediğini ifade ederek kendisine minnettar olduklarını belirttiler.
<br/>“Bu imkandan ilk olarak aydoğdu mahallemiz yararlanacak”
<br/>Geçtiğimiz günlerde Alparslan Mahallesi’nin yaptığı ziyaretin ardından, Aydoğdu Mahallesi sakinlerinin kendisine teşekkür ziyareti gerçekleştirdiğini kaydeden Meram Belediye Başkanı Mustafa Kavuş, bu ziyaretlerin kendisini onurlandırdığını ve gururlandırdığını ifade ederek, “Kendilerine hizmetkar olmak adına göreve geldiğim hemşehrilerimin ortaya koyduğumuz hizmetten memnuniyet duyup buraya kadar teşekkür etmek için gelmeleri kadar mutluluk verici başka ne olabilir ki?” diye konuştu.
<br/>İmar uygulamaları tamamlanmasına rağmen dönüşüm çalışmalarının başlamadığı mahallelerin ve bölgelerin doğalgaz imkanından yararlanabilmesi için önemli bir sorumluluğun altına girdiklerini hatırlatan Başkan Mustafa Kavuş, sözlerini şöyle sürdürdü; “İmar uygulamaları tamamlanmış ancak dönüşüm yapılmamış bölgelerin belediyelerin taahhüdü ile doğalgaz kullanabilmelerinin önünün açılmasını sağlayan torba yasayı fırsat bilerek, doğalgazın olabildiğince fazla konutta kullanabilmesi için kolları sıvadık. Öncelikle 4 mahallemiz bu imkandan yararlanacak. Bu dört mahallenin ilki de Aydoğdu Mahallesi olacak inşallah. Hatta aksilik yaşanmazsa bir gösterge olarak Aydoğdu Mahallemizde bazı konutlara bu kış sezonunda gaz verilmesi sağlanacak. Pek çok vatandaşımız diğer yakıtlara nazaran daha uygun olan ve çevre kirliliğinin en önemli çözümü sayılan doğalgazı kullanmaya başlayacak. Mahallelerimize ve Meramımıza hayırlı olsun.”
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 13:22:17</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 13:22</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469627" ResimKodu="20211118AW469627_01" filesize="263330">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKHE5GHUtKbENWXUpG7EFa3EJKnYdKLUhGHYdKbU5KXA5a3EZGrYJC7YxS7UNW_IBKnEFWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469627" ResimKodu="20211118AW469627_02" filesize="123064">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWHUBafIBS_YJWXUpG7EdanExKnYdWrUNW7YdS_YRG7ENa3EVa3E1aXYNS7UJGDUNW3YVWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469627" ResimKodu="20211118AW469627_03" filesize="236147">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.KXUVGHUNWvU9G7UpKHERGrExKnYdKHUBC7YdKbYJS7EBa3ERC_EVGPExG_UhW7Q5KbYZWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469627" ResimKodu="20211118AW469627_04" filesize="252253">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKXIRaLE5WvEJG7UpWnEBGbYNKnYdWXUJaXYdKbYNWnYVa3YJanYNGXYpG7UJGPE9WjYFWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469627" ResimKodu="20211118AW469627_05" filesize="276364">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.S7IJaDUtWfYVS_UpWTENa3YFKnYdWDE5GLYdS_YdWHA5a3U5C_ENaLYNKTUhaPUFWvENKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469627" ResimKodu="20211118AW469627_01"><![CDATA[MERAM BELEDİYE BAŞKANI MUSTAFA KAVUŞ, GİRİŞİMLERİ SONUCU ÖNÜMÜZDEKİ SÜREÇTE DOĞALGAZ KULLANMAYA BAŞLAYACAK 4 MAHALLEDEN İLKİ OLACAK AYDOĞDU MAHALLESİ SAKİNLERİNİ AĞIRLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469627" ResimKodu="20211118AW469627_02"><![CDATA[MERAM BELEDİYE BAŞKANI MUSTAFA KAVUŞ, GİRİŞİMLERİ SONUCU ÖNÜMÜZDEKİ SÜREÇTE DOĞALGAZ KULLANMAYA BAŞLAYACAK 4 MAHALLEDEN İLKİ OLACAK AYDOĞDU MAHALLESİ SAKİNLERİNİ AĞIRLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469627" ResimKodu="20211118AW469627_03"><![CDATA[MERAM BELEDİYE BAŞKANI MUSTAFA KAVUŞ, GİRİŞİMLERİ SONUCU ÖNÜMÜZDEKİ SÜREÇTE DOĞALGAZ KULLANMAYA BAŞLAYACAK 4 MAHALLEDEN İLKİ OLACAK AYDOĞDU MAHALLESİ SAKİNLERİNİ AĞIRLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469627" ResimKodu="20211118AW469627_04"><![CDATA[MERAM BELEDİYE BAŞKANI MUSTAFA KAVUŞ, GİRİŞİMLERİ SONUCU ÖNÜMÜZDEKİ SÜREÇTE DOĞALGAZ KULLANMAYA BAŞLAYACAK 4 MAHALLEDEN İLKİ OLACAK AYDOĞDU MAHALLESİ SAKİNLERİNİ AĞIRLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469627" ResimKodu="20211118AW469627_05"><![CDATA[MERAM BELEDİYE BAŞKANI MUSTAFA KAVUŞ, GİRİŞİMLERİ SONUCU ÖNÜMÜZDEKİ SÜREÇTE DOĞALGAZ KULLANMAYA BAŞLAYACAK 4 MAHALLEDEN İLKİ OLACAK AYDOĞDU MAHALLESİ SAKİNLERİNİ AĞIRLADI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469613</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>POLİTİKA</Kategori><Sehir>KIRIKKALE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>’Rekortmen’ Başkan, Cumhurbaşkanı Erdoğan’dan ödül aldı
</title><description><![CDATA[Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan, Türkiye’de rekor oy oranıyla seçimi kazanan Delice Belediye Başkanı Turgut Özdem’e, gençlere yönelik yaptığı hizmetlerden dolayı ödül verdi.
<br/>Ankara’da 16 Kasım günü "Tam Bana Göre Festival" sloganıyla gerçekleşen Yerel Yönetimler Gençlik Festivali’nde Kırıkkale’nin Delice Belediyesi, kültür, sanat, yayıncılık, eğitim ve spor faaliyetleriyle gençlere yönelik yapmış olduğu hizmetlerle ödüle layık görüldü. Festival çerçevesinde AK Partili belediyeler arasında düzenlenen yarışmada, gençlere yönelik projeleriyle Delice Belediyesi dereceye girdi. Delice Belediye Başkanı Turgut Özdem, ödülünü Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan’ın elinden aldı.
<br/>Delice Belediye Başkanı Turgut Özdem, İHA muhabirine yaptığı açıklamada, "31 Mart yerel seçimlerinde yüzde 85,5 oy oranı ile Türkiye birincisi olmanın haklı gururunu yaşadık. Şimdi de Sayın Cumhurbaşkanımız Recep Tayyip Erdoğan’dan ödül almanın gururunu yaşıyoruz. AK Partili belediyecilik olarak gençlerimize ve gelecek nesillere yatırımlar yapmak için çalışmalarımızı sürdürüyoruz. Şartlar ne olursa olsun biz, belediye personelimizle birlikte bir ekip olarak ilçemize ve vatandaşlarımıza hizmet etmeye devam edeceğiz" dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 13:10:34</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 13:10</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469613" ResimKodu="20211118AW469613_01" filesize="104329">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZKXUNGXE5WfU5KDUpWjA5GjEVKnYdWDIRW_YdS7EJG_Yda3EVarYBGHE.WDU.aHUFWrYBKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469613" ResimKodu="20211118AW469613_01"><![CDATA[CUMHURBAŞKANI RECEP TAYYİP ERDOĞAN, TÜRKİYE'DE REKOR OY ORANIYLA SEÇİMİ KAZANAN DELİCE BELEDİYE BAŞKANI TURGUT ÖZDEM'E GENÇLERE YÖNELİK YAPTIĞI HİZMETLERDEN DOLAYI ÖDÜL VERDİ]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469609</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Eskişehir İl Halk Kütüphanesi’nde öğrenci yoğunluğu
</title><description><![CDATA[Sınavlara hazırlanmak için Eskişehir İl Halk Kütüphanesi’ni tercih eden öğrenciler yoğunluk oluşturdu.
<br/>1 Eylül 2021 tarihi itibariyle hizmete giren 5 katlı Eskişehir İl Halk Kütüphanesi, 550 kişiyi aynı anda ağırlayabiliyor. İsteyenler için tek başına çalışacakları özel odalar da mevcut olan kütüphaneye, öğrenciler yoğun ilgi gösteriyor. Özellikle vize haftalarına giren üniversite öğrencileri ve TYT-AYT sınavlarına hazırlananlar sakin bir ortamda çalışmak için, Eskişehir İl Halk Kütüphanesi’ni tercih ediyor. Yoğunluğuyla dikkat çeken İl Halk Kütüphanesi saat 08.30’dan 22.00’a kadar hizmet veriyor.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 13:09:06</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 13:09</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469609" ResimKodu="20211118AW469609_01" filesize="211652">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWLE5GXIVKrEVWTUpWTEJavE1KnYdWLIFC7YdS_EJWjYNa3EZG3YNaPY.KLIFW_UNS7YBKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469609" ResimKodu="20211118AW469609_02" filesize="192303">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtKHIVaPIVWrEVKDUpWnEVGnEJKnYdWDUhGLYdKbYFG7Yda3EFGjEJGPYpWPUJaLUpKbU9WDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469609" ResimKodu="20211118AW469609_03" filesize="212541">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtG7E9aXE9KjYJWXUpWXYJC_A9KnYdWPU.GLYdS_ENWHEFa3YNGnEVGDYhG7IJGLUFWrEJWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469609" ResimKodu="20211118AW469609_04" filesize="181617">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.S_IRGLE5K3EVKXUpWTYVarEBKnYdWDUVC7YdKbYBWHEBa3YVGjEVaPE1G7IJGPIRWvYBKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469609" ResimKodu="20211118AW469609_05" filesize="209133">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWvQ5abIVS7EVG_UpWXERC_ENKnYdKHUFGHYdS_ENKXYZa3A9GbExG3E.WXUJaPUFWnEVKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469609" ResimKodu="20211118AW469609_06" filesize="245835">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWrUFaDUVWnYJS_UpWDEBGnYJKnYdWTE5W7YdS_YFS_YZa3YJGzEBGXExWPUJabUpWjU5KXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469609" ResimKodu="20211118AW469609_07" filesize="204434">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWrE5aPUpWvYRG_UpS7A9GvA5KnYdKLUhC7YdS_EJWnU5a3EJa3EVC7EdKXE5aLQ5WnEJKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469609" ResimKodu="20211118AW469609_01"><![CDATA[SINAV ÇALIŞMAK İÇİN ESKİŞEHİR İL HALK KÜTÜPHANESİ’NE GİDEN ÖĞRENCİLER YOĞUNLUK OLUŞTURDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469609" ResimKodu="20211118AW469609_02"><![CDATA[SINAV ÇALIŞMAK İÇİN ESKİŞEHİR İL HALK KÜTÜPHANESİ’NE GİDEN ÖĞRENCİLER YOĞUNLUK OLUŞTURDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469609" ResimKodu="20211118AW469609_03"><![CDATA[SINAV ÇALIŞMAK İÇİN ESKİŞEHİR İL HALK KÜTÜPHANESİ’NE GİDEN ÖĞRENCİLER YOĞUNLUK OLUŞTURDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469609" ResimKodu="20211118AW469609_04"><![CDATA[SINAV ÇALIŞMAK İÇİN ESKİŞEHİR İL HALK KÜTÜPHANESİ’NE GİDEN ÖĞRENCİLER YOĞUNLUK OLUŞTURDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469609" ResimKodu="20211118AW469609_05"><![CDATA[SINAV ÇALIŞMAK İÇİN ESKİŞEHİR İL HALK KÜTÜPHANESİ’NE GİDEN ÖĞRENCİLER YOĞUNLUK OLUŞTURDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469609" ResimKodu="20211118AW469609_06"><![CDATA[SINAV ÇALIŞMAK İÇİN ESKİŞEHİR İL HALK KÜTÜPHANESİ’NE GİDEN ÖĞRENCİLER YOĞUNLUK OLUŞTURDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469609" ResimKodu="20211118AW469609_07"><![CDATA[SINAV ÇALIŞMAK İÇİN ESKİŞEHİR İL HALK KÜTÜPHANESİ’NE GİDEN ÖĞRENCİLER YOĞUNLUK OLUŞTURDU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469598</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>İşçilerin zorlu ’kamış’ mesaisi
</title><description><![CDATA[Kayseri’nin Develi ilçesinde işçiler, sabahın erken saatlerinde başladığı mesailerinde Avrupa’ya da ihraç edilen kamışları toplamak için büyük çaba sarf ediyor.
<br/>İlçeye bağlı Sindelhöyük Mahallesi’nde kış aylarının yaklaşması ile birlikte kamışlar toplanmaya başlandı. Sabahın erken saatlerinde mesailerine başlayan işçiler, Avrupa’ya da ihraç edilen kamışları toplamak için ter döküyor. Kamış işletmecisi Turgut Tuna, “Kamış toplama işi Kasım ayının ortalarında başlıyor. Mahallemizin insanların Kasım ayının ortası geldiği zaman Sultan Sazlığında kamış kesimine başlar. Kamışın kesilebilmesi için ağaçlaşmış bir vaziyete gelmesi gerekiyor. Sert bir halde üzerinde bir yaprak olmaması lazım. Bu durumda kamışın soğuğu iyice yemesi ile oluşuyor. Hava soğuk olunca kamış yaprağını döküyor ve içerisindeki suyu atarak, ağaçlaşmış bir vaziyete geliyor. Bunun oluşması için soğukluk seviyesini eksi 5’leri bulması gerekiyor. Bu Aralık ayının 20’si gibi eksi 20 derecede buzun üzerinde kamış kesimi yaptığımız yıllar oldu. Buzun üzerinde kesim yaptığımız zaman daha kaliteli ürün elde ediyoruz. Yani soğuğun derecesi arttıkça kamış, ağaçlaşma evresini daha iyi gerçekleştirmiş oluyor” dedi.
<br/>
<br/>"Bu sene kalitemiz oldukça iyi durumda"
<br/>Suların çekilmesinden dolayı ürün azlığı oluştuğunu ancak bu sene ürünlerinin kaliteli olduğunu ifade eden Turgut Tuna, "Bölge halkında, erkekler genel olarak işin kamış kesme kısmına bakıyor. Zaten asıl meşakkatli işlerden bir tanesi kamış kesimi. Sazlıkta suyun içerisinde veya buzun üzerinde kamış kesimini erkekler üstleniyor. Burada kamışın temizlenmesi ve paketlenmesi aşaması kadınlar tarafından yapılıyor. Sultan sazlığında, kamış kalitesi her yıl iyi oluyor ama Sultan sazlığında suların çekilmesinden dolayı ürün azlığı oluşuyor. Bu sene kalitemiz oldukça iyi durumda. Şu anda bizim bölgemizde geceleri eksi 5 dereceleri gördüğümüz için kamışta yavaş yavaş sertleşiyor. Bu da kaliteli tamamlıyor. Yani ağaçlaşmayı tamamlıyor” diye konuştu.
<br/>
<br/>"Türkiye’de Avrupa’ya yetecek kadar kamış var"
<br/>Türkiye’de kamış üretiminin iyi olduğunu, Avrupa’ya yetecek kadar kamış olduğunu dile getiren Tuna, şöyle konuştu:
<br/>"Sultan Sazlığında kamışlar kesilir, depolama alanımıza gelir. Buraya 1 bağ olarak gelen kamışlar, burada sınıflarına ayırılır. Yani bozulur ve içerisinde kalın ile uzun olanlar seçilir. Biz kalın ve uzun olanları kamış hasır dokumada kullanıyoruz. Yani kamış hasır dokuruz. İnce ve 2 metre uzunluğuna kadar olan kamışları yurtdışına gönderiyoruz. Onlarda kamış çatılarda kullanıyorlar. Günümüzde Türkiye’de ve dünyada su sıkıntısı var. Ancak ürün temini açısından Türkiye’de sadece Sultan Sazlığı yok. Biz çalışabileceğimiz birkaç sazlıkta çalışabiliyoruz ama kapasitemiz daha fazla sazlıkta çalışmamızı engelliyor. Bunun için bazı makinalar ve ekipmanlar gerekiyor. Bu ekipmanları biz temin edemiyoruz. Bu noktada bir sıkıntımız var. Türkiye’de Avrupa’ya yetecek kadar kamış var. Yeter ki sazlıklarda çalışabileceğimiz alanlar açılsın."
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 13:03:34</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 13:04</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469598" ResimKodu="20211118AW469598_01" filesize="219736">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1KTQ9C7IBWrEJWjUpKTENarA9KnYdG7IRaTYdS7YFWHEFa3A9GrYRC_YhKHQ9C7UFW3YdKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469598" ResimKodu="20211118AW469598_02" filesize="165180">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WrUVW_UBWzU5WDUpKXEJGbEBKnYdS_UNC7YdS_EJWPA5a3ERGzYNaLEdKLIJW7URK3EFKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469598" ResimKodu="20211118AW469598_03" filesize="131862">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpG_E5GDUtKnYdG_UpWXYNabA5KnYdS7Q5C7YdS7EFWDYda3ERanU9GzYpS_URGPIBS_YBWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469598" ResimKodu="20211118AW469598_04" filesize="246760">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWrUVGLIRWvEFKPUpWPEdabExKnYdWDE5GXYdS_EBWnEBa3ENa3EJGHYJS_UNGXIRWjU9WnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469598" ResimKodu="20211118AW469598_05" filesize="270226">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WHIRGPE9S_YFS7UpWDA9GjERKnYdWHE9aTYdKnYVWPYRa3A5GzE1GDY.WXU.aHUVWbENWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469598" ResimKodu="20211118AW469598_06" filesize="189260">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxG_UBGDUFWnYNS_UpWjEdarYRKnYdWLQ5aTYdS7U9WnYNa3EJGjEJGLY1KLUhaXURW3YFKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469598" ResimKodu="20211118AW469598_07" filesize="156843">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWDQ5GDURKnYdG_UpKLYBGfERKnYdG7E9W7YdS_YZWDA5a3EVavExC7Y1S7IRGDE9KnEVKXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469598" ResimKodu="20211118AW469598_01"><![CDATA[KAYSERİ’NİN DEVELİ İLÇESİNDE, KAMIŞ İŞÇİLERİNİN ZORLU MESAİSİ BAŞLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469598" ResimKodu="20211118AW469598_02"><![CDATA[KAYSERİ’NİN DEVELİ İLÇESİNDE, KAMIŞ İŞÇİLERİNİN ZORLU MESAİSİ BAŞLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469598" ResimKodu="20211118AW469598_03"><![CDATA[KAMIŞLARI TOPLAMAK İÇİN HAVA SICAKLIĞININ EKSİ 5 DERECEYE DÜŞMESİ GEREKTİĞİNİ SÖYLEYEN KAMIŞ İŞLETMECİSİ TURGUT TUNA, “SOĞUĞUN DERECESİ ARTTIKÇA KAMIŞ, AĞAÇLAŞMA EVRESİNİ DAHA İYİ GERÇEKLEŞTİRMİŞ OLUYOR” DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469598" ResimKodu="20211118AW469598_04"><![CDATA[KAYSERİ’NİN DEVELİ İLÇESİNDE, KAMIŞ İŞÇİLERİNİN ZORLU MESAİSİ BAŞLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469598" ResimKodu="20211118AW469598_05"><![CDATA[KAYSERİ’NİN DEVELİ İLÇESİNDE, KAMIŞ İŞÇİLERİNİN ZORLU MESAİSİ BAŞLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469598" ResimKodu="20211118AW469598_06"><![CDATA[KAYSERİ’NİN DEVELİ İLÇESİNDE, KAMIŞ İŞÇİLERİNİN ZORLU MESAİSİ BAŞLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469598" ResimKodu="20211118AW469598_07"><![CDATA[KAYSERİ’NİN DEVELİ İLÇESİNDE, KAMIŞ İŞÇİLERİNİN ZORLU MESAİSİ BAŞLADI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1349185" HaberKodu="20211118AW469598" filesize="38204589" duration="419">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSHQFW7QRWjU5SDMBa3EFibgBG3Q5S_UhaTQ5aLMFWXMJWXIpi3EJiXM.WvU.aDQRS_YVSTMFG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1349185" HaberKodu="20211118AW469598">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS7M9OXM5S7I5O_YJa3gVivENG3Q5S_QROPUtaLI5WHMBS7IpijgJG3YpWHURK7UBWjYdWTYRG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1349185" HaberKodu="20211118AW469598"><![CDATA[İşçilerin zorlu 'kamış' mesaisi]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211118AW469583</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Erciyes Üniversitesi kız-erkek basketbol takım seçmeleri yapıldı
</title><description><![CDATA[Erciyes Üniversitesi Erkek Basketbol takımı seçmeleri 17 Kasım 2021 tarihinde Erciyes Üniversitesi Ahmet Bilge Spor Salonunda yapıldı. Seçmelere 67 öğrenci katıldı.
<br/>Seçmelerden sonra bir değerlendirme yapan Erciyes Üniversitesi Kız-Erkek takım  antrenörü Spor Bilimleri Fakültesi Öğretim Görevlisi  Hasan Aksoyak, "Kız takım müsabakalarına yaklaşık 1 ay, erkek takım müsabakalarına 5-6 aylık bir süreç var. Mevcut kadromuza takviye yapabilmek ve üniversiteye yeni başlayan öğrencilerimize de takıma girebilme imkanı tanımak için her yıl dönem başında gerçekleştirdiğimiz okul takımı seçmelerimizi yaptık. Bu sene hem kız hem de erkek okul takımlarını çalıştıracağım. Seçmelere 67 öğrencimiz katıldı. Bu kadar yoğun bir ilginin olması bizi son derece mutlu etti. Aralık ayının ilk haftasında seçmeler sonucu takıma girmeye hak kazanan erkelerde 20, Kızlarda 12 sporcumuz ile birlikte antrenmanlara başlayacağız.. Bu dönemde en iyi şekilde çalışarak müsabakalar hem kız hem erkek takımlar olarak hazır gitmek ve gerek Kayseri’yi, gerekse Erciyes Üniversitesi’ni en iyi şekilde temsil etmek istiyoruz. Seçmelere katılan tüm öğrenci sporcularımıza teşekkür ediyoruz” diye konuştu.
<br/>Erciyes Üniversitesi Kız Basketbol Takım Kadrosu
<br/>Yaren Kapdan (Takım Kaptanı), Ahsen Özyürek (Takım Kaptanı-2), İremnur Korkmaz, İlaydanur Başgül, Hanifegül Eraslan, Saadet Sude Doğan, Arai Kastyer, Aleyna Filcan, Rukiya Muratkhan, İrem Oruç, Başaksu Yazıcı
<br/>
<br/>Erciyes Üniversitesi Erkek Basketbol Takım Kadrosu
<br/>Eren Cengiz (Takım Kaptanı), A.Refik Şahin (Takım Kaptanı-2), Ahmet Akkan, Kemal Ulaş Yükseksöylemez, Seymen Yalçın, Batuhan Ünver, Faruk Elcuman, Yiğit Ergan, Aykut Ufuk, Yiğit Atıcı, Yağız Emre Atıcı, Batuhan Borlu,   Duran Şahin, Emir Tuna Bitiş, Osman Cidem, Ömer Şengüleç, Mustafa Dirlik, Ramazan Yıldırım, Gökalp Atalay, Ekrem Durkal,
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 12:49:30</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 12:48</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469583" ResimKodu="20211118AW469583_01" filesize="160868">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWXIRaPQ9S_YBS7UpS7EFC7EBKnYdS7Q9aLYdS7YJKXA5a3ERarYRC_YJS_UJafQ5WrYBWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469583" ResimKodu="20211118AW469583_02" filesize="174173">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdKXIRGPUVK3YJS_UpWTYNavYFKnYdKHUBGLYdKbU9WDYJa3YFGvENC_YtWPU.aPUVK3ENG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469583" ResimKodu="20211118AW469583_03" filesize="157570">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WPU.GHUJKbA5KXUpS7EFGnYFKnYdWvE9GHYdS7YdWLEBa3ENavYJG3Y.KTIJaDIRWjYdWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469583" ResimKodu="20211118AW469583_04" filesize="197352">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WXE9aHUtKjA5KDUpG_EFajE1KnYdWHE9W_YdS_EFKXEFa3ERGrERGzYJWTUFaXUBKrYBG_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469583" ResimKodu="20211118AW469583_01"><![CDATA[ERCİYES ÜNİVERSİTESİ ERKEK BASKETBOL TAKIMI SEÇMELERİ 17 KASIM 2021 TARİHİNDE ERCİYES ÜNİVERSİTESİ AHMET BİLGE SPOR SALONUNDA YAPILDI. SEÇMELERE 67 ÖĞRENCİ KATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469583" ResimKodu="20211118AW469583_02"><![CDATA[ERCİYES ÜNİVERSİTESİ ERKEK BASKETBOL TAKIMI SEÇMELERİ 17 KASIM 2021 TARİHİNDE ERCİYES ÜNİVERSİTESİ AHMET BİLGE SPOR SALONUNDA YAPILDI. SEÇMELERE 67 ÖĞRENCİ KATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469583" ResimKodu="20211118AW469583_03"><![CDATA[ERCİYES ÜNİVERSİTESİ ERKEK BASKETBOL TAKIMI SEÇMELERİ 17 KASIM 2021 TARİHİNDE ERCİYES ÜNİVERSİTESİ AHMET BİLGE SPOR SALONUNDA YAPILDI. SEÇMELERE 67 ÖĞRENCİ KATILDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469583" ResimKodu="20211118AW469583_04"><![CDATA[ERCİYES ÜNİVERSİTESİ ERKEK BASKETBOL TAKIMI SEÇMELERİ 17 KASIM 2021 TARİHİNDE ERCİYES ÜNİVERSİTESİ AHMET BİLGE SPOR SALONUNDA YAPILDI. SEÇMELERE 67 ÖĞRENCİ KATILDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469581</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kocasinan, Gök Gözlem Evi ile gözü daha yükseklerde
</title><description><![CDATA[Vizyon projelerini bir bir hayata geçiren Kocasinan Belediye Başkanı Ahmet Çolakbayrakdar, Hıdırellez Gök Gözlem Evi Projesi için Ankara’da teleskop örneklerini inceledi. İç tefrişat çalışmalarıyla Gök Gözlem Evi haline dönüştürülecek olan tarihi yapıyı kültürel miras olarak kazandıracaklarını belirten Başkan Çolakbayrakdar, “Geleceğimizin teminatı çocuklarımız ve gençlerimizin ufkunu açacak ve hayallerini gerçekleştirecek çalışmalar yapıyoruz” dedi.
<br/>Erkilet Bölgesi’ndeki Hıdırellez olarak bilinen Hızır İlyas Köşkü’nün eşsiz şehir manzarasıyla da dikkat çektiğini vurgulayan Başkan Çolakbayrakdar, kültürel miraslarımızı koruyup yaşatmak ve geleceğe aktarmak için çok yönlü çalışmalar yaptıklarına dikkat çekerek “Yapımı 1241- 1242’lı yıllara ait olan Hızır İlyas köşkü diye bilinen tarihi mekanı, restore ettik ve iç tefrişat çalışmalarının tamamlanmasıyla günümüze kazandıracağız ve bizden sonraki kuşaklara da kültür mirası olarak bırakmış olacağız. Kocasinan Belediyesi olarak birçok alanda yaptığımız çalışmalardan bir tanesi de tarihi ve kültürel eserlerin günümüze kazandırılması için yapılan çalışmalardır. Tarihi yapıyla ilgili çalışmamız da geçmişimizi geleceğe taşıma adına yapmış olduğumuz önemli çalışmalardan bir tanesidir. Gök Gözlem Evi haline dönüştürülecek olan tarihi yapıda geleceğin teknoloji yıldızlarını yetiştirilmesine katkı sağlayacağız. Aynı zamanda astronomi ve uzay bilimi alanında bilgi donanımı olarak dünya ile rekabet edebilecek düzeyde gençler yetiştireceğiz. Yavrularımızın geleceği için huzurlu ve mutlu olmaları adına var gücümüzle çalışmaya bundan sonra da devam edeceğiz” ifadelerine yer verdi.
<br/>Çalışmanın ayrıca Tarihi Kentler Birliği tarafından tarihi ve kültürel mirası korunması konusunda proje ödülüne layık görüldüğünü hatırlatan Başkan Çolakbayrakdar, sözlerini “Tarihi değerlerimizi korumak, geleceğe taşımak adına şimdiye kadar olduğu gibi bundan sonra da çalışmalarımıza devam edeceğiz. Yapılan çalışmalar, şehrimize hayırlı olsun” diyerek noktaladı.
<br/>
<br/>HIDIRELLEZ KÖŞKÜ
<br/>13. yüzyıl Selçuklu dönemi eseri olan Hıdırellez’i Köşkü, Anadolu Selçuklu Sultanı 2’nci Gıyasettin Keyhüsrev tarafından Hıdırellez Tepesi’ne büyük bir tümülüsün üstüne yaptırılmıştır. Av köşkü olarak planlanan yapı bazı kaynaklara göre şifahane olarak kullanılmıştır. Şehre hakim bir konumda bulunan yapıda; hol, mescit, eyvan ve bir mutfak bulunmaktadır. Ayrıca yapı, kesme taş duvar örgüsü ile inşa edilmiştir ve duvarlar yığma tekniğiyle yapılmıştır. Kocasinan Belediyesi’nin restore çalışmalarını tamamladığı yapı, en yakın zamanda Gök Gözlem Evi olarak vatandaşların hizmetine sunulması hedefleniyor.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 12:43:55</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 12:43</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469581" ResimKodu="20211118AW469581_01" filesize="143141">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1G7UNaPQ9K3YBWDUpWXYNanExKnYdWvIRaHYdS_EFKTYBa3ENarYJaHYxWvIVGXUJK3EVG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469581" ResimKodu="20211118AW469581_02" filesize="121978">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZG_UhGDE5WbU9WPUpG_EFGnYRKnYdKLURafYdS_EBG7EBa3EFGfEBaDY.S7UBGPINK3U9S7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469581" ResimKodu="20211118AW469581_03" filesize="240269">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWvUNGPE5KvU9WLUpWTEVGbEFKnYdWHUVafYdKnYdS7YRa3YVa3YNGLExWTUVaXE5W3YdWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469581" ResimKodu="20211118AW469581_04" filesize="186014">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWvE5aPINK3YJS_UpG_YNabEFKnYdWTU.aPYdS7YRWPYJa3ERGzA9G3Y1S_U.GDQ9WfU9KXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469581" ResimKodu="20211118AW469581_01"><![CDATA[VİZYON PROJELERİNİ BİR BİR HAYATA GEÇİREN KOCASİNAN BELEDİYE BAŞKANI AHMET ÇOLAKBAYRAKDAR, HIDIRELLEZ GÖK GÖZLEM EVİ PROJESİ İÇİN ANKARA’DA TELESKOP ÖRNEKLERİNİ İNCELEDİ. İÇ TEFRİŞAT ÇALIŞMALARIYLA GÖK GÖZLEM EVİ HALİNE DÖNÜŞTÜRÜLECEK OLAN TARİHİ YAPIYI KÜLTÜREL MİRAS OLARAK KAZANDIRACAKLARINI BELİRTEN BAŞKAN ÇOLAKBAYRAKDAR, “GELECEĞİMİZİN TEMİNATI ÇOCUKLARIMIZ VE GENÇLERİMİZİN UFKUNU AÇACAK VE HAYALLERİNİ GERÇEKLEŞTİRECEK ÇALIŞMALAR YAPIYORUZ” DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469581" ResimKodu="20211118AW469581_02"><![CDATA[VİZYON PROJELERİNİ BİR BİR HAYATA GEÇİREN KOCASİNAN BELEDİYE BAŞKANI AHMET ÇOLAKBAYRAKDAR, HIDIRELLEZ GÖK GÖZLEM EVİ PROJESİ İÇİN ANKARA’DA TELESKOP ÖRNEKLERİNİ İNCELEDİ. İÇ TEFRİŞAT ÇALIŞMALARIYLA GÖK GÖZLEM EVİ HALİNE DÖNÜŞTÜRÜLECEK OLAN TARİHİ YAPIYI KÜLTÜREL MİRAS OLARAK KAZANDIRACAKLARINI BELİRTEN BAŞKAN ÇOLAKBAYRAKDAR, “GELECEĞİMİZİN TEMİNATI ÇOCUKLARIMIZ VE GENÇLERİMİZİN UFKUNU AÇACAK VE HAYALLERİNİ GERÇEKLEŞTİRECEK ÇALIŞMALAR YAPIYORUZ” DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469581" ResimKodu="20211118AW469581_03"><![CDATA[VİZYON PROJELERİNİ BİR BİR HAYATA GEÇİREN KOCASİNAN BELEDİYE BAŞKANI AHMET ÇOLAKBAYRAKDAR, HIDIRELLEZ GÖK GÖZLEM EVİ PROJESİ İÇİN ANKARA’DA TELESKOP ÖRNEKLERİNİ İNCELEDİ. İÇ TEFRİŞAT ÇALIŞMALARIYLA GÖK GÖZLEM EVİ HALİNE DÖNÜŞTÜRÜLECEK OLAN TARİHİ YAPIYI KÜLTÜREL MİRAS OLARAK KAZANDIRACAKLARINI BELİRTEN BAŞKAN ÇOLAKBAYRAKDAR, “GELECEĞİMİZİN TEMİNATI ÇOCUKLARIMIZ VE GENÇLERİMİZİN UFKUNU AÇACAK VE HAYALLERİNİ GERÇEKLEŞTİRECEK ÇALIŞMALAR YAPIYORUZ” DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469581" ResimKodu="20211118AW469581_04"><![CDATA[VİZYON PROJELERİNİ BİR BİR HAYATA GEÇİREN KOCASİNAN BELEDİYE BAŞKANI AHMET ÇOLAKBAYRAKDAR, HIDIRELLEZ GÖK GÖZLEM EVİ PROJESİ İÇİN ANKARA’DA TELESKOP ÖRNEKLERİNİ İNCELEDİ. İÇ TEFRİŞAT ÇALIŞMALARIYLA GÖK GÖZLEM EVİ HALİNE DÖNÜŞTÜRÜLECEK OLAN TARİHİ YAPIYI KÜLTÜREL MİRAS OLARAK KAZANDIRACAKLARINI BELİRTEN BAŞKAN ÇOLAKBAYRAKDAR, “GELECEĞİMİZİN TEMİNATI ÇOCUKLARIMIZ VE GENÇLERİMİZİN UFKUNU AÇACAK VE HAYALLERİNİ GERÇEKLEŞTİRECEK ÇALIŞMALAR YAPIYORUZ” DEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469570</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>KARAMAN</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>KMÜ bölgesel kalkınma üniversitesi oldu
</title><description><![CDATA[Yükseköğretim Kurulu (YÖK), Karamanoğlu Mehmetbey Üniversitesini (KMÜ) ‘Elmadan Elmasa’ projesi ile ‘Hassas Tarım Uygulamaları ve Yenilikçi İşleme Teknolojileri’ alanında bölgesel kalkınma üniversitesi seçti.
<br/>Rektör Prof. Dr. Namık Ak, KMÜ’nün YÖK tarafından ‘Elmadan Elmasa’ projesi ile ‘Hassas Tarım Uygulamaları ve Yenilikçi İşleme Teknolojileri’ alanında bölgesel kalkınma üniversitesi olarak kabul edilmesinin son derece önemli olduğunu söyledi. KMÜ Rektörü Prof. Dr. Namık Ak, KMÜ’nün bölgesel kalkınma üniversitesi olarak kabul edilmesinin ardından şunları söyledi: “Uzun zamandır üzerinde çalıştığımız ve hassasiyet gösterdiğimiz ihtisaslaşma alanında hamdolsun ki istediğimiz sonuca ulaştık. Bilindiği üzere günümüzde üniversitelerin eğitim-öğretim faaliyetlerinin yanı sıra bulundukları ilin ve bölgenin ihtiyaçlarına cevap veren, mevcut potansiyelin kullanılmasında öncü olan kurumlar olması beklenmektedir. Biz de Karaman’ın ve bölgemizin mevcut şartlarını değerlendirerek ‘Elmadan Elmasa’ projesi ile gerekli çalışmalarımızı yapıp ‘Hassas Tarım Uygulamaları ve Yenilikçi İşleme Teknolojileri’ alanında ihtisaslaşmayı amaçlıyorduk. Yapılan değerlendirmeler neticesinde de üniversitemizin bu alanda ihtisaslaşmasına bir engel olmadığı ve bu ihtisaslaşmanın gerek Karaman için gerekse bölgemiz için büyük bir fayda getireceği görülmüştür.”
<br/>
<br/>“Tarım Bilimleri ve Teknolojileri Fakültesi için önemli bir adım”
<br/>Rektör Namık Ak, Karaman’ın tarımsal potansiyeli üzerine veriler paylaşarak, "Türkiye, dünyadaki elma üretiminde 4’üncü sırada yer alırken, Karaman ise ülkemizdeki üretim sıralamasında 2’inci, KOP bölgesinde ise 1’inci sırada yer alıyor. Gıda sektörünün merkezinde bulunan Karaman; elma, şeker pancarı, mısır, fasulye, buğday, arpa, ay çekirdeği ve nohut üretiminde dikkat çekici bir yere sahip. Karaman aynı zamanda Türkiye bisküvi üretiminin yüzde 35’ini, bulgur üretiminin yüzde 20’sini, elma üretiminin ise yüzde 13,4’ünü karşılıyor. Elma, Karaman için ağaç sayısı, üretim miktarı ve depolama imkanları ile stratejik bir öneme sahip. Tüm bu veriler neticesinde üniversitemizin ‘Hassas Tarım Uygulamaları ve Yenilikçi İşleme Teknolojileri’ alanında ihtisaslaşması son derece önemli bir durumdu. Biz de bu kaynağın farkında olarak üniversitemiz adına başvurumuzu yaptık ve sonuca ulaştık. Bu gelişme aslında üniversitemiz bünyesinde kurmayı planladığımız Tarım Bilimleri ve Teknolojileri Fakültesi için de önemli bir adımdır. İnşallah bundan sonraki süreçte gayretlerimizi sürdürerek bu hedefimize de ulaşacağız. Bu güzel haberin üniversitemiz, Karamanımız ve bölgemiz adına hayırlara vesile olmasını temenni ediyorum”
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 12:34:44</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 12:34</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469570" ResimKodu="20211118AW469570_01" filesize="182977">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWrUhaDURWfYRKPUpWTYFGzEBKnYdWDQ9W7YdKbYVKPENa3U5arERGzE.KXUBGHUNKbENKPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469570" ResimKodu="20211118AW469570_01"><![CDATA[KMÜ REKTÖRÜ PROF. DR. NAMIK AK, KMÜ’NÜN YÜKSEKÖĞRETİM KURULU (YÖK) TARAFINDAN ‘ELMADAN ELMASA’ PROJESİ İLE ‘HASSAS TARIM UYGULAMALARI VE YENİLİKÇİ İŞLEME TEKNOLOJİLERİ’ ALANINDA BÖLGESEL KALKINMA ÜNİVERSİTESİ OLARAK KABUL EDİLMESİNİN SON DERECE ÖNEMLİ OLDUĞUNU SÖYLEDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469559</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Başakşehir - Sivasspor maçını Mete Kalkavan yönetecek
</title><description><![CDATA[Spor Toto Süper Lig’in 13. haftasında oynanacak Başakşehir-DG Sivasspor maçında hakem Mete Kalkavan görev yapacak.
<br/>Spor Toto Süper Lig’in 13. haftasında 20 Kasım Cumartesi günü Başakşehir Fatih Terim Stadyumu’nda saat 16.00’da oynanacak olan Başakşehir - Sivasspor maçının hakemleri açıklandı. TFF’nin resmi sitesinden yapılan duyuruya göre, Başakşehir ile Sivasspor karşılaşmasında İstanbul bölgesinden Mete Kalkavan düdük çalacak. Kalkavan’ın yardımcılıklarını Ceyhun Sesigüzel ve Serkan Ok yapacak. Mücadelenin dördüncü hakemi ise Sarper Barış Saka olacak.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 12:29:18</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 12:31</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469559" ResimKodu="20211118AW469559_01" filesize="115811">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKTIVabUBWbYRG7UpWDU5GzEFKnYdKTQ5GPYdS7U9WnYBa3A5GrENaLYpKLE9GDUNKvEBS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469559" ResimKodu="20211118AW469559_01"><![CDATA[SÜPER LİG’İN 13. HAFTASINDA OYNANACAK BAŞAKŞEHİR-DG SİVASSPOR MAÇINDA HAKEM METE KALKAVAN GÖREV YAPACAK.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469532</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>POLİTİKA</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Bakan Akar: “Terörü bitirmekte kararlıyız. Bunu dağdakiler anladı, hamileri de anlayacak"
</title><description><![CDATA[Milli Savunma Bakanı Hulusi Akar, “40 yıldır enerjimizi tüketen terörü bitirmek ve halkımızı bu terör belasından kurtarmakta azimliyiz, kararlıyız. Bunu dağdaki, mağaradakiler anladı, umudumuz bunların hamileri de anlayacak" dedi. Azerbaycan’daki gelişmelerle ilgili de konuşan Bakan Akar, "Bu süreçte haklı davasında Azerbaycanlı gardaşlarımızın yanında olan Türkiye bundan sonra da tüm imkanlarıyla kardeşlerimizin yanında olmaya devam edecektir" ifadelerini kullandı.
<br/>Erciyes Üniversitesi Kültür Merkezi ve Erciyes Üniversitesi 2021 - 2022 Eğitim Öğretim Akademik Yılı Açılış Törenine katılan Milli Savunma Bakanı Hulusi Akar; üniversiteyi göstermiş olduğu başarılarından dolayı tebrik ederek; “Güzide şehrimizin sanayide olduğu kadar eğitimde de başarılı olmasından gurur duyuyoruz. Yaptığı çalışmalarla mükemmeliyet merkezi olma yolunda emin adımlarla yürüyen üniversitemiz akademik markaların zirvelerinden biri haline gelmiştir. Özellikle geliştirilen TURKOVAC aşısı tarihi bir başarıdır. Bu çalışma akademik camiamızın akademik karnesine eklenen bir gurur belgesidir. Aşı geliştirme proje lideri Prof. Dr. Aykut Özdarendeli ve ekibini kutluyor, başarılarının devamını diliyorum" dedi.
<br/>Son terörist etkisiz hale getirilinceye kadar operasyonların devam edeceğinin altını çizen Bakan Akar, "Biz asker bir millet olarak biliniriz. Ancak askeri meziyetlere sahip olmak varlığımızın devamı açısından yeterli değildir. Varlığımızı devam ettirebilmenin yegane yolu bilgi üretmeden geçtiği asla unutulmamalıdır. Atalarımız bunu ’Kalem kılıçtan keskindir’ diyerek net bir şekilde ifade etmişlerdir. Sizler, burada kalem erbabı olarak bilimsel çalışmalarınızla ülkemizi muasır medeniyetler seviyesinin üzerine çıkarmak için mücadele verirken Türk Silahlı Kuvvetleri de sizlerden ve çalışmalarınızdan aldığı ilhamla ülkemizin egemenlik ve bağımsızlığı, asil milletimizin güvenliği için gece gündüz mücadele etmektedir. Küresel ve bölgesel düzeyde risk, tehdit ve tehlikelerin arttığı dönemde Türk Silahlı Kuvvetlerimizin cumhuriyetin en kapsamlı ve yoğun faaliyetlerini icra etmektedir. Suriye ve Irak’ın kuzeyinde icra ettiğimiz başarılı operasyonlar, hudutlarımızın ve halkımızın güvenliğini sağlarken, güney sınırlarımızda kurulmak istenen terör koridorunu engelleyerek buna asla müsaade etmeyeceğimizi çok net ortaya koyduk. Anı zamanda 1 milyondan fazla Suriyeli kardeşlerimizin topraklarına güvenli bir şekilde dönmelerini sağladık. Hepinizin bildiği gibi ülkemiz, 9 milyon Suriyelinin insanı ihtiyaçlarını karşılamaktadır. Bu operasyonlar yapılmasaydı ülkemiz ve bölgemiz çok daha büyük tehdit ve tehlikelerle karşı karşıya kalacaktı. Operasyonlarımız son terörist etkisiz hale getirilinceye kadar artan şiddet ve tempoda komşularımızın toprak bütünlüğüne saygılı olarak devam edecektir. Biz sadece terör ve teröristle mücadele etmekteyiz. Terörist neredeyse hedef de orasıdır. Bilinmelidir ki; PKK eşittir YPG’dir, YPG’nin PKK’dan hiçbir farkı yoktur. Birilerinin sivillere zarar verildiği, bazı etnik gruplarının hedef alındığı gibi asılsız iddialarla suni gündem oluşturmaya çalışıyor. Zira biz sadece ülkemizin ve milletimiz güvenliği değil aynı zamanda bölgede yaşayan tüm etnik grupların güvenliğine de önem vermekte, masum insanlara gözümüz gibi korumaktayız. Binlerce yıldır bu coğrafyayı, ekmeği, suyu birlikte paylaştığımız herkes bizim kardeşimizdir. Bunun en açık göstergesi vatanımız için canlarını feda eden ve şehitliklerimizde bir arada yatan kahramanlarımızdır. Terörü besleyen ve terörden beslenen, aramıza nifak sokmaya çalışanlara inat kardeşliğimiz ilelebet devam edecektir. 40 yıldır enerjimizi tüketen terörü bitirmek ve halkımızı bu terör belasından kurtarmakta azimliyiz, kararlıyız. Bunu dağdaki, mağaradakiler anladı, umudumuz bunların hamileri de anlayacak" diye konuştu.
<br/>
<br/>"Tüm imkanlarla can gardaşlarımızın yanında olmaya devam edeceğiz"
<br/>Türkiye’nin bu güne kadar olduğu gibi bundan sonra da tüm imkanlarla Azerbaycan’ın yanında olmaya devam edeceğini belirten Bakan Akar; "Biz dünyada Ege, Doğu Akdeniz ve Kıbrıs’taki sorunlar dahil tüm sorunları barışçıl sistemle ve uluslararası hukuk yöntemiyle çözülmesinden yanayız. Bunun için de büyük çaba gösteriyoruz. Komşumuz Yunanistan’ın da barış ve istikrar için uluslararası hukuka uygun davranmalarını bekliyoruz. Bizim kimsenin toprağında gözümüz yok. Ancak; Ege’de ve Doğu Akdeniz’de hem kendimizin hem de Kuzey Kıbrıs Türk Cumhuriyeti’nin hakkını korumakta azimliyiz, kararlıyız. Biz sadece kendi güvenliğimiz için değil aynı zamanda dost ve kardeş ülkeler için de elimizden gelen gayreti göstermekteyiz. Can gardaşımız Azerbaycan 30 yıldır işgal altındaki öz vatan Karabağı Ermenistan işgalinden kurtarmıştır. Bu süreçte haklı davasında Azerbaycanlı gardaşlarımızın yanında olan Türkiye bundan sonra da tüm imkanlarıyla kardeşlerimizin yanında olmaya devam edecektir. Coğrafya bir kaderdir, Türkiye de bu coğrafyanın kaderidir. Bu coğrafyada var olabilmek için güçlü olmak zorundayız" ifadelerini kullandı.
<br/>ERÜ Rektörü Prof. Dr. Mustafa Çalış da programda yaptığı konuşmada üniversite hakkında bilgiler verdi. Erciyes Üniversitesi tarafından covid-19’a karşı geliştirilen TURKOVAC aşısının kendileri için gurur kaynağı olduğunu kaydeden Rektör Çalış; “Türkiye’de ilk defa uygulamaya alınan Üniversite Kurumsal Akreditasyon Programı kapsamında 14 Temmuz 2021 tarihindeki Yükseköğretim Kalite Kurulu Toplantısında 5 yıl süreyle ‘tam akreditasyon’ belgesi almaya hak kazanan 3 devlet üniversitesinden biri olma başarısını göstermiştir. Ülkemiz başta olmak üzere dünyada adından söz ettiren ve başarıları ile sıralamalarda her zaman önde yer alan Erciyes Üniversitesi, dünya üniversiteleri sıralamasında Türkiye Üniversiteleri Arasında 12. sırada, devlet üniversiteleri arasında 7. sırada yer almaktadır. Bu; üniversitemiz için başarı olarak görünse de, amacımız Cumhurbaşkanımız Recep Tayyip Erdoğan’ın gösterdiği hedef doğrultusunda dünya sıralamasında ilk 500 üniversite içerisine girmek olacaktır. Kaliteli eğitim-öğretim faaliyetlerinin yanı sıra nitelikli araştırmalar yürütmeye de devam eden Erciyes Üniversitesi tarafından Covid-19’a karşı geliştirilen yerli aşımız ‘TURKOVAC’ da bizim en büyük gururumuz olmuştur. Aşı Araştırma ve Geliştirme Uygulama ve Araştırma Merkezi Türkiye Cumhuriyeti tarihinde bir aşının bençten yani preklinik çalışmadan başlayıp, Faz 2 sonuna kadar aynı üniversitede başarılı bir şekilde tamamlayan ilk örnek olmuştur. Faz-3 çalışmaları devam eden yerli aşımız TURKOVAC Yükseköğretim Kurulu tarafından Üstün Başarı Ödülleri kapsamında Topluma Hizmet Ödülü’ne layık görülmüş ve ödülümüz bu yılki Yükseköğretim Kurulu Akademik Yılı Açılış Töreni’nde cumhurbaşkanımız tarafından Erciyes Üniversitemize tevdi edilmiştir” ifadelerini kullandı.
<br/>Konuşmaların ardından ERÜ Rektörü Prof. Dr. Mustafa Çalış tarafından Milli Savunma Bakanı Hulusi Akar’a fahri doktora unvanı verildi. Bakan Akar; fahri doktora unvanı için Erciyes Üniversitesi’ne teşekkür etti. Bakan Akar, TURKOVAC aşısını geliştiren Prof. Dr. Aykut Özdarendeli’ye ise Proje Lideri ödülü verildi.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 12:11:07</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 12:22</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469532" ResimKodu="20211118AW469532_01" filesize="332480">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWXUFafINWnENG_UpWXEVG3ENKnYdS7E9aPYdKnYNS7YNa3A5abA5aLEZWPE5W7UpKrU5S7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469532" ResimKodu="20211118AW469532_02" filesize="289625">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWPUJaPIBKrYRKXUpWnA5arYFKnYdS7UVaDYdKbEFWjU5a3YFGbEVGPExG_UJaPE5S_EVWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469532" ResimKodu="20211118AW469532_03" filesize="182710">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWXQ5W7Q5KjENG7UpWHEJGnEFKnYdKXIVGDYdKnEVG_A5a3EVavYBaLE.WTQ5aLUBWjYVWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469532" ResimKodu="20211118AW469532_04" filesize="102637">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.KXUJGHIBKbEBS7UpS_YNGfYNKnYdWrUhGHYdS7YZKXEBa3YVavA5aXEdS7IRGHUVKrA5S_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469532" ResimKodu="20211118AW469532_05" filesize="166358">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdKXU.GDQ5WbU5WLUpWPEdGbEFKnYdKHE5aTYdS7EFWHYNa3U5GvE1G3EdWDUBaLUtW3A5WTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469532" ResimKodu="20211118AW469532_06" filesize="149089">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWDQ5aHUJKbYRWjUpWXYVG3E1KnYdKHQ9GPYdS7YNS7A5a3YJGrYFGLEpS_URaHE5K3U9WDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469532" ResimKodu="20211118AW469532_07" filesize="174939">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExS7Q9C7INKjYdWjUpWTYFarYRKnYdS_IVaPYdKnEBWTYFa3EFabA9aXYxWLUVGLUBKvYBWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469532" ResimKodu="20211118AW469532_01"><![CDATA[MİLLİ SAVUNMA BAKANI HULUSİ AKAR, “TERÖRÜ BİTİRMEKTE KARARLIYIZ. BUNU DAĞDAKİLER ANLADI, HAMİLERİ DE ANLAYACAK" DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469532" ResimKodu="20211118AW469532_02"><![CDATA[ERCİYES ÜNİVERSİTESİ KÜLTÜR MERKEZİ VE ERCİYES ÜNİVERSİTESİ 2021 - 2022 EĞİTİM ÖĞRETİM AKADEMİK YILI AÇILIŞ TÖRENİ YAPILDI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469532" ResimKodu="20211118AW469532_03"><![CDATA[KONUŞMALARIN ARDINDAN ERÜ REKTÖRÜ PROF. DR. MUSTAFA ÇALIŞ TARAFINDAN MİLLİ SAVUNMA BAKANI HULUSİ AKAR’A FAHRİ DOKTORA UNVANI VERİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469532" ResimKodu="20211118AW469532_04"><![CDATA[MİLLİ SAVUNMA BAKANI HULUSİ AKAR, “TERÖRÜ BİTİRMEKTE KARARLIYIZ. BUNU DAĞDAKİLER ANLADI, HAMİLERİ DE ANLAYACAK" DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469532" ResimKodu="20211118AW469532_05"><![CDATA[BAKAN AKAR, TURKOVAC AŞISINI GELİŞTİREN PROF. DR. AYKUT ÖZDARENDELİ'YE İSE PROJE LİDERİ ÖDÜLÜ VERİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469532" ResimKodu="20211118AW469532_06"><![CDATA[KONUŞMALARIN ARDINDAN ERÜ REKTÖRÜ PROF. DR. MUSTAFA ÇALIŞ TARAFINDAN MİLLİ SAVUNMA BAKANI HULUSİ AKAR’A FAHRİ DOKTORA UNVANI VERİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469532" ResimKodu="20211118AW469532_07"><![CDATA[BAKAN AKAR, TURKOVAC AŞISINI GELİŞTİREN PROF. DR. AYKUT ÖZDARENDELİ'YE İSE PROJE LİDERİ ÖDÜLÜ VERİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1349160" HaberKodu="20211118AW469532" filesize="53644737" duration="588">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO_M5K7QBWfMBSDYJa3EVGzExC7Q5S_UBW_UFaLYZSPYZWLIpGzERGLM.WTUNOHUNWfMJO7YBG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1349160" HaberKodu="20211118AW469532">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSTUVOLQVWzI5WLYZa3EVC_gFiDQ5S_UNK7UNaLMFSPMNSLIpivE1GXY1S_Q5aTUFWjYFWDMFG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1349160" HaberKodu="20211118AW469532"><![CDATA[Bakan Akar:“Terörü bitirmekte kararlıyız. Bunu dağdakiler anladı, hamileri de anlayacak"]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211118AW469525</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>EKONOMİ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Haşhaş kışa yoğun talep altında giriş yaptı
</title><description><![CDATA[Birçok evin değişilmez hamur işi katkısı olan haşhaş, kış aylarının gelmesiyle yoğun talep görüyor.
<br/>Havaların soğumasıyla birçok insan bağışıklıklarını güçlendirecek doğal besinlere yönelim göstermeye başladı. Yağlı olmasından dolayı yaz aylarında çok fazla talep görmeyen haşhaşta bunlardan birisi oldu. Soğuyan havalarla birlikte haşhaşa talep arttı. Bağışıklığı güçlendiren ve kemik erimesine iyi gelen haşhaş, yaz aylarında da gurbetçi vatandaşların kışlık alışverişinde yoğun ilgi görüyor. Bu sene 50 lira civarındaki fiyatlara satılan haşhaş, kışa yoğun talep altında giriş yaptı.
<br/>Yaklaşan kış ayları haşhaş satışlarını arttırdı. Birçok insanın hastalıktan korunmak için haşhaş tükettiğini belirten 30 yıllık esnaf Selim Yalçıner, “Haşhaş kış aylarında daha çok tercih ediliyor. Kışın insanlar evlerinde daha çok zaman geçiriyor. Evde hazırlanan hamur işlerinde ve kahvaltıda çok fazla tercih ediyorlar. Soğuk havalarda hastalıklardan korunmak için bağışıklık güçlendiren haşhaşı çok tüketiyorlar. Haşhaş sağlık açısından kemik erimesine de çok iyi geliyor. Ayrıca bağışıklığı güçlendiriyor" dedi.
<br/>
<br/>"Afyon’dan getiriyoruz ve burada işliyoruz"
<br/>Eskişehir’de 30 yıldır haşhaş satışı yapan Selim Yalçıner, en iyi haşhaşın Afyonkarahisar’da yetiştiğini söyledi. Müşterilerine iyi ürün satabilmek için oradan tohum halinde haşhaş getirerek Eskişehir’de işleyen Yalçıner, "Eskişehir’in birçok ilçesinde haşhaş yetiştiriliyor. Fakat Afyon’da yetiştirilen daha iyi oluyor. Oradan tohum halinde getiriyoruz. Burada ilk önce kavuruyoruz. Kavurmadan sonra çıkan yağıyla birlikte makinede eziyoruz. Kullanılabilir halde haşhaşa dönüşüyor. Bu sene kilogramını 50 lira civarlarından satıyoruz. Geçtiğimiz sene 35 lira civarlarındaydı. Bizim sektörümüz de gelen zamlardan etkilendi" ifadelerini kullandı.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 12:05:19</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 12:04</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469525" ResimKodu="20211118AW469525_01" filesize="350334">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtS7UhGXUNWfEJG7UpKLEFGrA9KnYdWHU.GLYdKnEFWXEBa3EFGvYFaHYJG_Q9W7IBWjYVKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469525" ResimKodu="20211118AW469525_02" filesize="479453">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWrE9GHQ9W3YRWHUpKHEJavEBKnYdS7UFGLYdKbYVWTYBa3YBarENGzY.KXQ9W7URWbYVWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469525" ResimKodu="20211118AW469525_03" filesize="403837">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWHIVaTE5KnYBS_UpWjEZajExKnYdG_UhaPYdS_YRWPYZa3EdC7YRaPE1WvUVaDQ5WvYBWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469525" ResimKodu="20211118AW469525_04" filesize="329385">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWrUJGHUVS_YFWHUpWHA5abEBKnYdWrE5GPYdS7U9S_YNa3YFGvE1G3YxS_U.aXUVS_YJWLU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469525" ResimKodu="20211118AW469525_01"><![CDATA[BİRÇOK EVİN DEĞİŞİLMEZ HAMUR İŞİ KATKISI OLAN HAŞHAŞ, KIŞ AYLARININ GELMESİYLE YOĞUN TALEP GÖRÜYOR. SELİM YALÇINER]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469525" ResimKodu="20211118AW469525_02"><![CDATA[TÜKETİLEBİLİR HALE GELEN ÇEKİLMİŞ HAŞHAŞ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469525" ResimKodu="20211118AW469525_03"><![CDATA[TOHUM HALİNDEKİ HAŞHAŞIN KAVRULMASI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469525" ResimKodu="20211118AW469525_04"><![CDATA[TOHUM HALİNDEKİ HAŞHAŞ]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469524</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>POLİTİKA</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Başkan Yalçın: “Bu ödülde herkesin emeği var”
</title><description><![CDATA[Talas Belediye Başkanı Mustafa Yalçın, Ankara dönüşü başkan yardımcıları ve birim müdürleriyle değerlendirme toplantısı yaptı. Devam eden yatırım ve projelerin değerlendirildiği toplantıda AK Parti Genel Merkez Yerel Yönetimler Başkanlığınca düzenlenen ‘Tam Bana Göre Festivali’ ve burada Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan tarafından verilen ödül de ele alındı.
<br/>
<br/>Belediyenin işleyişiyle alakalı değerlendirmelerde bulunan Talas Belediye Başkanı Mustafa Yalçın, işlerin düzenli ve başarılı bir şekilde ilerlediğini kaydetti. Belediye tarafından yol, asfalt, park-bahçe gibi ana işlerin düzenli yapılmasının sonucunda kültürel işlere yönelme imkanı oluştuğunu dile getiren Başkan Yalçın, “Allah hepinizden razı olsun. Ankara’dan bir ödülle döndük. ‘Genç Talas’ projemiz Cumhurbaşkanımız tarafından ödüllendirildi. Tabi bu konuya ilk bakışta gençlerle ilgili proje dense de hepsi birbirine bağlı işlerdir. Herkes işini düzgün yaptığı için kültür ve sanata, gençlerle ilgili projelere ağırlık verebiliyoruz. Düşünün, şimdi her gün örneğin yol konusunda bir sıkıntı olsa biz kültürel projelere dönüp bakabilir miyiz? Birinci derece görevimiz olan alanlarda bir başarı varki sonra iş bu noktaya geldi. Şükürler olsun, Allah itibarımızı yüceltsin. Sizin de ömrünüze ömür katsın, sağlıklar versin" dedi.
<br/>
<br/>“Ankara’da dereceye girmek önemli”
<br/>Cumhurbaşkanı Erdoğan’ın elinden ödülü almış olmanın ve Ankara’da Talas ismini duyurmanın çok önemli olduğunun altını çizen Başkan Yalçın, şunları söyledi:
<br/>“Bu tür ödüller insanı teşvik ediyor. Kayseri’de büyükşehir kategorisinde Kayseri Büyükşehir Belediyesi, ilçeler kategorisinde de biz ödüle layık görüldük. Bu çok anlamlı. Başarılı olmak, orada dereceye girmek önemliydi. Bunda tüm personelimizin emeği var, herkese teşekkür ediyorum.”
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 12:05:10</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 12:04</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469524" ResimKodu="20211118AW469524_01" filesize="297082">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.G7UBaXUVKbYBS7UpKXEVavA5KnYdS7IRaXYdS_EFWLYFa3EJC7ENGzYtKLURC7E5WrYFWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469524" ResimKodu="20211118AW469524_02" filesize="214931">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZKXIVaLUtWjYFWHUpWnYVGjYRKnYdWLQ5W7YdKnEBKXENa3A5GrEBC7EZWPUBGLINW3ENKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469524" ResimKodu="20211118AW469524_03" filesize="246034">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWrQ5aPURWfU9WHUpWjEFarE1KnYdWTE9aLYdKbYFKDU5a3YVa3ERGDYxWHQ5GPQ5KjYBKTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469524" ResimKodu="20211118AW469524_01"><![CDATA[TALAS BELEDİYE BAŞKANI MUSTAFA YALÇIN, ANKARA DÖNÜŞÜ BAŞKAN YARDIMCILARI VE BİRİM MÜDÜRLERİYLE DEĞERLENDİRME TOPLANTISI YAPTI. DEVAM EDEN YATIRIM VE PROJELERİN DEĞERLENDİRİLDİĞİ TOPLANTIDA AK PARTİ GENEL MERKEZ YEREL YÖNETİMLER BAŞKANLIĞINCA DÜZENLENEN ‘TAM BANA GÖRE FESTİVALİ’ VE BURADA CUMHURBAŞKANI RECEP TAYYİP ERDOĞAN TARAFINDAN VERİLEN ÖDÜL DE ELE ALINDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469524" ResimKodu="20211118AW469524_02"><![CDATA[TALAS BELEDİYE BAŞKANI MUSTAFA YALÇIN, ANKARA DÖNÜŞÜ BAŞKAN YARDIMCILARI VE BİRİM MÜDÜRLERİYLE DEĞERLENDİRME TOPLANTISI YAPTI. DEVAM EDEN YATIRIM VE PROJELERİN DEĞERLENDİRİLDİĞİ TOPLANTIDA AK PARTİ GENEL MERKEZ YEREL YÖNETİMLER BAŞKANLIĞINCA DÜZENLENEN ‘TAM BANA GÖRE FESTİVALİ’ VE BURADA CUMHURBAŞKANI RECEP TAYYİP ERDOĞAN TARAFINDAN VERİLEN ÖDÜL DE ELE ALINDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469524" ResimKodu="20211118AW469524_03"><![CDATA[TALAS BELEDİYE BAŞKANI MUSTAFA YALÇIN, ANKARA DÖNÜŞÜ BAŞKAN YARDIMCILARI VE BİRİM MÜDÜRLERİYLE DEĞERLENDİRME TOPLANTISI YAPTI. DEVAM EDEN YATIRIM VE PROJELERİN DEĞERLENDİRİLDİĞİ TOPLANTIDA AK PARTİ GENEL MERKEZ YEREL YÖNETİMLER BAŞKANLIĞINCA DÜZENLENEN ‘TAM BANA GÖRE FESTİVALİ’ VE BURADA CUMHURBAŞKANI RECEP TAYYİP ERDOĞAN TARAFINDAN VERİLEN ÖDÜL DE ELE ALINDI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469520</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Eskişehir Büyükşehir Belediyesi ‘İhaleye Fesat’ davası başladı
</title><description><![CDATA[Eskişehir Büyükşehir Belediye Başkanı Yılmaz Büyükerşen ve 16 belediye bürokratının beraat ettiği ‘ihaleye fesat karıştırma’ davası kararı bozan Yargıtay’ın, dosyanın tekrar alt mahkemeye gönderilmesinin ardından yeniden yargılama başladı.
<br/>Eskişehir Cumhuriyet Başsavcılığınca 28 Ocak 2013’te Eskişehir Büyükşehir Belediyesi bünyesinde yapılan bazı ihalelere fesat karıştırıldığı, kamu zararına neden olunduğu şikâyeti üzerine soruşturma başlatılmış, bu kapsamında 23 kişi gözaltına alınmıştı. Konuyla ilgili açılan dava Eskişehir 1. Ağır Ceza Mahkemesi’nde görülmüştü. Davada Büyükşehir Belediye Başkanı Yılmaz Büyükerşen ve 16 belediye bürokratı hakkında "ihaleye fesat karıştırma, edimin ifasına fesat karıştırma, kamu görevlisinin resmi evrakta sahtecilik” suçlarından 2016 yılında beraat kararı verilmişti. Yargıtay 5. Ceza Dairesi, Büyükerşen ve belediye bürokratlarının bu suçlardan beraat kararını yerinde görmeyerek yeniden yargılanmalarına karar verdi. Dava Eskişehir 1. Ağır Ceza Mahkemesi’nde tekrar açıldı. Yeniden açılan davanın ilk duruşması bugün başladı. Duruşmaya Büyükşehir Belediye Başkanı Prof. Dr. Yılmaz Büyükerşen katılmazken, avukatlar hazır bulundu. Sanık avukatları duruşmada söz alarak, savunma yapmak için duruşmanın ileri bir tarihe ertelenmesini talep etti.
<br/>
<br/>Bilirkişi raporuna göre zarar 28 milyon lira
<br/>Duruşmaya Hazine adına katılan avukat ise, “İhale fiyatları yapılan işin üzerinde gösterilmiştir. Şeffaflık yoktur. Bu ilke çiğnenmiştir. Böylelikle rekabet eşitliğinin önüne geçilmiştir. Soruşturma aşamasındaki bilirkişi raporuna göre 28 milyon lira kamu zararı oluşmuştur” ifadelerini kullandı.
<br/>Mahkeme sanıkların dinlenmesi ve savunma yapmaları için duruşmayı 28 Ocak 2022 tarihine erteledi.
<br/>
<br/>“Davanın takipçisi olacağız”
<br/>Duruşma sonrasında Adliye Sarayı önünde açıklama yapan AK Parti İl Başkanı Zihni Çalışkan, kamu adına davanın takipçisi olacaklarını ifade etti. Çalışkan, “Bugün girdiğimiz dosya 2010 yılında manşetlere betonla ilgili yolsuzluk anlamında çıkan dosyanın devamıydı. Yargıtay bu dosyayı eksik inceleme sebebiyle bozdu. Yeniden bir inceleme yapılacak. Sayın mahkeme bu konuya ilişkin müştekiler, sanıklar hepsini dinleyecek. Hemen akabinde Yargıtay’ın bozma ilamına ilişkin uyup uymayacağına ilişkin karar verecek. Yargı süreci arkadaşlarımızın birçoğu mesleki anlamda sürecin nasıl olduğunu biliyorlar. Biz yargı sürecinin bağımsız adliyelerde süreceğini daha önce nasıl beraatlarına ilişkin nasıl davranmışsak aynı davranış modelini sergilemeye devam edeceğiz. Kamunun haklarını korumaya devam edeceğiz” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 12:03:09</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 12:05</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469520" ResimKodu="20211118AW469520_01" filesize="205195">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWPE5aTINWbEFG_UpG7YNC_EFKnYdKHURaPYdKbYNG7YZa3EJGjEBGHEdG7IJaDUtWjYdS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469520" ResimKodu="20211118AW469520_02" filesize="144263">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpKTIVaHUBKnYNWXUpWHEJarENKnYdG_E5GLYdS_YFWTYBa3A5GfERG3YJWXUBabUNKnYRWLU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469520" ResimKodu="20211118AW469520_01"><![CDATA[DURUŞMANIN ARDINDAN AK PARTİ İL BAŞKANI ZİHNİ ÇALIŞKAN VE BERABERİNDEKİLER BASIN AÇIKLAMASI YAPTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469520" ResimKodu="20211118AW469520_02"><![CDATA[AK PARTİ İL BAŞKANI ZİHNİ ÇALIŞKAN.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1349154" HaberKodu="20211118AW469520" filesize="23940601" duration="262">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO7QJaDUNWrU5WjU5a3EVijgBG3Q5S_UVaPQVaLI5S_YRWXIpivgFGzMZO_QVaHQBSrI5SPMVG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1349154" HaberKodu="20211118AW469520">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWLUFOLUFSnYVWnYda3EVG3c9iDQ5S_UVOLM9aLMFSPYRO7IpGjENGXYdWvQFOPUFSrYFSDYZG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1349154" HaberKodu="20211118AW469520"><![CDATA[Eskişehir Büyükşehir Belediyesi ‘İhaleye Fesat’ davası başladı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211118AW469505</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>NEVÜ Avrupa Üniversiteler Birliğine Tam Üye Oldu
</title><description><![CDATA[Nevşehir Hacı Bektaş Veli Üniversitesi (NEVÜ) Avrupa Üniversiteler Birliği (European University Association)  EUA’ya tam üye oldu.
<br/>
<br/>EUA’ya tam üyeliğin önemli olduğunu,  üniversitenin uluslar arası antlaşmasına, gelişimine ve rekabet gücünün artmasına katkıda bulunacağını vurgulayan NEVÜ Rektörü Prof. Dr. Semih Aktekin’in verdiği bilgilere göre; YÖK Başkanlığının verdiği destek mektubuyla Eylül 2021’de başvuru süreci tamamlanan Nevşehir Hacı Bektaş Veli Üniversitesinin üyeliği 29 Ekim 2021 tarihinde toplanan EUA Genel Kurulu’nda kabul edildi. 2001 yılında üniversitelerin katılımıyla Brüksel merkezli olarak kurulan,  üye üniversitelerin dünya çapında görünürlüğünü arttıran ve üyelerine yükseköğretim ve araştırma üzerinde etkisi olan Avrupa politikalarının şekillendirilmesinde rol oynama fırsatı sunan EUA,  48 ülkede yaklaşık 900 üyeye sahip. Avrupa genelinde yükseköğretim kurumlarının bütünleşmesini sağlayarak Avrupa yükseköğretim ve araştırma alanlarının oluşmasını ve geliştirilmesini, üye üniversitelerin kalite gelişimini ve devamlılığını destekleyen ve Avrupa’daki üniversiteleri temsil eden en büyük ve kapsamlı organizasyonu niteliğinde olan Birlik, üniversitelerin eğitim-öğretim, araştırma-geliştirme faaliyetleri ve yönetim süreçleri ile ilgili değerlendirmeler yaparak kalite düzeylerinin artırılması ve kalite sürekliliğinin sağlanmasını amaçlıyor.
<br/>
<br/>Akademik dünyada tanınırlık kazandırdığı gibi, stratejik liderlik ve değişimi yönetme kapasitesi geliştirme noktasında destek vererek üniversitelerin kendilerini tanıma ve geliştirme fırsatı da sunan Avrupa Üniversiteler Birliği EUA,  yönetim, Bologna süreci, çeşitlilik ve içerme, doktora eğitimi, istihdam edilebilirlik ve yeterlikler, enerji ve çevre, Erasmus+, yenilik ekosistemleri ve araştırma programları, açık bilim, kalite güvencesi, sürdürülebilir gelişme hedefleri ve geleceğin üniversiteleri gibi yükseköğretimi ilgilendiren birçok konuda üyeleriyle birlikte çalışıyor. Türkiye’den 54 üniversitenin üye olduğu EUA, üyelerine; diğer üniversitelerle rekabet gücünün artması, Avrupa Birliği (AB) çalışmalarına ulaşma/ortaklık ağlarına dâhil olma ve AB’de finansal destek bulma gibi hususlarda avantaj sağlıyor.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 11:55:20</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 11:55</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469505" ResimKodu="20211118AW469505_01" filesize="295962">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWXQ9aPIBWbU5WXUpWTYFGzU9KnYdWrQ5aTYdS_U5S7YNa3YBGjExaHE.WPQ5W7E9K3ENG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469505" ResimKodu="20211118AW469505_02" filesize="228759">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExG7IJaTUtS7YZWHUpWLEJa3ERKnYdKLUNGLYdS7EFS7A5a3YFavYNC7YJKHUNC7Q9S_EVS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469505" ResimKodu="20211118AW469505_01"><![CDATA[NEVÜ AVRUPA ÜNİVERSİTELER BİRLİĞİNE TAM ÜYE OLDU]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469505" ResimKodu="20211118AW469505_02"><![CDATA[NEVÜ AVRUPA ÜNİVERSİTELER BİRLİĞİNE TAM ÜYE OLDU]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469494</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Tüketici kargoyu beklerken evde hapsoluyor
</title><description><![CDATA[Kargo dağıtımındaki uygulamaları değerlendiren Tüketiciyi Destekleme Derneği (TÜKDES) Genel Merkez Denetim Kurulu Üyesi Osman Çağatay, tüketicinin kargosunu beklediği süreyi ‘Örtülü sokağa çıkma kısıtlaması’ olarak tanımlayarak bu duruma tepki gösterdi.
<br/>Genel Merkez Denetim Kurulu Üyesi Osman Çağatay, konuyla ilgili olarak yaptığı açıklamada Koronavirüs salgını, teknolojide yaşanan gelişmeler ve benzeri gerçeklerin tüketicilerin alışveriş alışkanlıklarını değiştirdiğini belirtti. Tüketicilerin artan ve artacak oranda uzaktan Mesafeli Sözleşmeler Yönetmeliğine göre alışveriş yapmakta olduğunu kaydeden Çağatay, “Mallar kargo firmaları tarafından tüketicilere ulaştırılmaktadır. Kargo gönderim, dağıtım ve teslim sürecinde birçok aksaklık yaşanmaktadır. Kargo dağıtımında hiç aksaklık yaşanmasa bile kargonun geleceği gün tüketicilere ‘uzun ve örtülü sokağa çıkma kısıtlaması’ uygulanmaktadır. ‘Kargonuz dağıtımda, gün içinde adresinize telim edilecektir’ mesajını alan tüketici iki seçenekle karşı karşıya kalmaktadır. Ya gün içinde kargo teslim edilinceye kadar randevularını iptal edip adresinde bekleyecek ya da kargosunu almak için ertesi gün şubeye gitmek zorunda kalacaktır. İki seçenekte de tüketiciler önlenebilir sıkıntı ile karşılaşmaktadır” diyerek tepki gösterdi.
<br/>
<br/>Çözüm önerileri sundu
<br/>Satın aldığı ürün kargodayken benzeri mağduriyet yaşayan vatandaşlar için bazı çözüm önerileri öne süren Çağatay, dağıtımda olan kargoyu teslim edecek görevliye de ulaşmanın mümkün olmadığını belirtti. Dağıtım görevlisinin cep telefonunun paylaşılmadığını söyleyen Çağatay, “Aslında basit bir düzenleme ile kargo teslim süreci öngörülebilir, planlanabilir ve verimli hale getirebilir. Kargo firmaları tarafından tüketicilere uygulanan örtülü sokağa çıkma kısıtlamasının süresi kısaltılabilir. Yapılacak basit bir çalışma ile kargo dağıtım görevlisinin hangi saatte hangi güzergâhta, mahallede, adreste olabileceği tespit edilip, tüketiciye bu saat; yaklaşık olarak bildirilebilir. Bu durumda tüketici gün içinde sabahtan akşama kadar değil, kargonun adrese teslim edilebileceği muhtemel zaman zarfında sokak kısıtlamasına maruz kalır. Kargo teslim süresinin, gün içinden, saatlik zaman dilimine çekilmesi, tüketicileri rahatlatacak internetten Mesafeli Sözleşmeler Yönetmeliğine göre yapılan alışverişleri arttıracaktır” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 11:49:34</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 11:49</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469494" ResimKodu="20211118AW469494_01" filesize="43935">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWXIVabE5WrEBS7UpWnEFGrYRKnYdG_IRGDYdKbYRKPYZa3YBC_E1GTYpKLUVaXE9S_U5G_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469494" ResimKodu="20211118AW469494_01"><![CDATA[TÜKETİCİYİ DESTEKLEME DERNEĞİ (TÜKDES) GENEL MERKEZ DENETİM KURULU ÜYESİ OSMAN ÇAĞATAY, TÜKETİCİNİN KARGOSUNU BEKLEDİĞİ SÜREYİ ‘ÖRTÜLÜ SOKAĞA ÇIKMA KISITLAMASI’ OLARAK TANIMLAYARAK BU DURUMA TEPKİ GÖSTERDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469485</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Türkiye’nin en büyük kentsel dönüşüm projelerinden Kazım Karabekir Kentsel Dönüşüm Projesi tamamlandı
</title><description><![CDATA[Melikgazi Belediyesi’nin en büyük projelerinden birisi olan Kâzım Karabekir Kentsel Dönüşüm Projesi kapsamında tamamlanan 2 blok 92 daire içerisindeki 48 dairenin kura çekimi ve anahtar teslim töreni yapılacak.
<br/>Kura çekimi ile anahtar teslim programı Kazım Karabekir Mahallesinde 19 Kasım Cuma günü saat 15.30’da gerçekleştirilecek. Kentsel Dönüşüm çalışmalarının yapıldığı Kazım Karabekir’de 2 etaplık çevre düzenlemesi, aile sağlık merkezi, eğitim kompleksi, aşevi gibi birçok hizmet yapıldı.
<br/>48 hak sahibine son anahtar teslimi yapılacağını hatırlatan Melikgazi Belediye Başkanı Dr. Mustafa Palancıoğlu, "Türkiye’nin en büyük kentsel dönüşüm projelerinden biri olan 39 blok 1986 daire ve 145 dükkandan oluşan Kazım Karabekir Mahallesi Kentsel Dönüşüm Projesi son etap dairelerimizin kura çekimi ve proje kapanış törenini gerçekleştireceğiz. Melikgazi Belediyemiz kentsel dönüşüm konusunda sadece Kayseri’de değil Türkiye’de de en önemli işlevi yapan belediyelerden bir tanesi. Kazım Karabekir Mahallemizde 19 Kasım Cuma günü saat 15.30’da yapılacak olan anahtar teslim programında dairelerimiz sahipleriyle buluşacak. Modern bir şehir anlayışıyla hareket ederek gerçekleştirdiğimiz kentsel dönüşümlerde, Kazım Karabekir’de bulunan 48 anahtarı 48 ailemize teslim etmenin mutluluğunu yaşayacağız. Tüm sosyal donatıları ile güzel bir ortam hazırladık. Yolları, çevre düzenlemesi, parkları, otoparkı, okulu, sağlık merkezi, sosyal donatıları ile güzel bir mahalle ortaya çıktı. Hak sahibi olan vatandaşlarımıza evlerinin hayırlı olmasını diler ağız tadıyla oturmalarını temenni ederim. Hayırlı olmasını dilerim" dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 11:45:01</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 11:59</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469485" ResimKodu="20211118AW469485_01" filesize="282612">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpKTQ5GXIBS7EJKTUpWLA9ajYFKnYdKHE9W_YdS7YRWXYda3YFanEJW7EZWvUNaDUJKnEBWnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469485" ResimKodu="20211118AW469485_01"><![CDATA[MELİKGAZİ BELEDİYESİ'NİN EN BÜYÜK PROJELERİNDEN BİRİSİ OLAN KÂZIM KARABEKİR KENTSEL DÖNÜŞÜM PROJESİ KAPSAMINDA TAMAMLANAN 2 BLOK 92 DAİRE İÇERİSİNDEKİ 48 DAİRENİN KURA ÇEKİMİ VE ANAHTAR TESLİM TÖRENİ YAPILACAK.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469475</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>AKSARAY</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Çaldığı malzemelerle yakalanan şüpheli “Biz çalmadık Ahmet çaldı” dedi
</title><description><![CDATA[Aksaray’da yaşanan 3 ayrı hırsızlık olayının ardından müstakil bir eve operasyon düzenleyen jandarma, 3 şüpheliyi çalıntı malzemelerle birlikte yakaladı. Gözaltına alınan şüphelilerden biri adliyeye götürüldüğü sırada gazetecilerin "Neden çaldınız" sorusuna "Biz çalmadık, Ahmet çaldı" diyerek suçu arkadaşına attı.
<br/>Edinilen bilgiye göre, Aksaray’ın Güzelyurt ilçesine bağlı Alanyurt köyünde 3 ayrı hırsızlık olayının yaşanmasının ardından Aksaray İl Jandarma Komutanlığı Jandarma Suç Araştırma Timleri (JASAT) ekipleri çalışma başlattı. Cumhuriyet Başsavcılığı koordinesinde yapılan araştırmalarda, jandarma ekipleri 3 hırsızlık şüphelisinin kimliğini belirledi. Çalınan malzemelerin şahısların evlerinde sakladığını tespit eden JASAT, yaptığı takipte yeterli delil ve bulguların ardından şüphelilerin kaldığı müstakil eve operasyon düzenledi. Hırsızlık şüphelileri, Hüsamettin Ö. (23), Hakan Ö. (21) ve Ahmet Y. (28) gözaltına alınırken, ev ve eklentilerinde yapılan aramalarda, köyden, bağ ve bahçeden, tarlalardan çalındıkları anlaşılan tarım aletleri ve özel eşyalar ele geçirildi. Jandarma Komutanlığına götürülen 3 şüpheli, ifadelerinin ardından Aksaray Adliyesine sevk edildi. Jandarma eşliğinde adliyeye getirilen şüphelilerden Hüsamettin Ö. kendilerini görüntüleyen basın mensuplarının “Neden çaldınız?” sorusuna, “Biz çalmadık, Ahmet çaldı. Suçu da bize attı. Ben suçsuzum” diyerek kendini savundu. Ele geçirilen malzemeler sahiplerine jandarma ekipleri tarafından teslim edildiği öğrenildi.
<br/>Jandarmadan yapılan yazılı açıklamada, “Vatandaşlarımızın huzur ve güven içinde yaşaması, yurtta asayiş ortamının sağlanması amacı ile titiz ve gayretli çalışmalarımıza gece gündüz  demeden  aralıksız olarak devam edilecektir” denildi.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 11:41:16</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 11:43</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469475" ResimKodu="20211118AW469475_01" filesize="337045">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdKTE5aHE5WnU9WXUpKLU5GfExKnYdKTUVGXYdKnEJS_YZa3EVajEFGzYdG7IVaPQ9KjENWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469475" ResimKodu="20211118AW469475_02" filesize="587704">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWHU.aHE5K3EVWnUpWLEJanERKnYdWTUJGLYdS7EJKPU5a3U5abEVGXE1WXUhW_IBS7YVKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469475" ResimKodu="20211118AW469475_03" filesize="386097">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWDUVaPIRK3YRG7UpWPYNC7YJKnYdKTURaHYdKbA5S7YBa3YVGvERGzE.S_UJW7UtWvYBKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469475" ResimKodu="20211118AW469475_04" filesize="304560">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WXUFC7URWzYVWXUpWHEFGjENKnYdWLUVaHYdKnA5KDENa3EdanYNGXYJS_UVaDIBWfENKPU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469475" ResimKodu="20211118AW469475_01"><![CDATA[AKSARAY’DA YAŞANAN 3 AYRI HIRSIZLIK OLAYININ ARDINDAN MÜSTAKİL BİR EVE OPERASYON DÜZENLEYEN JANDARMA, 3 ŞÜPHELİYİ ÇALINTI MALZEMELERLE BİRLİKTE YAKALADI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469475" ResimKodu="20211118AW469475_02"><![CDATA[AKSARAY’DA YAŞANAN 3 AYRI HIRSIZLIK OLAYININ ARDINDAN MÜSTAKİL BİR EVE OPERASYON DÜZENLEYEN JANDARMA, 3 ŞÜPHELİYİ ÇALINTI MALZEMELERLE BİRLİKTE YAKALADI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469475" ResimKodu="20211118AW469475_03"><![CDATA[AKSARAY’DA YAŞANAN 3 AYRI HIRSIZLIK OLAYININ ARDINDAN MÜSTAKİL BİR EVE OPERASYON DÜZENLEYEN JANDARMA, 3 ŞÜPHELİYİ ÇALINTI MALZEMELERLE BİRLİKTE YAKALADI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469475" ResimKodu="20211118AW469475_04"><![CDATA[AKSARAY’DA YAŞANAN 3 AYRI HIRSIZLIK OLAYININ ARDINDAN MÜSTAKİL BİR EVE OPERASYON DÜZENLEYEN JANDARMA, 3 ŞÜPHELİYİ ÇALINTI MALZEMELERLE BİRLİKTE YAKALADI]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1349141" HaberKodu="20211118AW469475" filesize="10892423" duration="122">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWDUFK7QBSrMBS_YJa3ERivgJC7Q5S_URaXQ5aLMFWXYRS_IpinEBGzYZWHQFaXUtWbYdWDYFG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1349141" HaberKodu="20211118AW469475">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWHUJK7UtSrYFWXYZa3gFG3gRGHQ5S_Q9W_UNaLYdWTMBWnIpGfE1C_YtWXQJK7QVS_U5SXYBG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1349141" HaberKodu="20211118AW469475"><![CDATA[Çaldığı malzemelerle yakalandı...“Biz çalmadık Ahmet çaldı” dedi]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211118AW469469</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>OEDAŞ çalışanları doğa için yürüdü
</title><description><![CDATA[OEDAŞ çalışanları, şirketler arasında yapılan Wellbees Marathon’da yer alarak hem fidan bağışı hem de hayvanlar için mama bağışı yapılmasını destekledi. Hedeflenen adım sayısının yüzde 80’ini tamamlayan OEDAŞ çalışanları, etkinlikte ikinci olurken adım sayılarını da yüzde 27 artırdı.
<br/>Afyonkarahisar, Bilecik, Eskişehir, Kütahya ve Uşak illerinin elektrik dağıtım hizmetini sağlayan Osmangazi Elektrik Dağıtım Anonim Şirketi (OEDAŞ) şirketler arasında gerçekleştirilen Wellbees Marathon’da yer aldı. Maraton boyunca her gün 8 bin adım atmayı hedefleyen OEDAŞ çalışanları Welbees Marathon rozetini alırken etkinliğe katılan her OEDAŞ çalışanı için belli sayıda fidan dikilmesi sağlandı. Etkinliğe katılan her çalışan için sokak hayvanlarına mama bağışı yapan OEDAŞ çalışanları, maratonun sonunda hedeflenen adımın yüzde 80’ini gerçekleştirerek ikinci oldu. Marathon sayesinde adım ortalamasında yüzde 27 artış kaydeden OEDAŞ çalışanları, Eylül ayında da serebral palsili çocuklar için toplumsal farkındalığı artırmayı amaçlayan “Steptember”a katılarak etkinlik için en çok adım atan kurumlar sıralamasında 1’inci sırada yer almıştı.
<br/>OEDAŞ Direktörü Muzaffer Yalçın, asli görevleri olan elektrik dağıtım hizmetini en iyi şekilde sağlarken, toplum ve dünyanın ihtiyaçlarına da yanıt vermek adına çaba sarf ettiklerini belirterek, "Hem doğaya hem de hayvan dostlarımıza katkı sağlayan Welbees Marathon’da yer almaktan büyük mutluluk duyuyoruz. Etkinliğe destek veren tüm çalışma arkadaşlarımıza teşekkür ediyorum. Toplum ve dünya yararına katkı vermeyi amaçlayan projeler üretmeye ve projelere destek vermeye önümüzdeki dönemde de devam edeceğiz” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 11:39:25</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 12:56</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469469" ResimKodu="20211118AW469469_01" filesize="89662">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExKTUNW_Q5KjEVWHUpWDYNajYRKnYdWPQ5GHYdKbYBWPEFa3EJC_ENaXYNKTU.GDIRWzYJG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469469" ResimKodu="20211118AW469469_02" filesize="419834">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJKXIFGPE5KjYFWHUpWPYFGrYBKnYdWvUJaHYdKbYFKDU9a3YBC7EJaLYZG_E5afUpWrYNWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469469" ResimKodu="20211118AW469469_03" filesize="485009">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdG_E9aLIBKrYFKPUpWPYVGfEFKnYdWvQ9GXYdS7YBS_EBa3EdGjYBW7E.S_UVaLINW3EVWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469469" ResimKodu="20211118AW469469_04" filesize="635580">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWvIVC7UtWfEFKPUpG7EFGzYRKnYdKTIFaLYdS_EBWXEJa3YVGbYFGXEdWLIVGDQ9KvU9WnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469469" ResimKodu="20211118AW469469_01"><![CDATA[OEDAŞ DİREKTÖRÜ MUZAFFER YALÇIN, ASLİ GÖREVLERİ OLAN ELEKTRİK DAĞITIM HİZMETİNİ EN İYİ ŞEKİLDE SAĞLARKEN, TOPLUM VE DÜNYANIN İHTİYAÇLARINA DA YANIT VERMEK ADINA ÇABA SARF ETTİKLERİNİ BELİRTTİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469469" ResimKodu="20211118AW469469_02"><![CDATA[ETKİNLİĞE KATILAN HER ÇALIŞAN İÇİN SOKAK HAYVANLARINA MAMA BAĞIŞI YAPAN OEDAŞ ÇALIŞANLARI,]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469469" ResimKodu="20211118AW469469_03"><![CDATA[ETKİNLİĞE KATILAN HER ÇALIŞAN İÇİN SOKAK HAYVANLARINA MAMA BAĞIŞI YAPAN OEDAŞ ÇALIŞANLARI,]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469469" ResimKodu="20211118AW469469_04"><![CDATA[ETKİNLİĞE KATILAN HER ÇALIŞAN İÇİN SOKAK HAYVANLARINA MAMA BAĞIŞI YAPAN OEDAŞ ÇALIŞANLARI,]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469466</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sarı Nokta hastalığına dikkat
</title><description><![CDATA[Göz Hastalıkları Uzmanı Op. Dr. Ali Küçüködük, Sarı Nokta Hastalığı’nın (Yaşa Bağlı Maküla Dejenerasyonu-YBMD), retinayla ilgili bir sorun olduğunu, Makula adı verilen retinanın keskin görmeyi sağlayan kısmının hasar görmesiyle oluştuğunu belirterek, erken tanı ve tedavinin görme kaybını yavaşlatmaya veya durdurmaya yardımcı olabileceğini söyledi.
<br/>Medicana Konya Hastanesi Göz Hastalıkları Uzmanı Op. Dr. Ali Küçüködük, Sarı Nokta Hastalığı’nın retinayla ilgili bir sorun olduğunu, Makula adı verilen retinanın keskin görmeyi sağlayan kısmının hasar görmesiyle oluştuğunu söyledi. YBMD hastalığında merkezi görmede kayıp yaşandığını ifade eden Op. Dr. Küçüködük, “Yakın veya uzaktaki bir cisme odaklanıldığınızda yüzler, telefondaki veya televizyondaki yazılar gibi ince ayrıntıları seçemeyebilirsiniz. Ancak çevresel (yan) görüş hala normal olacaktır. Örneğin, kolunuzdaki bir saate baktığınızı hayal edin. AMD’de saatin rakamlarını görebilir ama ibreleri göremeyebilirsiniz. YBMD oldukça yaygın görülen bir hastalıktır. 50 yaş ve üzeri kişilerde görme kaybının önde gelen nedenlerinden biridir” dedi.
<br/>
<br/>"İki tür YBMD var"
<br/>YBMD’nin iki türü olduğundan bahseden Küçüködük, “Birincisi kuru tip YBMD. Bu form oldukça yaygındır. YBMD’li kişilerin yaklaşık yüzde 80’i kuru formdadır. Kuru tip YBMD, makuladaki keskin görmeyi sağlayan hücre tabakalarının yaşla birlikte incelmesi ve drusen adı verilen küçük protein kümelerinin birikmesi ile meydana gelir. Yavaş yavaş merkezi görüş zayıflar. Kuru tip YBMD’yi tamamen ortadan kaldıran bir tedavi seçeneği şu an için bulunmamaktadır. İkincisi yaş tip YBMD. Bu form daha az yaygındır ancak çok daha ciddi sonuçlar doğurabilir. Yaş tip YBMD, retinanın altında yeni ve anormal kan damarlarının büyümesi sonucu meydana gelir. Yeni oluşan damarlar, normal damarlardan farklı olarak daha ince ve zayıftır. Bu yüzden damar içerisindeki kan ve diğer sıvıları sızdırarak makula bölgesinde kanama veya yara dokusu oluşmasına neden olabilir. Yaş tip YBMD’de görme kaybı kuru tip YBMD’ye göre daha hızlıdır. Birçok hasta, görme keskinlikleri ciddi miktarda bozulana kadar YBMD’ye sahip olduklarını fark etmeyebilir. Bu nedenle, göz doktorunuza düzenli kontroller yaptırmanız önemlidir. Doktorunuz herhangi bir görme probleminiz olmadan önce YBMD’nin erken belirtilerini yakalayabilir" diye konuştu.
<br/>Op. Dr. Ali Küçüködük, ailede AMD geçmişi olması, sigara içmek, doymuş yağ oranı yüksek bir diyetle beslenmek (büyükbaş hayvan eti, tereyağı ve peynir gibi gıdalarda bulunur), kilolu olmak, hipertansiyon (yüksek kan basıncı), 50 yaşın üzerinde olmak, kalp hastalıkları ve yüksek kolesterol düzeylerinin de YBMD hastalığına yakalanma ihtimalini artırdığını kaydetti.
<br/>
<br/>
<br/>YBMD Tanısı
<br/>Op. Dr. Ali Küçüködük, Yaşa Bağlı Maküla Dejenerasyonu tanısının şu şekilde konulduğunu açıkladı: "Göz muayenesi sırasında göz doktorunuz görme keskinliğinizi ölçer. Daha sonra göz bebeğinizi büyüten bazı damlalar damlatır. Bu işlem, doktorunuzun gözünüzün iç kısmındaki dokuları inceleyebilmesini sağlar. Doktorunuz özel bir mercekle gözünüzün içindeki dokuları muayene eder. Muayene sonrasında retina ve makulada değişiklikleri daha ayrıntılı incelemek için ek yöntemlere gerek duyulabilir. Optik koherens tomografi (OCT), retinaya daha ayrıntılı bakmanın başka bir yoludur. Bir makine retinayı tarar ve retina ile makulanın çok ayrıntılı görüntülerini sağlar. Optik koherens tomografi anjiyografisi (OCTA), retinanın içindeki ve altındaki kan damarlarına yakından bakmanın başka bir yoludur. Bu işlem de OCT ile benzer şekilde yapılır. Doktorunuz retinanızdaki değişiklikleri görmek için floresan anjiyografi testi yapabilir. Sarı renkli bir boya (floresein olarak adlandırılır), genellikle kolunuzdaki bir damara enjekte edilir. Boya kan damarlarınızdan geçerek vücuda dağılır. Bu esnada boya göz damarlarında dolaşırken özel bir kamera retinanın fotoğraflarını çeker. Bu işlem, retinanın altında anormal yeni kan damarlarının büyüyüp büyümediğini gösterir."
<br/>
<br/>YBMD Tedavisi
<br/>Op. Dr. Küçüködük, kuru tip YBMD tedavisinin şu an da bir yolunun olmadığını belirterek, "Bununla birlikte, çok fazla drusen veya ciddi görme kaybı olan bazı kişiler, belirli bir besin takviyesi kombinasyonudan fayda görebilir. Yapılan geniş çaplı araştırmalarda (AREDS ve sonraki AREDS 2 çalışmaları), günlük olarak alınan bazı vitamin ve minerallerin kuru tip YBMD gelişimini yavaşlatabileceği gösterilmiştir. Bilinmesi gereken önemli bir nokta, tüm YBMD formlarının bu besin takviyelerinden fayda görmeyeceğidir. Doktorunuz muayene ve testleriniz sonucunda, kuru tip YBMD’niz için vitamin ve minerallerin gerekip gerekmediğine karar verecektir. Özellikle Beta karoten, akciğer kanseri riskini artırdığı için sigara içenler tarafından kullanılmamalıdır. Göz sağlığına iyi gelen besinler; koyu yapraklı yeşillikler, sarı meyve ve sebzeler, balık gibi gıdaların, dengeli ve zengin bir diyetin YBMD’li olgular için faydalı olduğu gösterilmiştir. Yaş tip YBMD tedavisine yardımcı olmak için anti-VEGF ilaçları adı verilen ilaçlar kullanılır . Anti-VEGF tedavisi, retinanızdaki anormal kan damarlarının sayısını azaltmaya yardımcı olur. Ayrıca kan damarlarından herhangi bir sızıntıyı da yavaşlatır. Bu ilaçlar çok ince bir iğne yardımıyla gözünüze enjekte edilir" şeklinde konuştu.
<br/>
<br/>"Erken tanı ve tedavi görme kaybını yavaşlatmaya veya durdurmaya yardımcı olabilir"
<br/>Op. Dr. Küçüködük açıklamasının devamında, "YBMD’niz varsa, görme keskinliğinizden en iyi şekilde nasıl yararlanacağınızı öğrenebilirsiniz. Özel az görme destekleyici araçlarla sevdiğiniz şeylerin birçoğunu  yapabilirsiniz . Farklı türde büyüteçler, el bilgisayarları, elektronik cihazlar bu amaçla kullanılmaktadır. Ayrıca, aktivitelerinize yardımcı olması için yan görüşünüzü nasıl kullanacağınızı öğrenebilirsiniz. Bir görme rehabilitasyon uzmanı size bunu nasıl yapabileceğinizi öğretebilir. Ayrıca pek çok az görme destek hizmeti ve aracı bulmanıza da yardımcı olabilir. Göz doktorunuzdan yaşadığınız bölgede bir görme rehabilitasyon uzmanı bulmanıza yardımcı olmasını isteyebilirsiniz. Amaç, mümkün olduğunca bağımsız olmanın yeni yollarını öğrenmektir. AMD, görme keskinliğinizin zaman içinde değişmesine neden olur. Bu değişiklikleri meydana geldikleri anda fark edemeyebilirsiniz. Ancak görme değişikliklerini mümkün olan en kısa sürede yakalamanız lehinizedir. Erken tanı ve tedavi, görme kaybını yavaşlatmaya veya durdurmaya yardımcı olabilir" dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 11:38:46</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 11:38</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469466" ResimKodu="20211118AW469466_01" filesize="125209">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWXUhaPQ5WrEVWXUpWDENavEFKnYdWvIVaXYdS_YFG_EJa3A9GjEBGXExG_UBaHUFS_U5G7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469466" ResimKodu="20211118AW469466_01"><![CDATA[MEDİCANA KONYA HASTANESİ GÖZ HASTALIKLARI UZMANI OP. DR. ALİ KÜÇÜKÖDÜK]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469462</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>POLİTİKA</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Büyükkılıç’tan Bünyan’da istişare toplantısı
</title><description><![CDATA[Kayseri Büyükşehir Belediye Başkanı Dr. Memduh Büyükkılıç, çalışmaları yerinde görüp, değerlendirme amacıyla sürdürdüğü ilçe programlarına Bünyan ile devam etti. Başkan Büyükkılıç, ilçe kaymakamı ve belediye başkanı ile istişare toplantısı yaptı, çalışmaları yerinde görüp, ilçe sakinleri ile bir araya geldi.
<br/>Ziyaret ettiği ilçelerde hem belediye başkanları ile istişare ve değerlendirmeler yapan, hem de ilçe sakinlerinin taleplerini ve isteklerini yüz yüze dinleyen Başkan Büyükkılıç, birliğin, beraberliğin ve dayanışmanın en güzel örneklerini sergilemeye devam ediyor. Bu kapsamda Bünyan Belediye Başkanı Özkan Altun’u makamında ziyaret eden Başkan Büyükkılıç, ilçede yapımına devam edilen ve yapılacak projelerle ilgili değerlendirme ve istişare toplantısı gerçekleştirdi.
<br/>Başkan Büyükkılıç, belediye ziyaretinin ardından Bünyan Kaymakamı Turgut Gülen, Bünyan Belediye Başkanı Özkan Altun ve Büyükşehir Belediyesi bürokratları ile ilçedeki çalışmaları yerinde inceledi. Büyükşehir Belediyesi olarak ilçeleri geliştirmek ve vatandaşların doğdukları topraklarda her türlü imkânlara sahip bir şekilde refah ve huzur içerisinde yaşamalarını sağlamak için çalıştıklarını ifade eden Büyükkılıç, Bünyan’da esnafları da ziyaret etti.
<br/>
<br/>ESNAFIN ÇAY DAVETİNİ GERİ ÇEVİRMEDİ
<br/>Taksici esnafların çay davetini de geri çevirmeyen Başkan Büyükkılıç, “Kayseri’mizin her tarafı gönlü geniş ve misafirperver Anadolu insanıyla dolu. Bünyan’da yaptığımız incelemeler esnasında taksici esnafımız bizleri çaya davet etti, bizler de bu güzel davete keyifle icabet ettik. Ziyaretimizde Sibel kızımızla tanıştık. Bünyan’da taksi şoförlüğü yapıyor. Maşallah her Türk kadını gibi o da işinin hakkını veriyor. Sibel kızımıza ve diğer şoförlerimize hoş sohbetleri ve misafirperverlikleri için teşekkür ediyorum” diye konuştu.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 11:36:05</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 11:35</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469462" ResimKodu="20211118AW469462_01" filesize="219256">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWLQ9aLUtKvYRWHUpWHEBGzYRKnYdWXIJaTYdKnEFWnA5a3YVG3EBGXYxWrE9W7IBS_EBWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469462" ResimKodu="20211118AW469462_02" filesize="103150">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpKHIJGHUBW3YZKPUpWPYVa3U9KnYdS7E5W7YdS7YZS_YVa3EVGzYRC7YJG_URGDINS7EVWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469462" ResimKodu="20211118AW469462_03" filesize="249762">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdKHU.afE5WzEVS_UpS7EBabEVKnYdWvUhaDYdS7EJWjYRa3EZanA5G3YNWLQ5aDUNKrYFWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469462" ResimKodu="20211118AW469462_04" filesize="684607">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJG_Q5aLUVKnYJKDUpS7YFG3U9KnYdKXIRGDYdKbYJS7YJa3A5arExW7YJKLUVGHUFWfYNWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469462" ResimKodu="20211118AW469462_05" filesize="322569">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWLUNaTUNWvYJG_UpG7YBGzU9KnYdWXIJGPYdKbYJKDYVa3YNarEBGTY1WDIRaXQ5KnYRWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469462" ResimKodu="20211118AW469462_06" filesize="241111">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWLURGPE9WvEVWnUpKHA9a3ERKnYdWvQ9GLYdS_YVG_YNa3EZGnA9GDExWPUhW7IBWbEFG7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469462" ResimKodu="20211118AW469462_01"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, ÇALIŞMALARI YERİNDE GÖRÜP, DEĞERLENDİRME AMACIYLA SÜRDÜRDÜĞÜ İLÇE PROGRAMLARINA BÜNYAN İLE DEVAM ETTİ. BAŞKAN BÜYÜKKILIÇ, İLÇE KAYMAKAMI VE BELEDİYE BAŞKANI İLE İSTİŞARE TOPLANTISI YAPTI, ÇALIŞMALARI YERİNDE GÖRÜP, İLÇE SAKİNLERİ İLE BİR ARAYA GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469462" ResimKodu="20211118AW469462_02"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, ÇALIŞMALARI YERİNDE GÖRÜP, DEĞERLENDİRME AMACIYLA SÜRDÜRDÜĞÜ İLÇE PROGRAMLARINA BÜNYAN İLE DEVAM ETTİ. BAŞKAN BÜYÜKKILIÇ, İLÇE KAYMAKAMI VE BELEDİYE BAŞKANI İLE İSTİŞARE TOPLANTISI YAPTI, ÇALIŞMALARI YERİNDE GÖRÜP, İLÇE SAKİNLERİ İLE BİR ARAYA GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469462" ResimKodu="20211118AW469462_03"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, ÇALIŞMALARI YERİNDE GÖRÜP, DEĞERLENDİRME AMACIYLA SÜRDÜRDÜĞÜ İLÇE PROGRAMLARINA BÜNYAN İLE DEVAM ETTİ. BAŞKAN BÜYÜKKILIÇ, İLÇE KAYMAKAMI VE BELEDİYE BAŞKANI İLE İSTİŞARE TOPLANTISI YAPTI, ÇALIŞMALARI YERİNDE GÖRÜP, İLÇE SAKİNLERİ İLE BİR ARAYA GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469462" ResimKodu="20211118AW469462_04"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, ÇALIŞMALARI YERİNDE GÖRÜP, DEĞERLENDİRME AMACIYLA SÜRDÜRDÜĞÜ İLÇE PROGRAMLARINA BÜNYAN İLE DEVAM ETTİ. BAŞKAN BÜYÜKKILIÇ, İLÇE KAYMAKAMI VE BELEDİYE BAŞKANI İLE İSTİŞARE TOPLANTISI YAPTI, ÇALIŞMALARI YERİNDE GÖRÜP, İLÇE SAKİNLERİ İLE BİR ARAYA GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469462" ResimKodu="20211118AW469462_05"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, ÇALIŞMALARI YERİNDE GÖRÜP, DEĞERLENDİRME AMACIYLA SÜRDÜRDÜĞÜ İLÇE PROGRAMLARINA BÜNYAN İLE DEVAM ETTİ. BAŞKAN BÜYÜKKILIÇ, İLÇE KAYMAKAMI VE BELEDİYE BAŞKANI İLE İSTİŞARE TOPLANTISI YAPTI, ÇALIŞMALARI YERİNDE GÖRÜP, İLÇE SAKİNLERİ İLE BİR ARAYA GELDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469462" ResimKodu="20211118AW469462_06"><![CDATA[KAYSERİ BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI DR. MEMDUH BÜYÜKKILIÇ, ÇALIŞMALARI YERİNDE GÖRÜP, DEĞERLENDİRME AMACIYLA SÜRDÜRDÜĞÜ İLÇE PROGRAMLARINA BÜNYAN İLE DEVAM ETTİ. BAŞKAN BÜYÜKKILIÇ, İLÇE KAYMAKAMI VE BELEDİYE BAŞKANI İLE İSTİŞARE TOPLANTISI YAPTI, ÇALIŞMALARI YERİNDE GÖRÜP, İLÇE SAKİNLERİ İLE BİR ARAYA GELDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469456</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Bankaların kredi vermediği vatandaşlara yüksek faizle borç para veren 6 kişi adliyede
</title><description><![CDATA[Kayseri merkezli 2 ilde düzenlenen operasyonda tefecilik yaptığı iddia edilen 6 kişi adliyeye sevk edildi.
<br/>Edinilen bilgiye göre, Cumhuriyet Başsavcılığı Koordinesinde Kayseri Kaçakçılık ve Organize Suçlarla Mücadele Şube ekipleri, 2 ay süren teknik ve fiziki takip neticesinde, tefecilik çetesini çökertti. Kayseri ve çevre illerde zor durumda bulunan ve bankalardan kredi alamayan vatandaşlara faiz karşılığında borç para veren çete, borçlandırdıkları vatandaşları mağdur etti. Vatandaşların üzerlerine kayıtlı bulunan ev ve araçlarına haciz koydurarak icra takibi başlattıran çete, mağdur ettikleri vatandaşlardan borcunu ödemeyenleri alıkoyarak korkutup tehdit ederek yüklü miktarda faiz aldı. Ekipler, takip neticesinde tespit edilen M.A., A.K., M.S., M.T., A.T. ve İ.Ç.’yi yakalamak için hareket geçti. Kayseri ve Çorum’da operasyon düzenleyen ekipler, çok sayıda suç kayıtlarının bulunduğu ve geçmiş dönemde de birtakım olaylarda birlikte hareket ettikleri belirlenen 6 kişiyi düzenledikleri operasyonla kıskıvrak yakaladı. Ayrıca şüpheliler, benzer şekilde çok sayıda vatandaşı mağdur ettikleri, tefecilik suçunun yanı sıra kişilerin içerisinde bulundukları zor durumdan faydalanarak nitelikli dolandırıcılık suçlarını işledikleri de tespit edildi. Ayrıca, ekipler tarafından şüphelilerin ikamet, iş yeri ve araçlarında yapılan aramalarda ruhsatsız tabanca, mağdurlar adına düzenlenmiş senet, pos cihazı ve dijital materyaller ele geçirildi.
<br/>Emniyetteki işlemleri tamamlanan 6 kişi, geçirildikleri sağlık kontrolünün ardından adliyeye sevk edildi.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 11:31:19</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 11:33</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469456" ResimKodu="20211118AW469456_01" filesize="213138">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpG_Q9GXIBKjU9KXUpKHERanA9KnYdKLUBaTYdKnEBWPEBa3YFanExaXE1G_UJabUVKvYBWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469456" ResimKodu="20211118AW469456_02" filesize="232809">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWPUVaXQ9WbYRWDUpS7EFajExKnYdWvIJGHYdKnEFWHEFa3EZC7YBGLYhWvIJaHUBWbEBWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469456" ResimKodu="20211118AW469456_03" filesize="228098">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpWrUNaDUNWjYBKTUpS_EdGnA5KnYdG7UhaPYdKbYJWjEVa3A9abENGHYNWrUVabINWnYRWXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469456" ResimKodu="20211118AW469456_01"><![CDATA[KAYSERİ MERKEZLİ 2 İLDE DÜZENLENEN OPERASYONDA TEFECİLİK YAPTIĞI İDDİA EDİLEN 6 KİŞİ ADLİYEYE SEVK EDİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469456" ResimKodu="20211118AW469456_02"><![CDATA[KAYSERİ MERKEZLİ 2 İLDE DÜZENLENEN OPERASYONDA TEFECİLİK YAPTIĞI İDDİA EDİLEN 6 KİŞİ ADLİYEYE SEVK EDİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469456" ResimKodu="20211118AW469456_03"><![CDATA[KAYSERİ MERKEZLİ 2 İLDE DÜZENLENEN OPERASYONDA TEFECİLİK YAPTIĞI İDDİA EDİLEN 6 KİŞİ ADLİYEYE SEVK EDİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1349133" HaberKodu="20211118AW469456" filesize="5531590" duration="61">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS7UJOHM5SbMFSTU5a3EdC7gBiXQ5S_M9OPURaLI5WjU5WPIpijgBGPYJWrUhabUVSvYVSTU5G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1349133" HaberKodu="20211118AW469456">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWLQJK7UNWzMBWXYBa3EVC_gRGzQ5S_Q5W7QVaLYZWTYFO_IpGbgJC_YxSXUFaPUpSnYdSTMFG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1349133" HaberKodu="20211118AW469456"><![CDATA[Kayseri merkezli tefecilik operasyonu: 6 kişi adliyede]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211118AW469452</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Halk otobüsü, durakta bekleyen otobüse çarptı: 13 yaralı
</title><description><![CDATA[Kayseri’nin Kocasinan ilçesinde halk otobüsü, durakta bekleyen başka bir halk otobüsüne çarpması sonucu 13 kişi yaralandı.
<br/>Edinilen bilgiye göre, ilçeye bağlı Erciyesevler Mahallesi Sivas Caddesi üzerinde meydana gelen kazada, durakta bekleyen İ.B. yönetimindeki 38 AB 161 plakalı halk otobüsüne, M.K. yönetimindeki 38 AB 143 plakalı halk otobüsü çarptı. Kazada her 2 otobüste de bulunan İ.Ü., S.Y., Ş.Ş., Z.Y., Z.B.S., F.Y., F.B., H.E., K.Y., G.T., S.K., P.K. ve M.G. yaralandı. İhbar üzerine bölgeye çok sayıda ambulans ve polis ekibi sevk edildi. Polis ekipleri kazanın meydana geldiği yolda güvenlik önlemi alırken, yaralı 13 kişi de ambulanslar ile çeşitli hastanelere kaldırılarak tedavi altına alındı. Kazaya karışan otobüsler, yapılan incelemenin ardından kaldırıldı.
<br/>Yaralıların sağlık durumunun iyi olduğu öğrenilirken, kazayla ilgili soruşturma başlatıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 11:29:51</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 11:31</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469452" ResimKodu="20211118AW469452_01" filesize="230091">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWvUNaDQ5S7YdWjUpKXA9arYBKnYdWTQ9aDYdS7A5WTEFa3EVC7YFGLYxWDU.aHUJWjYFWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469452" ResimKodu="20211118AW469452_02" filesize="196549">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.KTQ9GLINWbEBWPUpKTU5C7YFKnYdKLQ5aXYdKbEJWLEVa3ERarYNGzYxG_URaXUtKrYRKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469452" ResimKodu="20211118AW469452_03" filesize="163117">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WDUNGHIBS7U5WTUpWPERGfENKnYdWPE9aPYdKnU5S_YRa3YNabEJW7EpWHE9GHIVS7ENKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469452" ResimKodu="20211118AW469452_04" filesize="147586">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.KHIJGXQ5WvYFWHUpWHEJGbExKnYdWrUFafYdKnEVWLYBa3EVGjA9GPYpWvURabUVWnYVS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469452" ResimKodu="20211118AW469452_05" filesize="259711">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWLQ5aDUpWnYZWnUpWDEJabYFKnYdKLIRGHYdS_YNWTENa3A5arU9GHEdWLUBaDINWfENWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469452" ResimKodu="20211118AW469452_06" filesize="285388">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWTE5aXIBKjU9S_UpS_YJGrYNKnYdS7E5GPYdS7YNWnEBa3YVGfA9G3ExKTIRGLURWnA5WnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469452" ResimKodu="20211118AW469452_01"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE HALK OTOBÜSÜ, DURAKTA BEKLEYEN BAŞKA BİR HALK OTOBÜSÜNE ÇARPMASI SONUCU 13 KİŞİ YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469452" ResimKodu="20211118AW469452_02"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE HALK OTOBÜSÜ, DURAKTA BEKLEYEN BAŞKA BİR HALK OTOBÜSÜNE ÇARPMASI SONUCU 13 KİŞİ YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469452" ResimKodu="20211118AW469452_03"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE HALK OTOBÜSÜ, DURAKTA BEKLEYEN BAŞKA BİR HALK OTOBÜSÜNE ÇARPMASI SONUCU 13 KİŞİ YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469452" ResimKodu="20211118AW469452_04"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE HALK OTOBÜSÜ, DURAKTA BEKLEYEN BAŞKA BİR HALK OTOBÜSÜNE ÇARPMASI SONUCU 13 KİŞİ YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469452" ResimKodu="20211118AW469452_05"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE HALK OTOBÜSÜ, DURAKTA BEKLEYEN BAŞKA BİR HALK OTOBÜSÜNE ÇARPMASI SONUCU 13 KİŞİ YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469452" ResimKodu="20211118AW469452_06"><![CDATA[KAYSERİ'NİN KOCASİNAN İLÇESİNDE HALK OTOBÜSÜ, DURAKTA BEKLEYEN BAŞKA BİR HALK OTOBÜSÜNE ÇARPMASI SONUCU 13 KİŞİ YARALANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1349125" HaberKodu="20211118AW469452" filesize="13076881" duration="143">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWTQFaPUNS_YRSPYJa3A5GfgBiXQ5S_QJaLQRaLYZSDYdWjIpGfENiHMpSLUhW_UFSbYJWLMFG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1349125" HaberKodu="20211118AW469452">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS_UVaHUJWzI5SPYNa3ENirEVGLQ5S_QRaXUJaLMFSPMBSHIpirA9GzYhSLU.aHUtS3U5WnYVG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1349125" HaberKodu="20211118AW469452"><![CDATA[Halk otobüsü, durakta bekleyen otobüse çarptı: 13 yaralı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211118AW469438</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>KÜLTÜR SANAT</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Yunus Emre Şiirleri Türk Halk Müziği Beste Yarışması sonuçlandı
</title><description><![CDATA[Konya Büyükşehir Belediyesinin “Yunus Emre ve Türkçe Yılı” kapsamında gerçekleştirdiği “Yunus Emre Şiirleri Türk Halk Müziği Beste Yarışması”nda kazananlar belli oldu.
<br/>Konya Büyükşehir Belediyesi tarafından düzenlenen “Yunus Emre Şiirleri Türk Halk Müziği Beste Yarışması” sonuçlandı. Konya Büyükşehir Belediye Başkanı Uğur İbrahim Altay, Türkçe şiirin öncülerinden olan Yunus Emre’nin Türk-İslam medeniyetini temsil eden çok önemli figürlerden biri olduğunu belirterek, üzerinden asırlar geçmesine rağmen eserlerinin günümüzde hala çok değerli olduğunu söyledi. 2021 yılının Yunus Emre’nin vefatının 700. yıl dönümü olması münasebetiyle UNESCO tarafından anma ve kutlama yıl dönümleri arasına alındığını; Cumhurbaşkanlığı kararıyla da Yunus Emre ve Türkçe Yılı olarak ilan edildiğini hatırlatan Başkan Altay, düzenledikleri yarışmanın sanat camiasından ilgi gördüğünü söyledi. Amaçlarının Türk Halk Müziğine yeni eserler kazandırmak ve yeni bestecilerin yetişmesini sağlamak olduğunu ifade eden Başkan Altay, yarışmaya katılan eser sahiplerine teşekkür etti.
<br/>Yunus Emre Şiirleri Türk Halk Müziği Beste Yarışması’nda jüri değerlendirmesi sonucu; “Anadolum” rumuzlu eseriyle Mehmet Erdinç Kadıoğlu birinci oldu. Özgür Yakınlar’ın "Şakrak" rumuzlu eseriyle ikinci olduğu yarışmada üçüncülüğü ise "Turnam" rumuzlu eseriyle yine Özgür Yakınlar elde etti. Bir kişinin en fazla 3 eserle katılabildiği yarışmada 12 eser de mansiyona layık görüldü. Yarışmanın sonuçlarına “besteyarismasi.konya.bel.tr” adresinden ulaşılabiliyor.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 11:18:08</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 11:17</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469438" ResimKodu="20211118AW469438_01" filesize="90321">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWvQ5afUpKjU9WXUpS7ERGrENKnYdWvIRafYdS_EJG_YFa3YNGzU9GTExKHUJC7IRWrYNS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469438" ResimKodu="20211118AW469438_01"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİNİN “YUNUS EMRE VE TÜRKÇE YILI” KAPSAMINDA GERÇEKLEŞTİRDİĞİ “YUNUS EMRE ŞİİRLERİ TÜRK HALK MÜZİĞİ BESTE YARIŞMASI”NDA KAZANANLAR BELLİ OLDU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469431</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Kaldırımı işgal eden scooterlardan vatandaş dertli
</title><description><![CDATA[Eskişehir’de, kaldırımlara rastgele park edilen scooterlar, bazı bölgelerde yaya ulaşımını olumsuz etkiliyor.
<br/>Son zamanlarda, ekonomik ve kullanımın rahat olması dolayısıyla yaygınlaşan ve halk arasında ’Martı’ diye tabir edilen elektrikli scooterların sayısı gün geçtikçe artıyor. Direklere ve ya ağaç gövdelerine bağlanan elektrikli scooterlar, düzensiz park edildiğinde kaldırımdan yürüyen vatandaş güçlükle geçiyor. Vatandaşlar, düzensiz park edilip, kaldırımı işgal eden elektrikli scooterlara yönelik yetkililerden düzenleme bekliyor.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 11:14:59</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 11:14</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469431" ResimKodu="20211118AW469431_01" filesize="377791">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WvIRaPUtKjYBKXUpWPEBGbEFKnYdWDUJafYdKnYdKXEJa3EJGfYBaDYJKHE5W7IVKvEBG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469431" ResimKodu="20211118AW469431_02" filesize="374405">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.G_UNaPINKvYRWHUpWHA5GfE1KnYdWTIJaTYdS_A5S_YZa3EBa3YFGzYtG7IFW_INWvYZS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469431" ResimKodu="20211118AW469431_03" filesize="313011">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExKTUNGLUpWvYJWPUpKLEZarEJKnYdWrUFabYdS_YZG7U9a3YJC7A5C7Y1S7IFGXIBW3YBWnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469431" ResimKodu="20211118AW469431_01"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE, KALDIRIMLARA RASTGELE PARK EDİLEN SCOOTERLAR, YAYALARI ZOR ANLAR YAŞATIYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469431" ResimKodu="20211118AW469431_02"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE, KALDIRIMLARA RASTGELE PARK EDİLEN SCOOTERLAR, YAYALARI ZOR ANLAR YAŞATIYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469431" ResimKodu="20211118AW469431_03"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE, KALDIRIMLARA RASTGELE PARK EDİLEN SCOOTERLAR, YAYALARI ZOR ANLAR YAŞATIYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469424</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Eşlerin birlikte tedavi olması şart
</title><description><![CDATA[Halk arasında ‘bel boğukluğu’ olarak bilinen ve cinsel yolla bulaşan rahatsızlık hakkında bilgi veren Acıbadem Eskişehir Hastanesi Üroloji Uzmanı Dr. Münir Ali Bilgehan, eşlerin birlikte tedavi olması gerektiğini vurguladı.
<br/>Tıpta ‘gonore’ olarak tanımlanan ve cinsel yolla bulaşan hastalığın halk arasında ‘bel soğukluğu’ diye bilindiğini ifade eden Acıbadem Eskişehir Hastanesi Üroloji Uzmanı Dr. Münir Ali Bilgehan, “Bakteriyel nedenlerden kaynaklanan bu hastalığın tedavisi mevcut. Ancak başarı için tedavide geç kalınmaması gerekiyor” dedi.
<br/>Erkeklerde birden çok belirti gösteren hastalığın kadınlarda daha az şikâyete neden olduğunu kaydeden Dr. Bilgehan, “Hastalıkta doğru tedavi çok önemli. Hastalığın tedavisi çift olarak yapılmalı. Yani eşlerin birlikte tedavi olması şart. Böylece tekrarlanması önleniyor” diye konuştu.
<br/>
<br/>Kadınlarda daha az belirti görülüyor
<br/>Bakteriden kaynaklanan bel soğukluğu hastalığının cinsel yolla bulaştığını ve ilk belirtilerin şüpheli ilişkiden 10-14 gün sonra görülmeye başladığını söyleyen Üroloji Uzmanı Dr. Münir Ali Bilgehan, belirtiler hakkında konuşurken, “İdrar kanalından sarı, yeşil peynir kesiği şeklinde bir akıntı, idrar yaparken yanma, özellikle erkeklerde testislerde ağrı, ağrılı meni gelmesi gibi şikâyetler oluşturur. Erkek hastalarda en büyük belirti akıntı olmasıdır” diye bilgi verdi. Kadınlarda çok fazla semptom görülmediğini kaydeden Dr. Bilgehan, “Bu yüzden kadın hastaların başvuruları daha az oluyor. Hastaya yapılan muayeneden sonra tanı konuluyor ve tedavisi antibiyotik ile yapılıyor. Tek taraflı bir tedaviyi değil de daha çok eşle birlikte tedaviyi öneriyoruz. Tek tarafı tedavi ettikten sonra yeniden bulaşma riski olabiliyor. Korunmanın en iyi yolu ise prezervatif kullanma ve şüpheli cinsel ilişkilerden kaçınmak oluyor” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 11:10:03</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 11:10</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469424" ResimKodu="20211118AW469424_01" filesize="94215">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWLQ9abURKbYRS_UpWnEBavE1KnYdG7UhGXYdS7YVKDU5a3EJGjYBaDEdS_UVaHUtKjA5WXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469424" ResimKodu="20211118AW469424_02" filesize="271993">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExS7Q9aLUNW3YNWHUpKXU5a3YBKnYdWTU.afYdS_EVKDEJa3U5GzYBG3EdKTUhGDUNWjYVWTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469424" ResimKodu="20211118AW469424_01"><![CDATA[HALK ARASINDA ‘BEL BOĞUKLUĞU’ OLARAK BİLİNEN VE CİNSEL YOLLA BULAŞAN RAHATSIZLIK HAKKINDA BİLGİ VEREN ACIBADEM ESKİŞEHİR HASTANESİ ÜROLOJİ UZMANI DR. MÜNİR ALİ BİLGEHAN, EŞLERİN BİRLİKTE TEDAVİ OLMASI GEREKTİĞİNİ VURGULADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469424" ResimKodu="20211118AW469424_02"><![CDATA[ÜROLOJİ UZMANI DR. MÜNİR ALİ BİLGEHAN, HASTALIĞI TANIMLAYARAK, BELİRTİLERİ HAKKINDA KONUŞTU.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469418</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EKONOMİ</Kategori><Sehir>YOZGAT</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Doğadaki atıklar kadınların elinde sanat eserine dönüşüyor
</title><description><![CDATA[Yozgat’ta doğayı kirletecek olan atık malzemeler, kadınların ellerinde yeniden hayat bularak hem çevrenin korunmasına katkı sağlanıyor hem de geri dönüşüme kazandırılıyor.
<br/>Sorgun İlçe Halk Eğitimi Merkezi Müdürlüğünce, kadın istihdamının artırılması ve ev hanımlarının ekonomiye katkı sağlamalarına destek olmak amacıyla açılan sepet örücülüğü kursunda, plastik, kağıt, poşet gibi atık malzemelerin geri dönüşümü sağlanıyor. Kursa katılan kursiyerler, el becerilerini geliştirerek plastik, poşet, eski gazete, kağıt ve mısır koçanı gibi çeşitli ürünleri işleyip dekoratif hediyelik eşyalara dönüştürüyor. Çöp olarak doğaya karışacak ürünler, kadınların hünerli ellerinde birer sanat eserine dönüşüyor. Evsel atıkları işleyerek el emeği göz nuru ürünler ortaya çıkaran kadınlar, yaptıkları hediyelik eşyalarla aile ekonomisine de katkı sağlıyor.
<br/>Kursta yapılan çalışma ile hem doğa kirliliği önleniyor hem israfın önüne geçiliyor hem de birçok evsel atık geri dönüşüme kazandırılmış oluyor.
<br/>Kursiyer Zeynep Bozkurt, evdeki pazar poşetleriyle çok amaçlı sepet yaptığını söyleyerek “Kursta atık malzemeleri değerlendirerek israfı önlüyoruz ve geri dönüşüme katkı sağlıyoruz. Doğayı temizliyoruz, bu poşetler doğada olsa doğa kirlenecek. Biz de alıp bunları işliyoruz ve evimizde kullanıyoruz. Bu ürünleri satıyoruz, bütçemize katkı oluyor, bazen hediye ediyoruz bazen de evimizde kullanıyoruz” dedi.
<br/>“Atık malzemeleri geri dönüşüme kazandırıyoruz”
<br/>Atık malzemeleri değerlendirdiklerini anlatan Ayşe Kaymak ise “Biz burada poşetten pazar çantası örüyoruz, kağıttan, mısır koçanından sepet, çanta yapıyoruz. Bu atık malzemeleri geri dönüşüme kazandırıyoruz, hediyelik eşya yaparak geri dönüşüme kazandırıyoruz ve bu ürünleri satarak ev ekonomimize katkı da bulunuyoruz. Bize de uğraş oluyor evde oturmuyoruz, bir şeyler üretmeye çalışıyoruz” şeklinde konuştu.
<br/>“Çevremizi temiz tutmak için her şeyi değerlendiriyoruz”
<br/>Kursta atık malzemeleri işleyerek israfın önüne geçtiklerini belirten Aslı Nazlıoğlu da, “Burada mısır koçanı, kağıt ve poşet gibi atık malzemeleri değerlendirerek sepet yapıyoruz. Çevremizi temiz tutmak için her şeyi değerlendiriyoruz. Bu şekilde israfın önüne de geçiyoruz, maddi olarak kendimize el harçlığı da çıkarıyoruz. Manevi olarak burada rahatlıyoruz, zaman geçiriyoruz” ifadelerine yer verdi.
<br/>“Ülke ekonomisine de katkı da bulunuyoruz”
<br/>Sorgun Halk Eğitimi Merkezinde sepet örücülüğü eğitmeni olan Semiha Genel ise amaçlarının israfın önüne geçip geri dönüşüme katkı olduğunu söyleyerek “Birçok insanın sokağa attığı kağıt, poşet, inşaat balyaları, mısır koçanı gibi malzemeleri geri dönüşüme kazandırarak kursumuzda değerlendiriyoruz. Bu atık malzemelerden çeşitli süs eşyaları yapıyoruz, ayna, sepet, çanta gibi birçok ürün elde ediyoruz. Aynı zamanda israfı önleyip çevre temizliğine ve ülke ekonomisine de katkı da bulunuyoruz. Kursiyerlerimiz de ev ekonomilerine katkı da bulunuyor. Atık malzemeleri bu şekilde değerlendiriyoruz” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 11:05:38</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 11:05</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469418" ResimKodu="20211118AW469418_01" filesize="276946">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWHIFafUJWvA5WTUpWjU5arEVKnYdWHUhaPYdKnENKPEVa3YBa3U9aPE.G7IVGPQ5WvEFWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469418" ResimKodu="20211118AW469418_02" filesize="236050">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdG_U.C7E5KvEVWLUpG_YJGnA5KnYdS_U.aTYdKnEFKPYFa3YFC7EJGHYZG_E9abUpKbYFWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469418" ResimKodu="20211118AW469418_03" filesize="173795">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtKLIRaLE5W3YJKXUpWjU5a3EFKnYdWHIJGHYdKbYBS7YJa3EFG3A5GLE1S7UJW_URWzYNWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469418" ResimKodu="20211118AW469418_04" filesize="197616">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWLUNaXUBKrYdWLUpS_EZC_YRKnYdWDUNGPYdS_A5S7YBa3YNGbYRaXYdWTIJGPUJKnU9WPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469418" ResimKodu="20211118AW469418_05" filesize="251111">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWDIFaTUNKbYVWDUpKXEVGfExKnYdWDQ9GXYdKnYZWHU9a3YBG3ERaHE.KTIVW_UNKnEVWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469418" ResimKodu="20211118AW469418_06" filesize="248936">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdKTUhaTUtKvEBKDUpWnERGzEJKnYdWPE5GPYdS7YJKDYZa3YVGrYRGDY1KTUhW_IBWfEFWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469418" ResimKodu="20211118AW469418_07" filesize="237875">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhKHURaDQ9W3A5S7UpG7YNG3EBKnYdWDUBC7YdKbEBS_Yda3YFGnERaXEZWHUBGXUBWbEVKXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469418" ResimKodu="20211118AW469418_01"><![CDATA[DOĞADAKİ ATIKLAR KADINLARIN ELİNDE SANAT ESERİNE DÖNÜŞÜYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469418" ResimKodu="20211118AW469418_02"><![CDATA[YOZGAT’TA DOĞAYI KİRLETECEK OLAN ATIK MALZEMELER, KADINLARIN ELLERİNDE YENİDEN HAYAT BULARAK HEM ÇEVRENİN KORUNMASINA KATKI SAĞLANIYOR HEM DE GERİ DÖNÜŞÜME KAZANDIRILIYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469418" ResimKodu="20211118AW469418_03"><![CDATA[DOĞADAKİ ATIKLAR KADINLARIN ELİNDE SANAT ESERİNE DÖNÜŞÜYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469418" ResimKodu="20211118AW469418_04"><![CDATA[YOZGAT’TA DOĞAYI KİRLETECEK OLAN ATIK MALZEMELER, KADINLARIN ELLERİNDE YENİDEN HAYAT BULARAK HEM ÇEVRENİN KORUNMASINA KATKI SAĞLANIYOR HEM DE GERİ DÖNÜŞÜME KAZANDIRILIYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469418" ResimKodu="20211118AW469418_05"><![CDATA[DOĞADAKİ ATIKLAR KADINLARIN ELİNDE SANAT ESERİNE DÖNÜŞÜYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469418" ResimKodu="20211118AW469418_06"><![CDATA[YOZGAT'TA KURSA KATILAN KURSİYERLER, EL BECERİLERİNİ GELİŞTİREREK PLASTİK, POŞET, ESKİ GAZETE, KAĞIT VE MISIR KOÇANI GİBİ ÇEŞİTLİ ÜRÜNLERİ İŞLEYİP DEKORATİF HEDİYELİK EŞYALARA DÖNÜŞTÜRÜYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469418" ResimKodu="20211118AW469418_07"><![CDATA[YOZGAT’TA DOĞAYI KİRLETECEK OLAN ATIK MALZEMELER, KADINLARIN ELLERİNDE YENİDEN HAYAT BULARAK HEM ÇEVRENİN KORUNMASINA KATKI SAĞLANIYOR HEM DE GERİ DÖNÜŞÜME KAZANDIRILIYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1349121" HaberKodu="20211118AW469418" filesize="31299714" duration="342">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWDQRODM9S7YRWjMFa3EZirEJC7Q5S_M5aPUVaLI5O_YRS_Ipi3ExC7Y1SXQRW_UpS3I5O7YdG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1349121" HaberKodu="20211118AW469418">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO7QFaPUNS3I5O_I5a3gFibA5iLQ5S_QVW7UFaLYdSXYNO_IpGzE1iLYhS_QRK7UBW3MJWTYVG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1349121" HaberKodu="20211118AW469418"><![CDATA[Doğadaki atıklar kadınların elinde sanat eserine dönüşüyor]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211118AW469414</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>11 hırsızlık olayının şüphelileri adliyede
</title><description><![CDATA[Kayseri İl Emniyet Müdürlüğü Asayiş Şube Müdürlüğü Hırsızlık Büro Amirliği tarafından yapılan çalışmalarda toplam 11 hırsızlık olayının şüphelisi 6 kişi yakalandı. Şüphelilerden 5’i tutuklanırken, 1’i ise adliyeye sevk edildi.
<br/>Edinilen bilgiye göre, Hırsızlık Büro Amirliği ekiplerinin çalışmalarında ikametlerden ve otolardan hırsızlık, motosiklet hırsızlığı ve açıktan olmak üzere 11 ayrı hırsızlık olayına karıştıkları tespit edilen E.Ş.V., F.E., M.A., A.A.H, Y.G. ve B.D. yakalandı. Yakalanan şüpheliler gözaltına alınarak işlemleri yapılmak üzere emniyete götürülürken, iki ayrı ikametten çalındığı tespit edilen 15 bin TL değerindeki 41 parça ev eşyası da sahiplerine teslim edildi.
<br/>Öte yandan, adliyeye çıkarılan zanlılardan F.E., M.A., A.A.H, Y.G. ve B.D. çıkarıldıkları mahkemece tutuklanırken, işlemleri tamamlanan E.Ş.V. de sağlık kontrolünün ardından adliyeye sevk edildi.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 11:02:30</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 11:04</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469414" ResimKodu="20211118AW469414_01" filesize="170744">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.KHIFW_UBW3YJKTUpWLU5G3EVKnYdWTIRC7YdKnEJKPA5a3EVGrEBC_YNWXU.W7UBWzYZWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469414" ResimKodu="20211118AW469414_02" filesize="158698">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdG_IFGXIVWzYBWPUpWnEBGzA9KnYdWTUJGDYdKbYNWjYBa3EVGfEFaHY1WrUBafQ5KrYFKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469414" ResimKodu="20211118AW469414_03" filesize="273825">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.S7IJW_UBK3YBKXUpKLYFarEFKnYdG_UNaXYdS_U9WLYNa3EFajEJG3YJWTUBC7UJWrYNWjU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469414" ResimKodu="20211118AW469414_01"><![CDATA[KAYSERİ İL EMNİYET MÜDÜRLÜĞÜ HIRSIZLIK BÜRO AMİRLİĞİ TARAFINDAN YAPILAN ÇALIŞMALARDA TOPLAM 11 HIRSIZLIK OLAYININ ŞÜPHELİLERİNDEN 5’İ TUTUKLANIRKEN, 1 ŞÜPHELİDE ADLİYEYE SEVK EDİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469414" ResimKodu="20211118AW469414_02"><![CDATA[KAYSERİ İL EMNİYET MÜDÜRLÜĞÜ HIRSIZLIK BÜRO AMİRLİĞİ TARAFINDAN YAPILAN ÇALIŞMALARDA TOPLAM 11 HIRSIZLIK OLAYININ ŞÜPHELİLERİNDEN 5’İ TUTUKLANIRKEN, 1 ŞÜPHELİDE ADLİYEYE SEVK EDİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469414" ResimKodu="20211118AW469414_03"><![CDATA[KAYSERİ İL EMNİYET MÜDÜRLÜĞÜ HIRSIZLIK BÜRO AMİRLİĞİ TARAFINDAN YAPILAN ÇALIŞMALARDA TOPLAM 11 HIRSIZLIK OLAYININ ŞÜPHELİLERİNDEN 5’İ TUTUKLANIRKEN, 1 ŞÜPHELİDE ADLİYEYE SEVK EDİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1349119" HaberKodu="20211118AW469414" filesize="6756355" duration="74">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSHQVOLUJWzYZWDYda3gFG3gRGPQ5S_M5aTUBaLYdWHMBWjIpGzgRGPM.WrQVOPQVWbMBWjYVG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1349119" HaberKodu="20211118AW469414">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS7Q5OLUJSnMFS_MFa3gFGzExiLQ5S_UhOXM5aLYdO7U5SHIpC_ERC7YtWTUBaXM5WvYdSTMVG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1349119" HaberKodu="20211118AW469414"><![CDATA[11 hırsızlık olayının şüphelileri adliyede]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211118AW469393</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SPOR</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Dereceye girebilmek için koştular
</title><description><![CDATA[Sivas’ta “Kros Yarışları İl Birinciliği” 120 sporcunun katılımı ile gerçekleştirildi. Yarış sonunda dereceye girenlere ödül verildi.
<br/>Sivas Gençlik ve Spor İl Müdürlüğü ile Atletizm İl Temsilciliği tarafından “Bölgesel Kros Yarışları İl Birinciliği” yapıldı. Atletizm stadyumu kros parkurunda yapılan yarışlara kız-erkek olmak üzere 120 sporcu katıldı. Sporcular rakipleriyle kıyasıya rekabet ederek dereceye girebilmek için ter döktü.
<br/>Yarışlar sonunda dereceye giren sporculara ödül takdim edildi. Madalyaları Sivas Gençlik ve Spor Şube Müdürü Aytaç Keklik ve Atletizm Sivas İl Temsilcisi Kemal Çağlayan verdi.
<br/>Ödül töreninde konuşan Atletizm İl Temsilcili Kemal Çağlayan, dereceye giren sporcuları tebrik ederek, başarılar diledi.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 10:44:44</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 10:44</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469393" ResimKodu="20211118AW469393_01" filesize="241791">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWvIVaDUBS7YRWLUpKLEFarA5KnYdWHUJC7YdS_YRWTEVa3YFGfYFaXE.WTE5aLUVKrYRKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469393" ResimKodu="20211118AW469393_02" filesize="228298">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWTUFaPUBWnEBWPUpWDYBGvEBKnYdG7UFGXYdS7EFWjYZa3U5GvYFaPYpWPQ9aPQ9WbYVG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469393" ResimKodu="20211118AW469393_03" filesize="222160">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWvUhGDUtK3YRWnUpWPA9GrEFKnYdWPE9GLYdKnEBWnENa3YVabU9GzYhWLE5aDUtKnYNKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469393" ResimKodu="20211118AW469393_04" filesize="249260">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WHU.aHUtWnEBKXUpWXYFGzA5KnYdWPUJaDYdKbEBWTYJa3EJGvA9GLYtWTURGXUtKvEJWTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469393" ResimKodu="20211118AW469393_01"><![CDATA[SİVAS’TA “KROS YARIŞLARI İL BİRİNCİLİĞİ” 120 SPORCUNUN KATILIMI İLE GERÇEKLEŞTİRİLDİ. YARIŞ SONUNDA DERECEYE GİRENLERE ÖDÜL VERİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469393" ResimKodu="20211118AW469393_02"><![CDATA[SİVAS’TA “KROS YARIŞLARI İL BİRİNCİLİĞİ” 120 SPORCUNUN KATILIMI İLE GERÇEKLEŞTİRİLDİ. YARIŞ SONUNDA DERECEYE GİRENLERE ÖDÜL VERİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469393" ResimKodu="20211118AW469393_03"><![CDATA[SİVAS’TA “KROS YARIŞLARI İL BİRİNCİLİĞİ” 120 SPORCUNUN KATILIMI İLE GERÇEKLEŞTİRİLDİ. YARIŞ SONUNDA DERECEYE GİRENLERE ÖDÜL VERİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469393" ResimKodu="20211118AW469393_04"><![CDATA[SİVAS’TA “KROS YARIŞLARI İL BİRİNCİLİĞİ” 120 SPORCUNUN KATILIMI İLE GERÇEKLEŞTİRİLDİ. YARIŞ SONUNDA DERECEYE GİRENLERE ÖDÜL VERİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469386</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Matematik atölyesi faaliyetlerine yeniden başlıyor
</title><description><![CDATA[Anadolu Üniversitesi Türk Dünyası Uygulama ve Araştırma Merkezi (TÜDAM) bünyesinde bulunan ve pandemi nedeniyle bir süredir kapalı olan matematik atölyesi yeniden faaliyetlerine başlıyor.
<br/>TÜDAM bünyesindeki matematik atölyesi, TÜDAM’da gerçekleştirilen etkinliklerle yeniden açıldı. Etkinlik öncesinde, kemanda Doç. Ayşe Özlem Akdeniz ve Prof. Hüseyin Bülent Akdeniz ile piyanoda Doç. Arman Artaç tarafından oda müziği konseri verildi. Açılış törenine, Anadolu Üniversitesi Rektör Yardımcısı Prof. Dr. Betül Demirci, TÜDAM Müdürü Prof. Dr. Mehmet Topal, TÜDAM Matematik Atölyesi sorumlusu Prof. Dr. Serap Erdoğan ve Çocuk Üniversitesi Müdürü Prof. Dr. H. Bahadır Yanık katılım gösterirken TÜDAM Sinema Salonu’nda Prof. Dr. Serap Erdoğan tarafından “Oyun Temelli Matematik” semineri verildi. Prof. Dr. Erdoğan seminerde; öğretmen adayları, öğretmenler ve velilere atölyelerde interaktif bir eğitim verildiğini belirterek çocukların matematiği günlük hayatta nasıl kullanabilecekleri, çocukluk döneminde çocukların oynadıkları oyunlarla matematiğin nasıl harmanlanabileceği hakkında bilgiler verdi. Etkinlik, seminer sonrasında gerçekleştirilen sertifika töreniyle sona erdi.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 10:40:40</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 10:40</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469386" ResimKodu="20211118AW469386_01" filesize="169847">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1G_Q5aPINKrYBWjUpS_YFavYFKnYdKTUFGPYdKbEJWDYda3ERGvEJaLY.G_UFaXE9KvYJKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469386" ResimKodu="20211118AW469386_02" filesize="205848">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZWXU.W_IBWfYFG7UpKHEVabU9KnYdWLUhGLYdKnYNKDYNa3A5GbYBGzYZWDUBGDUpWzU5WnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469386" ResimKodu="20211118AW469386_03" filesize="111035">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWXIRGPURKnYZKXUpWXA9arA9KnYdWvUVGXYdS7EVWHENa3YJGjEVaXEZWHURaHUNS7U9WTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469386" ResimKodu="20211118AW469386_04" filesize="295955">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WPUNaTINWzA5WLUpWHEZGvEVKnYdKHIFGHYdKnYZKPENa3EFGrExaLExWrQ5abUtW3U5G_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469386" ResimKodu="20211118AW469386_05" filesize="374144">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WXIRC7UtWnU5WnUpKXERG3ENKnYdWHUFGPYdKnEFWPYRa3YBGfE1W7YhWHUNaDQ9KvEVWXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469386" ResimKodu="20211118AW469386_01"><![CDATA[ANADOLU ÜNİVERSİTESİ TÜRK DÜNYASI UYGULAMA VE ARAŞTIRMA MERKEZİ (TÜDAM) BÜNYESİNDE BULUNAN VE PANDEMİ NEDENİYLE BİR SÜREDİR KAPALI OLAN MATEMATİK ATÖLYESİ YENİDEN FAALİYETLERİNE BAŞLIYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469386" ResimKodu="20211118AW469386_02"><![CDATA[TÜDAM SİNEMA SALONU’NDA PROF. DR. SERAP ERDOĞAN TARAFINDAN “OYUN TEMELLİ MATEMATİK” SEMİNERİ VERİLDİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469386" ResimKodu="20211118AW469386_03"><![CDATA[ANADOLU ÜNİVERSİTESİ TÜRK DÜNYASI UYGULAMA VE ARAŞTIRMA MERKEZİ (TÜDAM) BÜNYESİNDE BULUNAN VE PANDEMİ NEDENİYLE BİR SÜREDİR KAPALI OLAN MATEMATİK ATÖLYESİ YENİDEN FAALİYETLERİNE BAŞLIYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469386" ResimKodu="20211118AW469386_04"><![CDATA[ETKİNLİK ÖNCESİNDE, KEMANDA DOÇ. AYŞE ÖZLEM AKDENİZ VE PROF. HÜSEYİN BÜLENT AKDENİZ İLE PİYANODA DOÇ. ARMAN ARTAÇ TARAFINDAN ODA MÜZİĞİ KONSERİ VERİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469386" ResimKodu="20211118AW469386_05"><![CDATA[ETKİNLİK ÖNCESİNDE, KEMANDA DOÇ. AYŞE ÖZLEM AKDENİZ VE PROF. HÜSEYİN BÜLENT AKDENİZ İLE PİYANODA DOÇ. ARMAN ARTAÇ TARAFINDAN ODA MÜZİĞİ KONSERİ VERİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469365</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>KÜLTÜR SANAT</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Yapımında mahkumlar çalıştı, dünyaya ışık tutuyor
</title><description><![CDATA[Sivas’ta bulunan tarihi kütüphanenin yapılış şekli ve raflarında yer alan eserler ile dünyada eşi benzeri bulunmuyor.
<br/>Sivas’ta bulunan Ziyabey Yazma Eserler Kütüphanesi, Selçuklu ve Osmanlı döneminde medreselerde okutulan binlerce el yazması esere ev sahipliği yapıyor. Dünyada başka bir örneği bulunmayan nadir eserlere de ev sahipliği yapan kütüphane yapılış şekli ile de dikkat çekiyor. Garipler mezarlığına ait arazi üzerinde mahkûmlar tarafından inşa edilen binanın yapım şekli ile de benzeri bulunmuyor. Paha biçilmez eserlere sahip kütüphanede güvenlik tedbirleri ise bankaları aratmıyor.
<br/>
<br/>Dünyada benzeri yok
<br/>Ziyabey Yazma Eserler Kütüphanesi Müdiresi Dahiye Karagülle, kütüphanenin barındırdığı eserler ve binanın yapım şekli ile benzeri bulunmadığını belirterek, “Burası Yusuf Ziya Başara tarafından 1908 yılında inşa ettirildi. Vali Muammer Bey, garipler mezarlığının bir kısmı olarak nitelendirilen bu arsa üzerinde kurulması için ısrarcı oluyor. Ziya Bey’de kendi ailesinin vakfı olan Daru’r Raha Vakfının, tuzla ocağı gelirlerinden pay alarak inşa ettiriliyor. Kütüphane yapım olarak içerisinde ki eseler olarak belki de Dünya’da ya da bulunan en nadide binalardan birisidir. Bu binanın yapımında işçi olarak mahkumlar kullanılmıştır. Bu olay dünyada çok nadir olan bir olaydır. Bir kütüphane bir hapishane kapatır, düşüncesinden yola çıkarak o dönem böyle bir proje geliştirilmiştir. İçerisinde bulunan eserler o dönemde İstanbul dahil olmak üzere Anadolu coğrafyasında yada Osmanlıda hiçbir yerde bulunamayan en nadide eserlerle bu kütüphaneyi donatıyor.  O yüzden kütüphanemiz kuruluş döneminden bu güne çok ihtişamlı güzel bir kütüphanedir” dedi.
<br/>
<br/>Kapanan medreselerin kalbi burada atıyor
<br/>Büyük medreselerde okutulan bin çok eserin kütüphanede korunduğunu kaydeden Dahiye Karagülle, “Şu anda yazma eserler olarak bin 616 tane yazma eserimiz mevcut, 17 bin 600 tane daha da girişi yapılan matbu dediğimiz eserler bulunmakta. Bin 616 tane yazma eserimiz var. Bunların içerisinde Dünya’da tek nüsha olarak tahmin edilen 3 tane eserimiz var. 15. Yüzyıla ait eserlerdir ve kimisi fıkıh, kimisi şiir ve edebiyat tarzında eserlerdir. Sadece Sivas’a ait medreseler değil Sivas’ın dışında da birçok medresenin kitapları da gene kütüphanemizde korunmaktadır. Sahabiye Medresesi Müderrisi, Ahmet Es Sivasi’nin kitapları, Bursa Medresesi, Kayseri Serçeoğlu Medresesi’nin eserleri, Fatih Sultan Mehmet Han’ın Medresesine ait eserler, Merzifon Medresesi, Şifahiye ve Gök Medreseye ait eserler kütüphanemizde bulunmaktadır” dedi.
<br/>
<br/>Eserlere dijital ortamda erişim mümkün
<br/>Karagülle, eserleri gelecek kuşaklara aktarabilmek için koruma altında olduklarını, ancak eserlerden faydalanmak isteyen araştırmacıların dijital ortamda eserlerden istifade edebildiğini belirtti. Karagülle “Araştırmacılarımız bu eserlere Yazma Eserler Kurum Başkanlığımızın portalından ulaşıp tarama yapabiliyorlar. Hatta kurum başkanlığımızın kendi bastığı kitaplar var onları da orada görüp satın alma veya da indirme imkanları var. Araştırmacılarımıza mevcut hazırladığımız katalogları sunuyoruz. Kendisi orada ayrıntılı katalogda istediği eseri tespit ediyor. Vereceğimiz talep formunu doldurup hangi amaçla çalışacağını orada belirtiyor bu bir nevi dilekçe niteliği taşıyor. Daha sonra nüfus cüzdanı fotokopisiyle bize müracaat ediyor ya dijital olarak kendine veriyoruz yada online olarak sistem üzerinden gönderiyoruz. Biz sadece Türkiye yada Sivas’taki hocalarımıza değil yurt dışında Harvard Üniversitesi, Fas, bir çok üniversitedeki hocalara da online hizmet verir durumdayız şu anda” dedi.
<br/>
<br/>Banka gibi korunuyor, kitaplarda çip var
<br/>Karagülle kütüphanede üst düzey güvenlik tedbirleri bulunduğunun altını çizerek şunları söyledi:
<br/>“Bizim 7/24 kamera sistemimiz var bütün odalarımız bu kamera sistemiyle 6 ay korumalı bir görüntü altına alınıyor. Bunun haricinde alarm sistemlerimiz var. Saat 5’ten sonra bu alarm sistemimiz devreye girer ve burada hareket sensörleriyle en ufak bir harekette direk Kayseri Aselsan firmasıyla anlaşmamız olduğu için onlar haberdar oluyorlar. Daha sonra sorumlu aranır eğer gereken bir bilgi alınmazsa direk polis buraya geliyor ve gerekeni yapıyor. Bunun haricinde kitapların içlerinde çipler yerleştirildi. Kitapların kurumdan herhangi bir şekilde çıkma durumu olamaz. Bizim yazma eseler bölümümüzün iki kapısı var bu iki kapının girişlerinde parmak izi okuma tanımlı ve parmak izimiz olmadan bu kapıların açılması kesinlikle mümkün değil.”
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 10:24:13</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 10:27</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469365" ResimKodu="20211118AW469365_01" filesize="218799">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJKXE9aLUpWnU5G_UpWTYJabA9KnYdKHUFaHYdS_YBG7YJa3EVanYBaHExKHUVGPURWvYZG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469365" ResimKodu="20211118AW469365_02" filesize="189480">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdS_E9GDINWzYFKPUpKXEZG3YRKnYdWPUFGHYdS7A5WjYZa3U5GrA5GHE1KLUFW_UVWbEBKPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469365" ResimKodu="20211118AW469365_03" filesize="215124">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpG7Q5W_INWbEJS_UpKXYBa3YNKnYdWXE9C7YdKnYJS7YRa3YJajEJaHEdWHUhGHUtW3YdWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469365" ResimKodu="20211118AW469365_04" filesize="128452">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdS7UJGHURWjEBG_UpKTEZanERKnYdKHQ5GDYdS_YFWXYda3EdC7EFaPYpWHIVGHE5S7EVWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469365" ResimKodu="20211118AW469365_05" filesize="255568">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJKHURC7IRKbYVWTUpWHA5GrU9KnYdWXIFGLYdS_ENKXYVa3EVG3YBGPYtS7UVGHUJKjU5KPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469365" ResimKodu="20211118AW469365_06" filesize="257398">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJG_UNafIBKvEFG7UpS_YFGfYNKnYdWrUFaTYdS7YNG7YJa3EdajA9aDYhWHUhabINKvYVWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469365" ResimKodu="20211118AW469365_07" filesize="214756">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WHIRGDUJKnEJG7UpWnYNavYFKnYdKLU.abYdKbA5WHYBa3EFarE1GLE1WTIJGLIVKvYJKTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469365" ResimKodu="20211118AW469365_08" filesize="286245">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWPUJaPUFS7YJWHUpS_A9arYNKnYdG_UFaXYdS7U9S_EJa3EVGfYNW7EZWvQ9aLIBS7YNWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469365" ResimKodu="20211118AW469365_09" filesize="316307">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YtWHU.aPUNWfYNS7UpWTYFGjYNKnYdWPE9GPYdKbA5KXYJa3U5anYBaPYtKHIVW7UFKrEFS_U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469365" ResimKodu="20211118AW469365_01"><![CDATA[SİVAS’TA BULUNAN TARİHİ KÜTÜPHANENİN YAPILIŞ ŞEKLİ VE RAFLARINDA YER ALAN ESERLER İLE DÜNYA’DA EŞİ BENZERİ BULUNMUYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469365" ResimKodu="20211118AW469365_02"><![CDATA[SİVAS’TA BULUNAN TARİHİ KÜTÜPHANENİN YAPILIŞ ŞEKLİ VE RAFLARINDA YER ALAN ESERLER İLE DÜNYA’DA EŞİ BENZERİ BULUNMUYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469365" ResimKodu="20211118AW469365_03"><![CDATA[SİVAS’TA BULUNAN TARİHİ KÜTÜPHANENİN YAPILIŞ ŞEKLİ VE RAFLARINDA YER ALAN ESERLER İLE DÜNYA’DA EŞİ BENZERİ BULUNMUYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469365" ResimKodu="20211118AW469365_04"><![CDATA[SİVAS’TA BULUNAN TARİHİ KÜTÜPHANENİN YAPILIŞ ŞEKLİ VE RAFLARINDA YER ALAN ESERLER İLE DÜNYA’DA EŞİ BENZERİ BULUNMUYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469365" ResimKodu="20211118AW469365_05"><![CDATA[SİVAS’TA BULUNAN TARİHİ KÜTÜPHANENİN YAPILIŞ ŞEKLİ VE RAFLARINDA YER ALAN ESERLER İLE DÜNYA’DA EŞİ BENZERİ BULUNMUYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469365" ResimKodu="20211118AW469365_06"><![CDATA[SİVAS’TA BULUNAN TARİHİ KÜTÜPHANENİN YAPILIŞ ŞEKLİ VE RAFLARINDA YER ALAN ESERLER İLE DÜNYA’DA EŞİ BENZERİ BULUNMUYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469365" ResimKodu="20211118AW469365_07"><![CDATA[SİVAS’TA BULUNAN TARİHİ KÜTÜPHANENİN YAPILIŞ ŞEKLİ VE RAFLARINDA YER ALAN ESERLER İLE DÜNYA’DA EŞİ BENZERİ BULUNMUYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469365" ResimKodu="20211118AW469365_08"><![CDATA[SİVAS’TA BULUNAN TARİHİ KÜTÜPHANENİN YAPILIŞ ŞEKLİ VE RAFLARINDA YER ALAN ESERLER İLE DÜNYA’DA EŞİ BENZERİ BULUNMUYOR]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469365" ResimKodu="20211118AW469365_09"><![CDATA[SİVAS’TA BULUNAN TARİHİ KÜTÜPHANENİN YAPILIŞ ŞEKLİ VE RAFLARINDA YER ALAN ESERLER İLE DÜNYA’DA EŞİ BENZERİ BULUNMUYOR]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1349099" HaberKodu="20211118AW469365" filesize="45362989" duration="500">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS_Q9OPUBWvMVWPI5a3gNGzEBG3Q5S_Q5aHQVaLYdWTYdWLIpGjA9e7YdWDQJW_QBWbU9WHU5G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1349099" HaberKodu="20211118AW469365">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWXUFW7QBSbMJSXYZa3EJGfgBGzQ5S_UFaPUpaLYZSTYRWTIpGfEJiPYpSXUFOXQVWnU5WXYRG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1349099" HaberKodu="20211118AW469365"><![CDATA[Yapımında mahkumlar çalıştı, dünyaya ışık tutuyor]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211118AW469362</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>AKSARAY</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Yaşanan depremler Hasan Dağı volkanizmasını harekete geçirdi
</title><description><![CDATA[Türkiye’de Erciyes Dağı’ndan sonraki 2. büyük volkanik dağ olan Hasan Dağı’nda depremlerden sonra yapılan inceleme ve ölçümlerde hareketlilik gözlendi. Magma tabakasında yükselmelerin yaşandığı Hasan Dağı’nda incelemeler yapıldığını belirten Aksaray AFAD Müdürü Cezmi Türkmen, “Depremlerin ardından yaptığımız incelemede magma tabakasındaki hareketliliği, yükselmeleri gördük ve tespit ettik” dedi.
<br/>Aksaray ve Niğde il sınırlarında yer alan Hasan Dağı’nda, yaşanan son depremlerin ardından yapılan inceleme ve ölçümlerde magma tabakasındaki yükselmeler ile hareketlilikler tespit edildi. 3 bin 268 metre yüksekliğindeki Hasan Dağı’nın en son püskürmesi Holosen döneminde, yani geçtiğimiz 10 bin yıl içinde gerçekleştiği biliniyor.
<br/>Yaşanan son depremlerden sonra Hasan Dağı’nda ölçüm ve incelemeler yaptıklarını belirten Aksaray Afet ve Acil Durum Müdürü Cezmi Türkmen, “Hasan Dağı volkanizma. Volkanizma deprem ile doğru orantılı bir jeolojik olay. Yani, ilimizde Tuz Gölü fay hattında bir deprem olması halinde volkanizmayı da etkiliyor. Biz bunu geçen dönemlerde Niğde’de meydana gelen 5.1’lik depremde gördük ve tespit ettik, volkanizmayı etkiliyor. Magma tabakasındaki hareketliliği, yükselmeleri gördük, onu tespit ettik. Hacettepe Üniversitesi ve Maden Teknik Arama Enstitüsü de bunları tespit etti. Bunları bize raporladılar” dedi.
<br/>
<br/>Hasan Dağı en ileri teknolojiyle takibe alınıyor
<br/>Ölçüm ve incelemelerde elde edilen hareketlilik sonuçlarıyla birlikte Hasan Dağı’ndaki gelişmelerin takip edilmesi kanısına vardıklarını belirten Cezmi Türkmen, “Dolayısıyla biz Hasan Dağı’nın volkanik aktivitesinin incelenmesi ve takip edilmesi gerektiğine karar verdik. Aksaray Üniversitesi bilim adamlarımız da takip edelim dediler. Böyle bir görüş birliği oldu aramızda. Bunu da projelendirdik. Oradaki çalışmamız şu: Özellikle Hasan Dağı’nda sensörler, GPS’ler ve ölçüm aletleri kuracağız. Fiziksel ölçüm aletleri kuracağız. Kabuk hareketlerini ve kabarmalarını takip edeceğiz. Bazı bölgelerde sıcak su çıkışları var. Bunların ısılarını ölçeceğiz. Çünkü belli bir ısıda, normalde 55 derece ama bu ısı yükseldiği zaman bir hareketlilik var demektir. Bu volkanizmanın harekete geçmesinin birçok parametresi var. Ama biz bu parametrelerin hepsini ölçeceğiz. Sıcaklık ölçeceğiz, aynı zamanda gaz ölçümleri yapacağız. Kimyasal gaz ölçümleri yapacağız.  Bunların hepsini tek potada değerlendireceğiz. Aynı zamanda bizim buradaki amacımız, volkanizma zaten birden bire aniden patlamaz. Öncelikle belirtiler var. Bu belirtileri biz çok rahatlıkla ölçebiliyoruz. Ama bizim amacımız normalde 2 veya 3 ay önce belirti veren bir volkanı daha önceden tespit edip, hareket ve aktivite varsa daha önceden tespit edip çalışma için zaman aralığı, zamanı artırmak. Tek amacımız bu. Hasan Dağı volkanizmasının da hareketliliğini bu projeyle takip edeceğiz” ifadelerini kullandı.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 10:22:01</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 10:27</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469362" ResimKodu="20211118AW469362_01" filesize="110234">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WLUFaDUBKnYJG_UpS_YFGnYBKnYdG_UNaLYdS7EJWjYVa3EZGvEFC7YNWXQ5GLIRWfEVS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469362" ResimKodu="20211118AW469362_02" filesize="90200">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhKHIVaLIRS7YZKDUpWnA5C_YFKnYdWXUBGPYdS7YVWTEJa3YVG3YNaHYNWrU.aLIVWfYFWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469362" ResimKodu="20211118AW469362_03" filesize="89457">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.KLU.W_UtWnYBKDUpWjA5a3EVKnYdWrUVaXYdKbU5WXYZa3ENC7YRGLYhKTUFGPUJKvYdWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469362" ResimKodu="20211118AW469362_04" filesize="225275">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhG7UFaHINWbYBS_UpWPEVG3A5KnYdWLIRaHYdS_YRG_YJa3A5C7EVC7YtKLUNGXE9S7YNWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469362" ResimKodu="20211118AW469362_05" filesize="185315">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWvIFGDIBWnA5S_UpWPA9abENKnYdG7UFaTYdS7EVS7YFa3ERabERGXY.WDUVC7UFW3YBKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469362" ResimKodu="20211118AW469362_06" filesize="162045">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWvQ9GPUNK3EBG_UpWjEFGnEVKnYdWDU.GPYdS7YZWXU9a3YNarYNGDE1WDE5W7UtWrA5G7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469362" ResimKodu="20211118AW469362_07" filesize="171608">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1G_URW7UBWvYdWHUpS7EZanERKnYdWrUhaXYdKnEBS7EJa3ENavExC7Y.WPUNGHIRKnU5G7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469362" ResimKodu="20211118AW469362_01"><![CDATA[TÜRKİYE’DE ERCİYES DAĞI’NDAN SONRAKİ 2. BÜYÜK VOLKANİK DAĞ OLAN HASANDAĞI’NDA DEPREMLERDEN SONRA YAPILAN İNCELEME VE ÖLÇÜMLERDE HAREKETLİLİK GÖZLENDİ. MAGMA TABAKASINDA YÜKSELMELERİN YAŞANDIĞI HASANDAĞI’NDA İNCELEMELER YAPILDIĞINI BELİRTEN AFAD MÜDÜRÜ CEZMİ TÜRKMEN, “DEPREMLERİN ARDINDAN YAPTIĞIMIZ İNCELEMEDE MAGMA TABAKASINDAKİ HAREKETLİLİĞİ, YÜKSELMELERİ GÖRDÜK VE TESPİT ETTİK” DEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469362" ResimKodu="20211118AW469362_02"><![CDATA[TÜRKİYE’DE ERCİYES DAĞI’NDAN SONRAKİ 2. BÜYÜK VOLKANİK DAĞ OLAN HASANDAĞI’NDA DEPREMLERDEN SONRA YAPILAN İNCELEME VE ÖLÇÜMLERDE HAREKETLİLİK GÖZLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469362" ResimKodu="20211118AW469362_03"><![CDATA[TÜRKİYE’DE ERCİYES DAĞI’NDAN SONRAKİ 2. BÜYÜK VOLKANİK DAĞ OLAN HASANDAĞI’NDA DEPREMLERDEN SONRA YAPILAN İNCELEME VE ÖLÇÜMLERDE HAREKETLİLİK GÖZLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469362" ResimKodu="20211118AW469362_04"><![CDATA[TÜRKİYE’DE ERCİYES DAĞI’NDAN SONRAKİ 2. BÜYÜK VOLKANİK DAĞ OLAN HASANDAĞI’NDA DEPREMLERDEN SONRA YAPILAN İNCELEME VE ÖLÇÜMLERDE HAREKETLİLİK GÖZLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469362" ResimKodu="20211118AW469362_05"><![CDATA[TÜRKİYE’DE ERCİYES DAĞI’NDAN SONRAKİ 2. BÜYÜK VOLKANİK DAĞ OLAN HASANDAĞI’NDA DEPREMLERDEN SONRA YAPILAN İNCELEME VE ÖLÇÜMLERDE HAREKETLİLİK GÖZLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469362" ResimKodu="20211118AW469362_06"><![CDATA[TÜRKİYE’DE ERCİYES DAĞI’NDAN SONRAKİ 2. BÜYÜK VOLKANİK DAĞ OLAN HASANDAĞI’NDA DEPREMLERDEN SONRA YAPILAN İNCELEME VE ÖLÇÜMLERDE HAREKETLİLİK GÖZLENDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469362" ResimKodu="20211118AW469362_07"><![CDATA[TÜRKİYE’DE ERCİYES DAĞI’NDAN SONRAKİ 2. BÜYÜK VOLKANİK DAĞ OLAN HASANDAĞI’NDA DEPREMLERDEN SONRA YAPILAN İNCELEME VE ÖLÇÜMLERDE HAREKETLİLİK GÖZLENDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1349092" HaberKodu="20211118AW469362" filesize="24885528" duration="273">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWLQRW7M9WjYZWjMJa3gFGzEJGzQ5S_URaLM5aLYdWPMJSHIpC7EBG3M.WrURabUBWrU5S_YBG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1349092" HaberKodu="20211118AW469362">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO_URaLUBWrI5SXMFa3EBivgFe7Q5S_UFaDUNaLMFS7YJO7IpC_EJGXM.SLUhaDM9SbYJWnYFG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1349092" HaberKodu="20211118AW469362"><![CDATA[Yaşanan depremler Hasan Dağı volkanizmasını harekete geçirdi]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211118AW469351</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>POLİTİKA</Kategori><Sehir>KONYA</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Akıllı Şehir Konya’da Metaverse çalışmaları başlıyor
</title><description><![CDATA[Konya Büyükşehir Belediyesi’nin Uydu Destekli Tarımsal Alan Analiz Uygulaması, İspanya’nın Barselona şehrindeki Akıllı Şehir Fuarı’nda düzenlenen yarışmada Enerji ve Çevre kategorisinde New York ve Lahey şehirleri ile birlikte finale kalarak alanında en başarılı üç projeden biri oldu.
<br/>Konya Büyükşehir Belediyesi, İspanya’da düzenlenen Akıllı Şehirler Fuarı kapsamında 46 ülkeden çok sayıda projenin katıldığı yarışmada Uydu Destekli Tarımsal Alan Analiz Uygulaması ile Enerji ve Çevre kategorisinde Amerika’nın New York ve Hollanda’nın Lahey şehirleriyle birlikte finale kalma başarısı gösterdi. Dünya Birleşmiş Kentler ve Yerel Yönetimler Teşkilatı (UCLG) Dünya Konseyi için Barselona’da bulunan UCLG Eş Başkanı ve Konya Büyükşehir Belediye Başkanı Uğur İbrahim Altay, Akıllı Şehirler Fuarı’na da katıldı. Fuarda dünyanın tanınmış teknoloji firmalarının ve çok sayıdaki girişimcinin uygulamalarını tanıttığını belirten Başkan Altay, “Ayrıca tüm dünyadan katılımcıların olduğu bir yarışma gerçekleşiyor. Türkiye’den finale kalmayı başaran tek proje Konya Büyükşehir Belediyemizin enerji ve çevre konusunda hazırladığı proje oldu. İnşallah bu konuda da başarılı olacağımıza inanıyorum” diye konuştu.
<br/>“Metaverse konusunda çalışmaya başladık"
<br/>Konya Büyükşehir Belediyesi olarak Konya Modeli Belediyecilik anlayışıyla her alanda öncü olmaya çalıştıklarını vurgulayan Başkan Altay, “Akıllı Şehir uygulamalarıyla ilgili birçok çalışmayı bugüne kadar hayata geçirdik, bundan sonra da önemli işler yapmaya devam edeceğiz. Şu anda tüm dünyada ‘metaverse’ ve ‘şehircilik’ konuları konuşuluyor. Biz de Konya Büyükşehir Belediyesi olarak Türkiye’de ilk kez ‘metaverse’ konusunda çalışmaya başladığımızı ilan etmek istiyorum. İnşallah bununla birlikte Konya’mızın öncü projelerini yapmaya devam edeceğiz” ifadelerini kullandı.
<br/>Metaverse kavramında; varlıkların ve süreçlerin tümünün dijital ortama 3 boyutlu olarak taşınması hedeflenmektedir. İnsanlar fiziki uzaklık fark etmeksizin diğer insanlarla bir araya gelebilecek, binaları ve eserleri 3 boyutlu olarak inceleyebilecek, gerçek dünyadaki gibi pek çok faaliyeti bu ortamda gerçekleştirebilecektir. Metaverse; blockhain, NFT, web 3.0, yapay zeka, big-data gibi günümüzde yoğun bir şekilde kullanılan veya gelişmekte olan teknolojilerin bir araya gelmesi ile oluşan yeni bir 3 boyutlu dijital dünya olacaktır.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 10:14:50</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 10:14</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469351" ResimKodu="20211118AW469351_01" filesize="212791">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWXU.C7UtKrYRKXUpS7YNG3A9KnYdWHIRW7YdS7A5KPEFa3EVa3A5GDYdG7U.afIRKvU5WXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469351" ResimKodu="20211118AW469351_02" filesize="159032">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WvUVaLUVW3EVS_UpKHEJa3ENKnYdWvUVW7YdKbEFS_EFa3U5GvYFGDYpKTUBGPUtKnYVWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469351" ResimKodu="20211118AW469351_03" filesize="118298">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpKXUhaDUNWnYZKXUpWDENGzYNKnYdKLE9aTYdKnEVWPYNa3EJGnYJC7E1WLIRaTQ9WjU9WHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469351" ResimKodu="20211118AW469351_01"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ’NİN UYDU DESTEKLİ TARIMSAL ALAN ANALİZ UYGULAMASI, İSPANYA’NIN BARSELONA ŞEHRİNDEKİ AKILLI ŞEHİR FUARI’NDA DÜZENLENEN YARIŞMADA ENERJİ VE ÇEVRE KATEGORİSİNDE NEW YORK VE LAHEY ŞEHİRLERİ İLE BİRLİKTE FİNALE KALARAK ALANINDA EN BAŞARILI ÜÇ PROJEDEN BİRİ OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469351" ResimKodu="20211118AW469351_02"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ’NİN UYDU DESTEKLİ TARIMSAL ALAN ANALİZ UYGULAMASI, İSPANYA’NIN BARSELONA ŞEHRİNDEKİ AKILLI ŞEHİR FUARI’NDA DÜZENLENEN YARIŞMADA ENERJİ VE ÇEVRE KATEGORİSİNDE NEW YORK VE LAHEY ŞEHİRLERİ İLE BİRLİKTE FİNALE KALARAK ALANINDA EN BAŞARILI ÜÇ PROJEDEN BİRİ OLDU.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469351" ResimKodu="20211118AW469351_03"><![CDATA[KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYESİ’NİN UYDU DESTEKLİ TARIMSAL ALAN ANALİZ UYGULAMASI, İSPANYA’NIN BARSELONA ŞEHRİNDEKİ AKILLI ŞEHİR FUARI’NDA DÜZENLENEN YARIŞMADA ENERJİ VE ÇEVRE KATEGORİSİNDE NEW YORK VE LAHEY ŞEHİRLERİ İLE BİRLİKTE FİNALE KALARAK ALANINDA EN BAŞARILI ÜÇ PROJEDEN BİRİ OLDU. FUARA KATILAN UCLG EŞ BAŞKANI VE KONYA BÜYÜKŞEHİR BELEDİYE BAŞKANI UĞUR İBRAHİM ALTAY, TÜRKİYE’DEN FİNALE KALMAYI BAŞARAN TEK PROJENİN KONYA BÜYÜKŞEHİR’E AİT PROJE OLDUĞUNU BELİRTTİ. BAŞKAN ALTAY, TÜRKİYE’DE İLK KEZ “METAVERSE” KONUSUNDA ÇALIŞMAYA BAŞLADIKLARINI DA AÇIKLADI.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469337</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>HABERDE İNSAN</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Doğum gününü yavru Kangallarla kutladı
</title><description><![CDATA[Sivas’ta Uzman Kangal Köpeği Yetiştiricisi ve Eğitmeni Hüseyin Yıldız, doğum gününü ‘hayatımın bir parçası’ dediği yavru kangallarıyla kutladı.
<br/>30 yılı aşkın süredir Kangal yetiştiriciliği yapan Hüseyin Yıldız, her sene doğum günlerini kangallarıyla paylaşmanın mutluluğunu yaşıyor. Her sene olduğu gibi bu sene de doğum gününü kangallarıyla kutlayan Yıldız, eline pastasını alarak yavru Kangalların bulunduğu yuvaya girdi. Pastasının mumunu üfleyerek, elleriyle minik kangallara pasta yedirdi. Daha sonra pastanın tamamını yavrulara bıraktı. Dakikalar içerisinde pastayı bitiren minik kangallar renkli anlar yaşattı.
<br/>
<br/>“Bu bir mutluluktur”
<br/>Uzman Kangal Köpeği Yetiştiricisi ve Eğitmeni Hüseyin Yıldız, kangallarıyla her türlü sosyal faaliyetleri giderdiğini belirterek, “Benim hayatımın bir parçası olan kangallarım 30 yılı aşkın süredir onlarla bir hayat sürdürüyorum. Onlara inanılmaz entegre oldum onlarda bana oldular. Aramızda her türlü sosyal faaliyetleri de giderebiliyoruz. Doğum günümü her sene olduğunda mutlaka onlarla da doğum günümü paylaşmanın sevincini yaşıyorum. Bunlar içerisinde büyüyenler,  1 yaşında olanlar 5 yaşında olanlar doğum günümü gördükleri için onlarda alışıklar. Dolayısıyla benimde kendimi onlarında kendini hatırlatma oluşumunu gösterme şansımız oluyor. Yani bu bir sevinçtir, paylaşımdır, mutluluktur” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 10:09:53</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 10:11</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469337" ResimKodu="20211118AW469337_01" filesize="255932">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWPUBaDUJKbEVKDUpWLEdGjYJKnYdWrQ5GHYdS_ENG7YVa3YJGfYRGLEZWXIVC7E9KrU5G_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469337" ResimKodu="20211118AW469337_02" filesize="228257">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWPE5GDUJWjEBS_UpWHEZGzEVKnYdWHIFaXYdS_YJG_YBa3A5anEFC_Y.KTU.afUpKjENS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469337" ResimKodu="20211118AW469337_03" filesize="252579">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWTIVaPUBWjYBWLUpWjEBC7YRKnYdWrIRaXYdS7U5KDU5a3U5G3EFGXYdKXE5aPINKvEFS_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469337" ResimKodu="20211118AW469337_04" filesize="250435">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EpG_URaDUVWfYBWPUpS7U5GnEVKnYdWXUJC7YdS7U5S_ENa3EdGnE1aXE.G_UNaLUBWvEVWjU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469337" ResimKodu="20211118AW469337_05" filesize="231929">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWXU.GPUJWvU5WDUpWXEdabExKnYdWrU.abYdS_YZKPA5a3A5GfE1aXYhS7UBaDIVW3YNG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469337" ResimKodu="20211118AW469337_06" filesize="270550">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1G_Q9aDE9KrYNG7UpG7EZGzEVKnYdWTIVGXYdS7EFWPYFa3YFanExaHY1S_U.aLUJS7EVS7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469337" ResimKodu="20211118AW469337_07" filesize="168445">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.WDE5aHQ5WvA5S7UpS_A9C_U9KnYdKLIVabYdKnYZWnEFa3EBGbEVaXYJWPIRaPIBWzYRG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469337" ResimKodu="20211118AW469337_08" filesize="239353">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WXIRaDUVWbEVWHUpWPU5arEBKnYdKLQ9abYdS_YNWPEVa3YFa3U9C_YhG_IJGPUpKbU9KTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469337" ResimKodu="20211118AW469337_01"><![CDATA[SİVAS’TA UZMAN KANGAL KÖPEĞİ YETİŞTİRİCİSİ VE EĞİTMENİ HÜSEYİN YILDIZ, DOĞUM GÜNÜNÜ ‘HAYATIMIN BİR PARÇASI’ DEDİĞİ YAVRU KANGALLARIYLA KUTLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469337" ResimKodu="20211118AW469337_02"><![CDATA[SİVAS’TA UZMAN KANGAL KÖPEĞİ YETİŞTİRİCİSİ VE EĞİTMENİ HÜSEYİN YILDIZ, DOĞUM GÜNÜNÜ ‘HAYATIMIN BİR PARÇASI’ DEDİĞİ YAVRU KANGALLARIYLA KUTLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469337" ResimKodu="20211118AW469337_03"><![CDATA[SİVAS’TA UZMAN KANGAL KÖPEĞİ YETİŞTİRİCİSİ VE EĞİTMENİ HÜSEYİN YILDIZ, DOĞUM GÜNÜNÜ ‘HAYATIMIN BİR PARÇASI’ DEDİĞİ YAVRU KANGALLARIYLA KUTLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469337" ResimKodu="20211118AW469337_04"><![CDATA[SİVAS’TA UZMAN KANGAL KÖPEĞİ YETİŞTİRİCİSİ VE EĞİTMENİ HÜSEYİN YILDIZ, DOĞUM GÜNÜNÜ ‘HAYATIMIN BİR PARÇASI’ DEDİĞİ YAVRU KANGALLARIYLA KUTLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469337" ResimKodu="20211118AW469337_05"><![CDATA[SİVAS’TA UZMAN KANGAL KÖPEĞİ YETİŞTİRİCİSİ VE EĞİTMENİ HÜSEYİN YILDIZ, DOĞUM GÜNÜNÜ ‘HAYATIMIN BİR PARÇASI’ DEDİĞİ YAVRU KANGALLARIYLA KUTLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469337" ResimKodu="20211118AW469337_06"><![CDATA[SİVAS’TA UZMAN KANGAL KÖPEĞİ YETİŞTİRİCİSİ VE EĞİTMENİ HÜSEYİN YILDIZ, DOĞUM GÜNÜNÜ ‘HAYATIMIN BİR PARÇASI’ DEDİĞİ YAVRU KANGALLARIYLA KUTLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469337" ResimKodu="20211118AW469337_07"><![CDATA[SİVAS’TA UZMAN KANGAL KÖPEĞİ YETİŞTİRİCİSİ VE EĞİTMENİ HÜSEYİN YILDIZ, DOĞUM GÜNÜNÜ ‘HAYATIMIN BİR PARÇASI’ DEDİĞİ YAVRU KANGALLARIYLA KUTLADI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469337" ResimKodu="20211118AW469337_08"><![CDATA[SİVAS’TA UZMAN KANGAL KÖPEĞİ YETİŞTİRİCİSİ VE EĞİTMENİ HÜSEYİN YILDIZ, DOĞUM GÜNÜNÜ ‘HAYATIMIN BİR PARÇASI’ DEDİĞİ YAVRU KANGALLARIYLA KUTLADI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1349088" HaberKodu="20211118AW469337" filesize="14900887" duration="163">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWPUJaHURWfYNS_YJa3c5GjgBG3Q5S_UNOLUFaLYdS7YBO7IpC7EJiLMZSXQJaTUBWnYFWDMJG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1349088" HaberKodu="20211118AW469337">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSTQ9OHM5S3I5WDMJa3EBGnA5C_Q5S_UNOXQVaLYdWDYNWPIpi3ERGHYpWvUFW_UVWrMNWLU9G3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1349088" HaberKodu="20211118AW469337"><![CDATA[Doğum gününü yavru kangallarla kutladı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211118AW469331</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EĞİTİM</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Rektör Yıldız’dan öğrencilere sıcak çorba ikramı
</title><description><![CDATA[Sivas Cumhuriyet Üniversitesi Prof. Dr. Fuat Sezgin Kütüphanesinde vize sınavlarına hazırlana öğrencilere çorba ikramı başlatıldı.
<br/>Kütüphanedeki öğrencileri ziyaret eden Sivas Cumhuriyet Üniversitesi Rektörü Prof. Dr. Alim Yıldız, öğrencilere çorba ikramında bulundu.
<br/>Öğrencilerin yorgunluğunu alabilmek ve onları motive etmek için her yıl düzenli olarak çorba ikramı uygulamasını başlattıklarını belirten Rektör Yıldız, öğrencilerin bu durumdan oldukça memnun olduğunu kaydetti.
<br/>Öğrenciler ise çorba ikramından dolayı çorbanın üniversite yönetimine teşekkür etti.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 10:05:58</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 10:06</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469331" ResimKodu="20211118AW469331_01" filesize="197528">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWDUFaTUJKvYJWDUpWDEZGjA5KnYdKXE5GPYdS_A5KDYda3YJa3YFC_EZWDUBaPIRWrA5WXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469331" ResimKodu="20211118AW469331_02" filesize="151470">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhG7UNW7UpWfYFWXUpG_YJanENKnYdS7UBGPYdKbEJG7ENa3EVa3YRW7YpWrIVC7UJWvYNWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469331" ResimKodu="20211118AW469331_03" filesize="188720">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExKLIRW_UBWbENWLUpG_ENGbYNKnYdWTURGLYdKnEJWnA5a3YBGvEJGHE.WvE5aTUVKbYRG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469331" ResimKodu="20211118AW469331_04" filesize="193608">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZKLE9aDUFK3A5WPUpG7U5C7EBKnYdWPUVGDYdS_U9KDU9a3EFGzYNG3YtG7E5aTUVWnYRWnU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469331" ResimKodu="20211118AW469331_01"><![CDATA[REKTÖR YILDIZ’DAN ÖĞRENCİLERE SICAK ÇORBA İKRAMI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469331" ResimKodu="20211118AW469331_02"><![CDATA[REKTÖR YILDIZ’DAN ÖĞRENCİLERE SICAK ÇORBA İKRAMI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469331" ResimKodu="20211118AW469331_03"><![CDATA[REKTÖR YILDIZ’DAN ÖĞRENCİLERE SICAK ÇORBA İKRAMI]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469331" ResimKodu="20211118AW469331_04"><![CDATA[REKTÖR YILDIZ’DAN ÖĞRENCİLERE SICAK ÇORBA İKRAMI]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469328</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>EKONOMİ</Kategori><Sehir>SİVAS</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sivas’ta  9 ayda 2 bin 622 daireye yapı ruhsatı verildi
</title><description><![CDATA[Türkiye İstatistik Kurumu (TÜİK), 2021 yılının Ocak-Eylül aylarına ilişkin ‘Yapı İzin İstatistikleri’ni açıkladı. Verilere göre Sivas’ta bu yılın ilk 9 ayında belediyeler tarafından 2 bin 622 daireye yapı ruhsatı verildi. Yapı ruhsatı verilen 2 bin 622 dairenin bulunduğu bina sayısı ise 472 olarak kayıtlara geçti.
<br/>2021’in Ocak-Eylül ayları arasında Sivas’ta yapı ruhsatı verilen yapıların yüzölçümü 590 bin 276 metrekare olarak açıklandı. Bunun 365 bin 972 metrekaresini konut kullanım alanı, 109 bin 879 metrekaresini konut dışı kullanım alanı, 114 bin 425 metrekaresini ise ortak kullanım alanı oluşturdu.
<br/>TÜİK, belediyeler tarafından yapı kullanma izni belgesi verilen daire sayılarına ilişkin verileri de açıkladı. Buna göre 2021’in ilk 9 ayında Sivas’ta toplam 2 bin 575 daireye yapı kullanma izni belgesi verildi. Kentte yapı kullanma izni belgesi verilen yapıların yüzölçümü 529 bin 526 metrekare iken bunun 342 bin 578 metrekaresini konut kullanım alanı, 75 bin 725 metrekaresini konut dışı kullanım alanı, 111 bin 223 metrekaresini ise ortak kullanım alanı teşkil etti.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 10:05:08</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 10:05</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469328" ResimKodu="20211118AW469328_01" filesize="246873">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdWXIFGPURS_EFKDUpWHEFGrA9KnYdG_IVaTYdS_U9WnYda3A9GnA5GXYtKLE9GXUpWbYFWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469328" ResimKodu="20211118AW469328_01"><![CDATA[SİVAS’TA  9 AYDA 2 BİN 622 DAİREYE YAPI RUHSATI VERİLDİ]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469314</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>KÜLTÜR SANAT</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Bu etkinlik ile okurlar bilinmeyen yazarların kitaplarıyla buluşuyor
</title><description><![CDATA[Eskişehir’de bir sahaf, kıyıda köşede kalan ve hak ettiği değeri görememiş yazarların kitaplarını kaplayarak, ‘Kitapla Kör Randevu’ adını verdiği stantta okurlarla buluşturuyor.
<br/>Eskişehir’de sahaf Devran Bildik, yurtdışında yapıldığını gördüğü bir uygulamayı kendi dükkânında hayata geçirdi. Bu uygulamada, kitapların kapakları bir kâğıtla kaplanarak, üzerine içerikle alakalı bazı ipuçları yazılıyor. Bu sayede okurlar, kitabı kapakta yer alan isim, yazar, yayınevi gibi belli etiketlere göre değil, gerçekten içeriğiyle alakalı bazı notları görerek satın alıyor. Sahaf Bildik, ‘Kitapla Kör Randevu’ adını verdikleri stantta, bilinmeyen yazarları okurlarla buluşturduklarını anlattı.
<br/>
<br/>“Tek seferlik yaptık, okurlar isteyince yapmaya devam ettik”
<br/>Etkinliğin yurtdışında daha önceden de olduğunu, ancak kendilerinin İzmir’deki başka bir sahaftan cesaret alarak yaptıklarını belirten sahaf Devran Bildik, fikrin çıkış noktasını anlattı. Kitapların belli etiketlere göre değil, vaat ettiği içeriğine göre seçilmesi gerektiği vurgusu yapılan etkinlik hakkında konuşan Bildik, “Yurtdışında zaten iki insanın birbiriyle tanışması şeklinde ilerleyen ‘Blind Date’ diye bir randevulaşma biçimi var. Bunu kitaplarda yaparken de; kitabın dışını kapatarak, sadece yazarlarına, yayınevlerine, belli başlı etiketlere ve vurgulara göre değil de, üstünde yer alan notlardan bize ne vaat ettiğine göre seçelim. Bu şekilde bir fikirle yapmışlardı. Onu zaten görüyorduk, ama açıkçası bizim İzmir’de sahaflar derneği başkanımızın bir internet sitesi için yaptığı etkinlikten cesaret alarak, biz kendi dükkânımızın 4’üncü açılış yılında yapmaya başladık. Sadece o seferlik bir şeydi. Sonrasında okurlar ciddi bir teveccühle tekrar isteyince, yapmaya devam ettik” dedi.
<br/>
<br/>“Kitapla buluşmayı, ilk tanışmaya dönüştürmeye gayret ediyoruz”
<br/>Birçok iyi yazarın bilinmediğini ve bir yerde tanışma yaparak bu yazarları tanıtmaları gerektiğini düşünerek bu uygulamayı başlattıklarını belirten Devran Bildik, etkinlikte her seferinde farklı yazarların kitaplarını tercih ettiklerini aktardı. Kitapla buluşmayı bir ‘ilk tanışmaya’ dönüştürmeye gayret ettiklerini dile getiren sahaf Bildik, “Ben elimden geldiğince buraya gelenler yeni bir yazar ve kitap sormak istediklerinde, çok bilinen yazarlar yerine biraz da insanların tanışmasını istediğim yazarları öneriyordum. Bu etkinlikte de bunu yaptık. Biraz daha kıyıda köşede kalmış, yeteri kadar reklamı yapılmamış, şahsi fikrime göre hak ettiği değerini bulmadığını düşündüğümüz yazarların kitaplarını koyuyoruz. Baskısı artık olmayan, herhangi bir şekilde herhangi bir kitapçıda bulamayacağımız, sadece sahaflarda denk gelebileceğimiz yazarların kitaplarından seçip koyuyoruz. Buluşmayı aynı zamanda bir şekilde bir ilk tanışmaya da dönüştürmeye gayret ediyoruz” diye konuştu.
<br/>
<br/>“Kitaba bağlı olarak dışına eklediğimiz not da değişiyor”
<br/>Etkinlikte kullandıkları kitapları ikinci el kitaplardan seçmeye gayret ettiklerini söyleyen sahaf Devran Bildik, kitapların dışını kapladıklarını belirtti. Her kitabın üzerine konuyla ilgili bazı ipuçları yazdıklarını aktaran Bildik, “Bunu yaparken, kitabın üzerini tamamen bir kraft kâğıt ile kapatıyoruz, iple küçük bir hediye paketiymiş gibi görüntü veriyoruz. Bu sadece görsel olarak güzel gözükmesi için yaptığımız bir şey. Bir de kitabın içerisinden her kitaba farklı bir ipucu tekniği kullanıyoruz. Kimisine sadece belli başlı anahtar kelimeler koyuyoruz, kimisine kısa hikâyesini ekliyoruz. Kimisine içerisinden bir alıntı ekliyoruz. Açıkçası kitaba bağlı olarak dışına eklediğimiz not da değişiyor” dedi.
<br/>
<br/>“Ankara’dan bile bu etkinliğe bakmak için uğrayan okurlar var”
<br/>Gelen tepkilere ve fiyatlara da değinen sahaf Bildik, “Şu an herhangi bir 160 sayfalık sıfır kitap fiyatından bile uygun. Alım gücü olarak da yüksek bir aralık eklemedik. Şu ana kadar burası için koyduğum en pahalı kitap 30 TL civarındaydı. Genel olarak tepkiler çok iyi. Ankara’dan buraya Eskişehir’e gezmeye gelip, gelmişken de şu etkinliğe bakayım diyen okurlar var” diye ekledi.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 09:56:26</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 09:56</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469314" ResimKodu="20211118AW469314_01" filesize="196315">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWTURabUFWnEFS7UpWjERGjYFKnYdKLIRW_YdS7A5WLYRa3YJGvA5aPYdG_UJW7Q9S_YJWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469314" ResimKodu="20211118AW469314_02" filesize="220506">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWrE5W_UBK3YBS7UpKHA5avEVKnYdWDQ9GDYdKbA5KXA5a3EFGfYNC7Y.KHIJGXURS_YZWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469314" ResimKodu="20211118AW469314_03" filesize="124593">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZKLUFaXUBWjYZWjUpWXEVC_EBKnYdKHUNC7YdS_YdWDU9a3A5C_A9GzY.KHIFGLE9WzEJWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469314" ResimKodu="20211118AW469314_04" filesize="175086">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YdWrIRGXE9KbYVWTUpKLEFajENKnYdWPE5aTYdS7EVWHU5a3YJC_E1GLYhKLIVaLUJWnU5KPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469314" ResimKodu="20211118AW469314_05" filesize="154703">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WvQ5aXUtKjYBWjUpKHEVGzERKnYdWXQ9afYdKnYNWPYRa3A9abYRC_ExG7UBaLE5WjEVWPU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469314" ResimKodu="20211118AW469314_06" filesize="149967">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxWHIFaPE5WzEVWDUpKHYBGzENKnYdKLIVGLYdKnYFWHEVa3EdGzENGLYxS7U.GXQ9WnEJG_U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469314" ResimKodu="20211118AW469314_07" filesize="185174">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.G7IJaPIRKjYJKPUpG_EBarYBKnYdWrIRGDYdS_YJKDYBa3YVC7A9C_EZKXU.aDE9S7YRWXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469314" ResimKodu="20211118AW469314_01"><![CDATA[SAHAF DEVRAN BİLDİK, KIYIDA KÖŞEDE KALAN VE HAK ETTİĞİ DEĞERİ GÖREMEMİŞ YAZARLARIN KİTAPLARINI KAPLAYARAK, ‘KİTAPLA KÖR RANDEVU’ ADINI VERDİĞİ STANTTA OKURLARLA BULUŞTURUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469314" ResimKodu="20211118AW469314_02"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE BİR SAHAF, KIYIDA KÖŞEDE KALAN VE HAK ETTİĞİ DEĞERİ GÖREMEMİŞ YAZARLARIN KİTAPLARINI KAPLAYARAK, ‘KİTAPLA KÖR RANDEVU’ ADINI VERDİĞİ STANTTA OKURLARLA BULUŞTURUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469314" ResimKodu="20211118AW469314_03"><![CDATA[ESKİŞEHİR’DE BİR SAHAF, KIYIDA KÖŞEDE KALAN VE HAK ETTİĞİ DEĞERİ GÖREMEMİŞ YAZARLARIN KİTAPLARINI KAPLAYARAK, ‘KİTAPLA KÖR RANDEVU’ ADINI VERDİĞİ STANTTA OKURLARLA BULUŞTURUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469314" ResimKodu="20211118AW469314_04"><![CDATA[KİTAPLAR, AYRAÇ, KARTPOSTAL VE SAHAFIN KENDİ HAZIRLATTIĞI BİR İLLÜSTRASYON BASKISI HEDİYELERİYLE KRAFT KAĞIDININ İÇİNE KONUYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469314" ResimKodu="20211118AW469314_05"><![CDATA[KİTAPLAR KAĞITLA KAPLANIYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469314" ResimKodu="20211118AW469314_06"><![CDATA[KAĞITLA KAPLANAN KİTAPLARA HEDİYE PAKETİ GÖRÜNÜMÜ VEREN İP BAĞLANIYOR.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469314" ResimKodu="20211118AW469314_07"><![CDATA[KİTAPLARIN ÜZERİNE İÇERİKLE İLGİLİ BAZI İPUÇLARI YAZILIYOR.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1349081" HaberKodu="20211118AW469314" filesize="23709806" duration="259">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRSTQRaLUBW3MFSPYJa3gVGjEFC_Q5S_UJafQNaLYdS_YBS_IpibEViLY1WPM9aTUJWfYVWjYNG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1349081" HaberKodu="20211118AW469314">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWXQ9aLQVWjYNWjMNa3EJC7A5iDQ5S_UBaDQ5aLMFO_MNSLIpGzgNGHYdWPQRaXURWbMVO7YZG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1349081" HaberKodu="20211118AW469314"><![CDATA[Bu etkinlik ile okurlar bilinmeyen yazarların kitaplarıyla buluşuyor]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211118AW469310</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>SAĞLIK</Kategori><Sehir>ESKİŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Prematüre bebek annesinin “Korkmayın, onlar hepimizden güçlü” çağrısı
</title><description><![CDATA[Bebeği prematüre olarak dünyaya gelen anne Hasibe Betül Çolak, erken doğum yapan annelere ‘Korkmayın, onlar hepimizden güçlü’ çağrısı yaparken, Çocuk Hastalıkları Uzmanı Dr. Coşkun Minnet, aileleri hem psikolojik yönden prematüre doğuma hazırladıklarını, hem de çocuğun sağlığı ile ilgilendiklerini belirtti.
<br/>Eskişehir Özel Ümit Hastanesi Çocuk Hastalıkları Uzmanı Dr. Coşkun Minnet, özellikle doğuma yakınken bebeklerinin prematüre olarak dünyaya geleceğini bilen annelerin psikolojik olarak hazırlandığını dile getirdi. Dr. Minnet, 36 haftanın altında gerçekleşen doğumların prematüre doğum olarak kabul edildiğini belirterek, risk durumlarına göre bebekleri kontrol altında tuttuklarını aktararak, “Bu anneler doğumdan sonra çocuklarının yanında olmayacağı, yeni doğan yoğun bakımda kalacağı konusunda bilinçliler. Biraz günü yakın, sürpriz şekilde sıkıntılı bebeklerde aile ister istemez travmatize olmakta. Ama burada bir ekibin, bizlerin diyaloğuyla onları hem psikolojik yönden buna hazırlamaktayız, hem çocuğun sağlığı ile ilgilenmekteyiz. Bunda ekibin, hemşire arkadaşların ve bizlerin aileyle diyalogları ile bu sorunları aşmaktayız. Bu bizim için belki bir görev, ama onlar için de zor bir durum. Mutlu sonla bitmesi önemli, o da bizi mutlu ediyor” diye konuştu.
<br/>
<br/>“Prematüre olmasa da beklenmedik şekilde yatış gerekebiliyor”
<br/>Prematüreliğin artık tek bir kavram olmadığını, erken ve geç şeklinde ayrımlar yapıldığını kaydeden Uzm. Dr. Minnet, “Genelde 36 haftanın altını prematüre kabul ediyoruz, ama bunların hepsi yatmıyor. Risk durumlarına göre yatıyorlar. Anne karnında gerekli şekilde dışarıya hazır olmayan bir organizma var. Akciğerleri hazır değil, cildi hazır değil, bunların uyum sorunları bazen tıbbi destek gerektiriyor. Anne karnında olup da dış ortama uyum sağlama sürecindeki oluşacak tıbbi sorunlara da biz elimizden geldiği kadar müdahale ediyoruz. Neredeyse yatışlarımızın yüzde 30’u prematüre değil, yani gününde, 39-40 haftalık. Bu durumlarda gerek kadın doğumcular, gerekse aileler bir yatış beklemiyor. Bizim geçici takip dediğimiz; bazen beslenme, bazen kusma, bazen sarılık sorunları ile beklenmedik şekilde de yatış gerekebiliyor. Yani kadın doğum süreci sorunsuz gitmesi doğum ve sonrasında bir sorun olmayacağı anlamını taşımıyor” ifadelerini kullandı.
<br/>
<br/>“Bebeğimizin odamıza gelmemesi çok zordu”
<br/>İlk çocuğunu erken doğumla dünyaya getiren anne Hasibe Betül Çolak, yaşadıkları süreci gözyaşları ile anlattı. Doğumdan sonra bebeklerinin odalarına gelmemesinden dolayı çok zorlandıklarını belirten genç anne Çolak, “Çok güzel bir hamilelik geçirdim aslında. Kontrole diye geldim. Sonrasında alınması gerektiği söylendi bebeğimin. Çok korktum, ne yapacağımızı bilemedik. Daha sonrasında doğumdan sonra ilk 24 saatin geçmesi gerekiyordu. Çok zor geçirdik. 33 haftalıktı. Bin 320 gramdı. Kızımız oldu, ismi Ervanur. 24 saat geçirdik, doktorumuzla konuştuk, güzel şeyler söyleyince umutlandık. Tabii hastanede yatarken herkesin odasına bebeği geliyor, ama bizim odamıza bebeğimiz gelmedi, çok zordu” dedi.
<br/>
<br/>“Onlar bizden güçlü aslında”
<br/>Bebeğinin durumunun iyi olduğunu, sadece kilo almasını beklediklerini aktaran anne Çolak, bağırsak sistemleri çok hassas olduğu için iyileşme sürecinin zaman alacağının söylendiğini belirtti. Kendisi gibi erken doğum yapan veya bu süreci yaşayacağını bilen annelere seslenen Çolak, “Korkmasınlar. İlk önce çok korkuyoruz, ama korkmasınlar. Onlar bizden güçlü aslında. Ben çok zor durumda kaldığım zamanlarda ‘Yapamayacağım, dayanamayacağım’ dedim. Sonra hastaneye bebeğimi görmeye geldim. Bebeğim dayanabiliyor, benim güçsüz olmam çok mantıksızdı. O yüzden bebekleri için dayansınlar, onlar bizden güçlüler. Hastane çok yardımcı oluyor, onlar çok güzel koruyorlar bebeklerimizi. Pandemi koşulları olduğu için daha hassas davranıyorlar” diye çağrıda bulundu.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 09:50:34</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 09:50</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469310" ResimKodu="20211118AW469310_01" filesize="105686">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YxKXUNaPQ5S_EFWnUpKXERajENKnYdWHE9aDYdKbYJWTEJa3ERavExW7E.WDUhGHE5WjYBWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469310" ResimKodu="20211118AW469310_02" filesize="149993">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExKXUNW_UJWbYNWLUpWnEFGzU9KnYdG_UJGHYdS_YJKTU9a3EBarYNGHYpWTUFaDUFWnYJWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469310" ResimKodu="20211118AW469310_03" filesize="144190">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1WTUNC7URWrYdS7UpWTEJGnENKnYdKTE9GDYdKnYBS7Yda3EBGvA5GDYZG_IFaLUFKnYRKDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469310" ResimKodu="20211118AW469310_01"><![CDATA[BEBEĞİ PREMATÜRE OLARAK DÜNYAYA GELEN ANNE HASİBE BETÜL ÇOLAK İSE ERKEN DOĞUM YAPAN ANNELERE SESLENEREK ‘KORKMAYIN, ONLAR HEPİMİZDEN GÜÇLÜ’ ÇAĞRISI YAPTI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469310" ResimKodu="20211118AW469310_02"><![CDATA[UZM. DR. COŞKUN MİNNET, EKİP OLARAK  ANNE KARNINDA OLUP DA DIŞ ORTAMA UYUM SAĞLAMA SÜRECİNDEKİ OLUŞACAK TIBBİ SORUNLARA ELLERİNDEN GELDİĞİNCE MÜDAHALE ETTİKLERİNİ SÖYLEDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469310" ResimKodu="20211118AW469310_03"><![CDATA[UZM. DR. MİNNET, AİLEDE YAŞANABİLECEK TRAVMATİZE OLAYLARI EKİBİN, HEMŞİRE ARKADAŞLARIN VE BİZLERİN DİYALOGLARI İLE AŞMAKTAYIZ]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1349074" HaberKodu="20211118AW469310" filesize="22542546" duration="247">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS_UFaDUpW3U5WLYda3EJC_ExiPQ5S_QJaDQ9aLYdO_MNO7IpGrEViXYxO7U.ODQNS_MVWDYJG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1349074" HaberKodu="20211118AW469310">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRO_U.aPQ5SnYRSXMBa3ENGbA5G3Q5S_M9W7QNaLI5O7YZO_Ipirc9C_YpSTUhW7Q5WrYdWTYFG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1349074" HaberKodu="20211118AW469310"><![CDATA[Prematüre bebek annesinin “Korkmayın, onlar hepimizden güçlü” çağrısı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211118AW469282</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ÇEVRE</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Hacılar Erciyes Kapı ve Serçel Yaylası’nda sonbahar güzelliği
</title><description><![CDATA[Hacılar Erciyes Kapı’da sonbahar güzelliği eşliğinde ağaç dikimi gerçekleştirildi.
<br/>
<br/>Türkiye’nin önemli kayak merkezlerinden biri olan Erciyes Kayak Merkezi’nin Hacılar ilçe sınırları içerisinde bulunan Hacılar Kapı bölgesi yağan karla birlikte sonbaharın güzelliğini gözler önüne seriyor. Kayseri il sınırları içerisinde bulunan ve şehir merkezine 20 km mesafede bulunan Hacılar Kapı bölgesi yağan kar yağışının ardından tesislerdeki doluluk oranı da arttı. Geçtiğimiz günlerde Cumhurbaşkanı Recep Tayyip Erdoğan’ın himayelerinde başlatılan “Milli Ağaçlandırma Günü” kapsamında “Geleceğe Nefes” fidan dikme etkinliği kapsamında, Erciyes Kayak Merkezi Hacılar Kapı bölgesinde fidanlar toprakla buluşmuştu. Hacılar Kaymakamlığı ve Hacılar Belediyesi işbirliğiyle yapılan etkinlikte fidanlar toprakla buluşurken minik öğrenciler de çam fidanı dikti.
<br/>
<br/>Hacılar Belediye Başkanı Av. Bilal Özdoğan, Hacılar’ın ağaçlandırmada örnek bir ilçe olma yolunda ilerlediğini belirterek, “Erciyes Dağı Hacılar Kapı bölgesinde bizde ilçe olarak 85 milyon hedefine katkı sunmanın sevincini yaşamaktayız, ayrıca bu tür etkinlikler turizm alanlarında ayrı bir öneme sahip" dedi. Başkan Özdoğan ilçe olarak gerek sonbahar gerekse ilkbaharda ağaçlandırma faaliyetlerinin durmadan devam ettiğini belirterek, “Türkiye’miz ağaçlandırmada bütün dünyada örnek bir ülke, bizde bu bağlamda örnek bir ilçe olmaya gayret ediyoruz” diyerek  emeği geçenlere teşekkür etti..
<br/>
<br/>Erciyes’in eteklerinde Kayseri manzarası eşliğinde doğa severlerinde gözde mekanlarından olan Hacılar Kapı’da kayak, dağ kayağı, bolkar board, yamaç paraşütü, paraşüt kayağı gibi sporlar yapılabilmekte. 2700 metre yüksekliğe çıkan gondol seyahatinin yanı sıra birçok üniversitenin de festival merkezi olarak faaliyetlerini sürdürüyor. Yurt içinden ve yurt dışından binlerce turist ağırlayan Hacılar Kapı çevresinde bulunan ve yapımı devam eden Kızıltepe Millet Bahçesi’yle de bir bütün haline gelerek görsel bir şölen sergiliyor. Sonbahar mevsimiyle birlikte yağan karla beyaza bürünen bölgede çeşitli ağaçlarda yetişiyor. Bölgede alıç, kuşburnu, gibi meyve ağaçlarında bol miktarda bulunmakta. Bölgeye turistlik amaçlı gelen vatandaşlar hem konaklama imkanı buluyor hem de bölgenin eşsiz güzelliklerini ölümsüzleştirerek fotoğraf çekme imkanı da buluyorlar.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 09:28:28</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 09:28</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469282" ResimKodu="20211118AW469282_01" filesize="328430">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YZG7UFGHE9S7EJKPUpKXENGbYFKnYdWPIFaDYdKbENWjU5a3YVabYNaDYJWvIJGXIRWnEBWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469282" ResimKodu="20211118AW469282_02" filesize="286844">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YNWLUBabE5WrYFKTUpWDU5arYJKnYdWTUNC7YdS7YFWLYRa3A9arYBC_Y1G_IVaHE5WzYFWDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469282" ResimKodu="20211118AW469282_03" filesize="459707">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExG7UVaHUJWjYRWnUpS_ENGnYFKnYdWTUBW7YdS_ENWnYBa3YJC_YBaPY.WrE9aDQ5K3YdWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469282" ResimKodu="20211118AW469282_04" filesize="364152">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KTUVGLUpW3A5WHUpKLEVGnENKnYdKHURaPYdKnA5WnYJa3YVC_EBaDYhWHUBaLURKvYZWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469282" ResimKodu="20211118AW469282_05" filesize="306320">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.WXUBaLE9KbYZWTUpKTU5GrA5KnYdWvIRGPYdS7YJWPYRa3YJarExGHEpWrUBaXUBWrYBG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469282" ResimKodu="20211118AW469282_06" filesize="431194">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.S_URW_UFWbYdS_UpWLERC_ExKnYdWXURaHYdS_EJWXU5a3ERGjEBGLYxWHIRW7E9KrEFWHU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469282" ResimKodu="20211118AW469282_01"><![CDATA[HACILAR ERCİYES KAPI’DA SONBAHAR GÜZELLİĞİ EŞLİĞİNDE AĞAÇ DİKİMİ GERÇEKLEŞTİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469282" ResimKodu="20211118AW469282_02"><![CDATA[HACILAR ERCİYES KAPI’DA SONBAHAR GÜZELLİĞİ EŞLİĞİNDE AĞAÇ DİKİMİ GERÇEKLEŞTİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469282" ResimKodu="20211118AW469282_03"><![CDATA[HACILAR ERCİYES KAPI’DA SONBAHAR GÜZELLİĞİ EŞLİĞİNDE AĞAÇ DİKİMİ GERÇEKLEŞTİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469282" ResimKodu="20211118AW469282_04"><![CDATA[HACILAR ERCİYES KAPI’DA SONBAHAR GÜZELLİĞİ EŞLİĞİNDE AĞAÇ DİKİMİ GERÇEKLEŞTİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469282" ResimKodu="20211118AW469282_05"><![CDATA[HACILAR ERCİYES KAPI’DA SONBAHAR GÜZELLİĞİ EŞLİĞİNDE AĞAÇ DİKİMİ GERÇEKLEŞTİRİLDİ.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469282" ResimKodu="20211118AW469282_06"><![CDATA[HACILAR ERCİYES KAPI’DA SONBAHAR GÜZELLİĞİ EŞLİĞİNDE AĞAÇ DİKİMİ GERÇEKLEŞTİRİLDİ.]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469277</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KAYSERİ</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Yakalanacaklarını anlayınca uyuşturucuyu saçtılar
</title><description><![CDATA[Kayseri’de uyuşturucu madde ticareti yapan şahıslar yakalanacaklarını anlayınca apartmanın bahçesine uyuşturucu saçtı.
<br/>Edinilen bilgiye göre, İl Emniyet Müdürlüğü Narkotik Suçlarla Mücadele ekipleri tarafından uyuşturucu madde satışı yapıldığı tespit edilen 2 adreste arama yapıldı. Arama yapılan evlerde 21,73 gram metamfetamin, 2,90 gram esrar, 2,05 gram eroin, 1 adet alüminyum folyo ve 5 adet uyuşturucu hap ele geçirildi.
<br/>Yapılan çalışmalarda 5 şahsa işlem yapılırken, yakalanacağını anlayan 2 uyuşturucu taciri de kaçmaya çalışırken uyuşturucu maddeleri etrafa saçtı. Yakalanan 2 şahıs gözaltına alınarak işlemleri yapılmak üzere emniyete götürüldü.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 09:24:37</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 09:27</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469277" ResimKodu="20211118AW469277_01" filesize="192787">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EZWLUVaLQ5WzENWPUpG7EZa3YBKnYdKHIRGDYdKbU5KDYRa3U5G3E1aDYdKXIVaTUFWvYZKTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469277" ResimKodu="20211118AW469277_01"><![CDATA[KAYSERİ’DE UYUŞTURUCU MADDE TİCARETİ YAPAN ŞAHISLAR YAKALANACAKLARINI ANLAYINCA APARTMANIN BAHÇESİNE UYUŞTURUCU SAÇTI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1349059" HaberKodu="20211118AW469277" filesize="3173338" duration="35">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWHUVOHUFSbYVO7YFa3ERG3ExiPQ5S_Q9aLUBaLMFSPYJO_IpGvEFGXM.O7M9OLURSbYZWPI5G3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1349059" HaberKodu="20211118AW469277">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS_Q5W7Q5SnYVO7Yda3gFG3ExGPQ5S_UBOHUNaLYZWHMFWTIpGrA5GHMxSTQFW7UNWfU9STMFG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1349059" HaberKodu="20211118AW469277"><![CDATA[Yakalanacaklarını anlayınca uyuşturucuyu etrafa saçtılar]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211118AW469256</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>GENEL</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Başkan Savran esnaf ve vatandaşların sorunlarını dinledi
</title><description><![CDATA[Nevşehir Belediye Başkanı Dr. Mehmet Savran, 2000 Evler Mahallesi TOKİ İş Merkezi esnafları ve mahalle sakinleri ile bir araya geldi.
<br/>Belediye Başkanı Dr. Mehmet Savran, Nevşehir Belediyesi’nin 2022 yılı yatırım programında yer alan altyapı ve üstyapı yatırımları hakkında mahallelerdeki incelemelerini sürdürüyor. Son olarak beraberinde Belediye Başkan Yardımcısı Ersin Erol ile birlikte 2000 Evler Mahallesi’ndeki TOKİ Konutları çevresinde incelemelerde bulunan Başkan Savran, TOKİ İş Merkezi içerisindeki esnaflar ve mahalle sakinleri ile sohbet ederek talep ve önerilerini dinledi. Esnaf ve mahalle sakinlerine 2022 yılında yapacakları altyapı ve üstyapı yatırımları hakkında bilgi vererek istişarelerde bulunan Savran, mahallenin eksikleri konusunda mahalle muhtarı Tuncay Bozkurt’tan da bilgiler aldı.
<br/>Savran, “2000 Evler Mahallesi üniversite çevresinde 2022 yılında ciddi bir altyapı ve üstyapı çalışması yapacağız. TOKİ konutlarının da bulunduğu bölgenin özellikle içme suyu konusunda zaman zaman yaşadığı sıkıntılara son vermek için altyapımızı baştan aşağıya yenileyecek ve ilk kez burada yağmur suyu hatlarını oluşturacağız. Bunun yanı sıra dolmuş hatlarının geçtiği tüm yolları sıcak asfalt yaparak yaya kaldırımlarını yenileyeceğiz. Yenileyeceğimiz parkların yanı sıra mahallemize kazandıracağımız yeni park ve spor alanları ile de vatandaşlarımız için yeni yaşam alanları oluşturacağız” dedi.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 08:42:27</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 08:42</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469256" ResimKodu="20211118AW469256_01" filesize="288281">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YJWrUVGXQ5KnA5G_UpWHA5GrEBKnYdKHURGXYdS_YBKDYda3YJG3EJGXYZWrU.aPIRKbYNWXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469256" ResimKodu="20211118AW469256_02" filesize="259309">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=ExWPU.W_IRWvENWLUpWTA5GzExKnYdKTIRaDYdS_U9S7YNa3A5anYFaXYZWvUhW_Q9WfYNWHU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469256" ResimKodu="20211118AW469256_03" filesize="304813">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.S_URaTE5WbU9G7UpWLYFabYRKnYdWLIRGHYdS_YJWnEBa3EFGzYFaPE.WrUJafIBKrEBKDU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469256" ResimKodu="20211118AW469256_04" filesize="303481">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1KTUJaDE9WrYVWnUpS_YJG3ERKnYdKHIVafYdS7EJG_ENa3EVabERaLExKLUFabIBK3YNS7U1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469256" ResimKodu="20211118AW469256_01"><![CDATA[BAŞKAN SAVRAN ESNAF VE VATANDAŞLARLA SOHBET ETTİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469256" ResimKodu="20211118AW469256_02"><![CDATA[BAŞKAN SAVRAN ESNAF VE VATANDAŞLARLA SOHBET ETTİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469256" ResimKodu="20211118AW469256_03"><![CDATA[BAŞKAN SAVRAN ESNAF VE VATANDAŞLARLA SOHBET ETTİ]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469256" ResimKodu="20211118AW469256_04"><![CDATA[BAŞKAN SAVRAN ESNAF VE VATANDAŞLARLA SOHBET ETTİ]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469255</HaberKodu><UstKategori>YEREL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>NEVŞEHİR</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Aranan 3 şahıs yakalanarak tutuklandı
</title><description><![CDATA[Nevşehir’de aranan şahıslara yönelik başlatılan çalışmada haklarında tutuklama kararı bulunan 3 kişi göz altına alındı.
<br/>Edinilen bilgiye göre; Nevşehir Adli Makamlarınca ’Kasten Yaralama’ suçundan aranan ve hakkında 2 yıl 12 ay 44 gün hapis cezası bulunan N.S., Nevşehir 1. Ağır Ceza Mahkemesince ’Nitelikli Dolandırıcılık’ suçundan yargılanan M.Ş. ile Bakırköy Adli Makamlarınca ’Dolandırıcılık’ suçundan aranan ve hakkında 3 yıl 4 ay hapis cezası bulunan  M.T. isimli şahıslar yakalanarak göz altına alındı. İşlemleri sonrası adli makamlara sevk edilen 3 şahıs da tutuklandı.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 08:41:35</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 08:40</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469255" ResimKodu="20211118AW469255_01" filesize="327510">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1G7E9aXUpWrEJWDUpWPENG3YBKnYdKHQ5aDYdKbYRG_ENa3ERGnA5G3EZWTIFabIRKbEJWDU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469255" ResimKodu="20211118AW469255_01"><![CDATA[ARANAN 3 ŞAHIS YAKALANARAK TUTUKLANDI]]></Aciklama></Aciklamalar></item><item><HaberKodu>20211118AW469246</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KARAMAN</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Karaman’da tartıştığı eski erkek arkadaşını silahla vuran kadın tutuklandı
</title><description><![CDATA[Karaman’da tartıştığı eski erkek arkadaşını silahla vuran kadın tutuklandı.
<br/>Polis, olaydan sonra kaçarak kayıplara karışan Cansu A’yı 1 gün sonra yakaladı. Emniyetteki işlemleri tamamlanan Cansu A, Karaman Eğitim ve Araştırma Hastanesinde sağlık kontrolünden geçirildikten sonra adliyeye sevk edildi.  Cansu A, adliyeye getirilişi sırasında gazetecilerin ’Neden vurdunuz’ sorusuna; "Kimsenin namusu ortada değil. Benim adımı ağzına alırken düzgün alsın" diye yanıt verdi. Mahkemece tutuklanan Cansu A, Karaman M Tipi Kapalı Cezaevine kondu.
<br/>Olay, 16 Kasım akşamı saat 22.40 sıralarında Zembilli Ali Efendi Mahallesinde yaşandı. İddiaya göre, konuşmak için 714 Sokak’ta buluşan İsmail Ö. (31) ile Cansu A, arasında tartışma çıktı. Tartışmanın kavgaya dönüşmesi üzerine Cansu A. yanında bulunan tabancayla İsmail Ö’yü bacağından vurarak olay yerinden kaçtı. Yaralı İsmail Ö, ise ambulansla kaldırıldığı Karaman Eğitim ve Araştırma Hastanesinde tedavi altına alınmıştı.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 00:20:16</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 00:20</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469246" ResimKodu="20211118AW469246_01" filesize="273978">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y1G_URaPUtKrEBS7UpG7ERC7EVKnYdS_UBGDYdKbEVWXYVa3A9GvYRC_YhWvUNaDQ5KnYdWTU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469246" ResimKodu="20211118AW469246_01"><![CDATA[KARAMAN'DA TARTIŞTIĞI ESKİ ERKEK ARKADAŞINI SİLAHLA VURAN CANSU A., TUTUKLANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1349041" HaberKodu="20211118AW469246" filesize="10537767" duration="116">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS7QJafURWnMNWTYFa3A9ibERGTQ5S_UJaHQVaLYdO7MVSHIpGvc9GTYpSLU.aLQ5SjYdWHYZG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1349041" HaberKodu="20211118AW469246">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWHQVaDUFWjU5WnI5a3gFijERiHQ5S_M5W_Q5aLYZWLMVWXIpGbgNGzYNWTQFW_UBSvYFS_YVG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1349041" HaberKodu="20211118AW469246"><![CDATA[Karaman’da tartıştığı eski erkek arkadaşını silahla vuran kadın tutuklandı]]></Aciklama></video></videos></item><item><HaberKodu>20211118AW469245</HaberKodu><UstKategori>ULUSAL HABER</UstKategori><Kategori>ASAYİŞ</Kategori><Sehir>KIRIKKALE</Sehir><SonDakika>Hayır</SonDakika><title>Sivil polis aracı ile otomobil çarpıştı: 2’si polis 3 yaralı
</title><description><![CDATA[Kırıkkale’de sivil polis aracı ile otomobilin çarpıştığı kazada 2’si polis 3 kişi yaralandı.
<br/>Kırıkkale’nin Yahşihan ilçesinde sivil polis aracı ile otomobil çarpıştı. Kaza, akşam saatlerinde Hoca Ahmed Yesevî Caddesi’nde meydana geldi. Mustafa Özgül’ün kullandığı 71 AAG 583 plakalı sivil polis aracı ile Hakan Aydın idaresindeki 71 ACF 254 plakalı otomobil çarpıştı. Kazada, otomobil sürücüsü Hakan Aydın (32) ile Narkotik Şube Müdürlüğü’nde görevli polis memuru Mustafa Özgül (29) ve Ali Akbaba (51) yaralandı.
<br/>112 Acil Çağrı Merkezi’ne yapılan ihbarla olay yerine sağlık ve polis ekipleri sevk edildi. Yaralılar, sağlık ekiplerinin ilk müdahalesinin ardından ambulansla hastaneye kaldırıldı. Tedaviye alınan yaralıların sağlık durumlarının iyi olduğu öğrenildi. Narkotik polislerin ise görevde olduğu belirtilirken, kazaya ilişkin inceleme başlatıldı. Maddi hasarın oluştuğu hafif ticari araç ile otomobil, çekici vasıtasıyla otoparka kaldırıldı.
<br/>
]]></description><pubDate>18.11.2021 00:07:49</pubDate><SonHaberGuncellenmeTarihi>-</SonHaberGuncellenmeTarihi><SonFotografEklenmeTarihi>18.11.2021 00:07</SonFotografEklenmeTarihi><images><image HaberKodu="20211118AW469245" ResimKodu="20211118AW469245_01" filesize="132984">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WrUBW_IVKjYFKXUpWjEBG3ExKnYdS7Q5W_YdS_U5WnYda3YVGbYFaXE.WXQ9GDE5W3YdG7U1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469245" ResimKodu="20211118AW469245_02" filesize="115606">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=Y.G7UhC7IBS7YFWHUpWTA9avEJKnYdWPE5GPYdKbYdG_YFa3EBC_EVC7ExWDUJGPIBS_YVWTU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469245" ResimKodu="20211118AW469245_03" filesize="152007">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=EdS7UNGLUtS7U9KXUpWDYBavU9KnYdWHQ9GHYdKnA5WPYVa3YJa3ExaPYpG7IRGDQ9WzU5WLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469245" ResimKodu="20211118AW469245_04" filesize="110828">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E.S7Q5abE9WjYVWPUpS7EdGfERKnYdWrURW_YdKnEJWnU9a3EFGrEBGDYNWPE9GDINS_YVWnU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469245" ResimKodu="20211118AW469245_05" filesize="132452">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YpWvQ5aPIVKrEFWXUpWDEBGvYBKnYdWDIRGLYdS_EJS_EJa3ERG3A9GHYpWvIJGPUtS_YNKXU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469245" ResimKodu="20211118AW469245_06" filesize="111880">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=E1WLIFW7UBWvYRKTUpKHYVC7ENKnYdWHUhaPYdS7YdKDENa3A5GjYNGLExWrE9GHUJS7YZWLU1KbQ9az</image><image HaberKodu="20211118AW469245" ResimKodu="20211118AW469245_07" filesize="127885">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=image&amp;param1=YhWvUhaXIVWzEBKDUpWjEFGfEBKnYdKHURGLYdKbYNS7YZa3EBGbEJaPY1G7E9aTIVW3ENWXU1KbQ9az</image></images><Aciklamalar><Aciklama HaberKodu="20211118AW469245" ResimKodu="20211118AW469245_01"><![CDATA[KIRIKKALE'DE SİVİL POLİS ARACI İLE OTOMOBİLİN ÇARPIŞTIĞI KAZADA 2'Sİ POLİS 3 KİŞİ YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469245" ResimKodu="20211118AW469245_02"><![CDATA[KIRIKKALE'DE SİVİL POLİS ARACI İLE OTOMOBİLİN ÇARPIŞTIĞI KAZADA 2'Sİ POLİS 3 KİŞİ YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469245" ResimKodu="20211118AW469245_03"><![CDATA[KIRIKKALE'DE SİVİL POLİS ARACI İLE OTOMOBİLİN ÇARPIŞTIĞI KAZADA 2'Sİ POLİS 3 KİŞİ YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469245" ResimKodu="20211118AW469245_04"><![CDATA[KIRIKKALE'DE SİVİL POLİS ARACI İLE OTOMOBİLİN ÇARPIŞTIĞI KAZADA 2'Sİ POLİS 3 KİŞİ YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469245" ResimKodu="20211118AW469245_05"><![CDATA[KIRIKKALE'DE SİVİL POLİS ARACI İLE OTOMOBİLİN ÇARPIŞTIĞI KAZADA 2'Sİ POLİS 3 KİŞİ YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469245" ResimKodu="20211118AW469245_06"><![CDATA[KIRIKKALE'DE SİVİL POLİS ARACI İLE OTOMOBİLİN ÇARPIŞTIĞI KAZADA 2'Sİ POLİS 3 KİŞİ YARALANDI.]]></Aciklama><Aciklama HaberKodu="20211118AW469245" ResimKodu="20211118AW469245_07"><![CDATA[KIRIKKALE'DE SİVİL POLİS ARACI İLE OTOMOBİLİN ÇARPIŞTIĞI KAZADA 2'Sİ POLİS 3 KİŞİ YARALANDI.]]></Aciklama></Aciklamalar><videos><video><path_video VideoKodu="1349039" HaberKodu="20211118AW469245" filesize="9727564" duration="107">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRWTURaTQNSvMFSXYVa3gFGbENGDQ5S_QVaXQBaLI5WjYVWTIpGjEJiPY1SHUROHQBSnMJWHMBG3I1aLUVGD</path_video><path_poster VideoKodu="1349039" HaberKodu="20211118AW469245">https://abonerss.iha.com.tr/download.ashx?type=video&amp;param1=IRS7UFaDQRSrYFSDYda3c5G3gBC7Q5S_QJaHQNaLMFSPU9S_IpibEBC7MxWXQJafUVWvU9O_YdG3I1aHUVW_</path_poster><Aciklama VideoKodu="1349039" HaberKodu="20211118AW469245"><![CDATA[Sivil polis aracı ile otomobil çarpıştı: 2'si polis 3 yaralı]]></Aciklama></video></videos></item></channel></rss>